<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduzione on InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/</link><description>Recent content in Introduzione on InnerSource Commons</description><generator>Hugo</generator><language>it</language><atom:link href="https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduzione</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/01/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Questa sezione del Learning Path contiene un&amp;#8217;introduzione al concetto di InnerSource.
InnerSource è l&amp;#8217;applicazione di pratiche e principi open source per lo sviluppo software all&amp;#8217;interno dell&amp;#8217;azienda.
Il software InnerSource rimane di proprietà dell&amp;#8217;azienda, ma internamente è aperto per chiunque lo voglia utilizzare e per chiunque voglia contribuire ad esso.
Questa strategia consente una collaborazione ampia ed efficace, producendo software agile e reattivo alle mutevoli esigenze dei suoi numerosi stakeholder interni.&lt;/p></description></item><item><title>Quali problemi l'InnerSource risolve?</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>InnerSource incoraggia e premia la collaborazione ed il riuso del codice per chiunque, indifferentemente dalla posizione che ricopre all&amp;#8217;interno della struttura organizzativa aziendale.
Questo approccio differisce da quello che si è visto all&amp;#8217;interno delle aziende tradizionali dove le idee ed il prodotto del lavoro tendono a rimanere intrappolati tra confini della gerarchia aziendale interna e dei suoi silos.
Esploriamo una situazione che illustra un esempio di questa idea.&lt;/p></description></item><item><title>Come funziona l'InnerSource?</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Diciamo che il team A usa il software prodotto dal team B.
Il team A invia una richiesta di funzionalità al team B, ma il team B non è in grado di implementare quella funzionalità in tempo per il team A.
In un contesto InnerSource, se il team A non può ottenere questa richiesta di funzionalità allora può inviare invece una pull request.
Vale a dire che il team A implementa la funzionalità direttamente all&amp;#8217;interno del software del team B ed esegue il submit di una pull request con le modifiche al codice.
I partner del team B esaminano ed accettano il codice inviato.&lt;/p></description></item><item><title>Quali sono i benefici dell'InnerSource?</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/04/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esistono molti benefici nel collaborare attraverso l&amp;#8217;applicazione dell&amp;#8217;InnerSource.
InnerSource fornisce all&amp;#8217;azienda una strategia scalabile per il &lt;strong>guest team per ottenere le richieste di funzionalità quando ne hanno bisogno loro&lt;/strong> senza l&amp;#8217;onere a lungo termine della manutenzione.
L&amp;#8217;azienda nel suo insieme vince poiché il tempo del guest team viene convogliato nel codice che altri possono usare.&lt;/p></description></item><item><title>I principi dell'InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Ogni azienda, team, progetto ed individuo è differente.
Per questo motivo, il modo esatto con cui funziona il concetto di InnerSource varierà da una situazione all&amp;#8217;altra.
Al suo interno, comunque, sono quattro i principi su cui si fonda la base di qualsiasi caso di successo di InnerSource.
Questi principi traggono ispirazione da progetti Open Source di successo e sono richiesti affinché l&amp;#8217;InnerSource possa ottenere i vantaggi descritti in precedenza.&lt;/p></description></item><item><title>Conclusione</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/introduction/06/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>In questo percorso formativo, abbiamo introdotto l&amp;#8217;InnerSource.
L&amp;#8217;InnerSource applica principi e best practice dell&amp;#8217;open source allo sviluppo software interno.
Questo approccio rende disponibile un&amp;#8217;opzione ulteriore agli utenti quando i team di produzione non sono in grado di consegnare una richiesta di funzionalità necessaria.
L&amp;#8217;InnerSource di successo coinvolge un &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/product-owner">&lt;em>product owner&lt;/em>&lt;/a> e un &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>trusted committer&lt;/em>&lt;/a> dell'&lt;strong>host team&lt;/strong> così come un &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">&lt;em>contributor&lt;/em>&lt;/a> del &lt;strong>guest team&lt;/strong>.
Fatto in modo efficare, l&amp;#8217;InnerSource porta molti vantaggi ad entrambi i team partecipanti.
I principi chiave su cui si basa l&amp;#8217;InnerSource sono &lt;strong>contribuzione volontaria al codice&lt;/strong> ed il &lt;strong>tutoraggio prioritizzato&lt;/strong>.&lt;/p></description></item></channel></rss>