<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ラーニングパス - プロダクトオーナー on InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/</link><description>Recent content in ラーニングパス - プロダクトオーナー on InnerSource Commons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>はじめに</title><link>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/01/</guid><description>こんにちは、中間管理職やプロダクトオーナー、プログラムマネージャーの皆さん。 もっと幸せで効果的なチームをリードしたいと思いますか？ 報告地獄に閉じ込められた記録係よりもリーダーになりたいですか？ 私の会社にInnerSourceのプロセスを導入したことで、約80%が割り込み駆動型開発だった複数の大規模システムのリファクタリングをすることができました。 そして私たちは皆、その環境を管理すること、ましてや開発することが、いかに難しいかを知っています。
InnerSourceプロセスを通じて、私たちは数十年積み残していた内部残件を1年足らずで削減もしました。 InnerSouceの重要な要素はオープンであることです。 これは、ほとんどの企業のチームが陥っているサイロ化を破壊します。 これを実現可能にして、数え切れない管理や開発者の時間を節約する、基本的なInnerSourceの手法について説明します。
こんにちは。Sliona Bonewald です。PayPalでディレクターをしています。 InnerSourceプロセスでは、40以上のチームと1500人以上のスタッフのトレーニングに成功しました。 また、InnerSourceコモンズにも参加して定期的に講演しています。 是非ご参加ください。 innersourcecommons.</description></item><item><title>中間管理職でいることの難しさ</title><link>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/02/</guid><description>まずは、プロダクトオーナーや中間管理職の人に話を聞いてみることから始めましょう。 ツライですね、統計からもわかります。 Googleで"中間管理職"と検索してみても、ほとんどの結果はそれが如何に大変かについてです。
これが統計情報になります。 中間管理職の皆さんは、上司や部下よりもうつ病や不安を抱えている割合が高いです。 半数以上が常に不安を感じていると言うことです。 Harvard Business Reviewが32万人以上の従業員を対象に実施した調査によると、中間管理職の仕事の満足度は下位5%だということが明らかになりました。痛い！
私が見つけた共通の不満を意訳すると、中間管理職は上層部のビジョン作成には関わらず、責任を取らされることがよくあります。 リーダーシップ能力を必要とする人にとって、これほどモチベーションが下がるものを思いつきません。
いくつかの調査を読んでわかった不満のトップ5は、次の通りです。</description></item><item><title>InnerSourceのプロセスに組込まれている主なメリット</title><link>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/03/</guid><description>InnerSourceコモンズ では、オープンソースで学んだ オープン の概念について説明し、また、企業の中で私たちが知っていることや学んだことを再利用する方法について説明します。 それでは、マネージャーの視点からいくつか順を追っていきましょう。ディレクターとして、そしてPayPalではプロダクトオーナーと呼ぶプロダクトマネージャーとして、私にどのようなメリットをもたらしたかを説明します。
最初は、 オープンコード です。 オープンコードとは、何でしょうか？基本的には、コードが企業全体から見えるということ、そして、他の開発者が他のコードベースにプルリクエストを送信して受け入れるプロセスがあるということです。 さらに理解を深めるために、詳細については Trusted Committer と、コントリビューションアグリーメントに関する記事を参照してください。
マネージャーにとってのオープンコードとは、他チームのコードベースでバグ修正や機能実装されるのを待ったり、エスカレーションしたりする必要がなくなることを意味しています。 実装や計画を、より効果的に始めることができます。 多くの場合、あなたのチームの問題(または機能)は、他チームの最優先事項ではないかもしれません。 そのチームにアクセスするために、上層部へのエスカレーションや政治に頼る必要はもうありません。 代わりに、あなたのチームで優先順位を決定し、他者への依存を減らすことができる、より多くの力を手に入れます。 知識の習得までに、より時間がかかる場合もあります。しかし、それが常にボトルネックとなっているチームでは、何年も放置されているストーリーを、他チームのバックログから取り出すことができます。</description></item><item><title>新しい役割と責任</title><link>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/04/</guid><description>InnerSourceのリーダーには、新しい役割と責任が伴います。 その最初の1つが、TCをサポートすることです。TCは、 Trusted Committer です。 あなたが最初に行うことの1つは、おそらく、TCが誰になるかの選抜を支援し、彼らの仕事をサポートすることです。 もし、TCの役割について詳しく知りたければ、 Trusted Committer の章を参照してください。
彼らは、あなたのコードベースのゲートキーパーです。 通常、彼らはコードレビューを得意とし、コードベースのアーキテクチャを深く理解しているリード開発者です。 彼らにはあなたのサポートが必要です。 他チームとのコラボレーションにおいても、彼らは重要です。 見積りやインテグレーションでは、あなたの右腕となるでしょう。彼らをサポートするのを忘れないでください。 彼らにはいくつかとても大変な新しい責任があり、 コントリビューションするチーム を支援するために指導が必要になるかもしれません。 開発者が交渉方法を教えられることはあまりありません。 私は、 Getting to Yes という本を、彼らと一緒に使うことをお勧めします。</description></item><item><title>要約と要点</title><link>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/05/</guid><description>この記事で説明した内容をまとめるために、簡単な振り返りをしたいと思います。
まずは、労りましょう。中間管理職は大変です。
私たちが話した主なメリットのいくつかについても説明していきます。 私たちは、InnerSourceがボトルネックを取り除くのにどのように役立つかについて、さまざまな方法を話しました。 また、中間管理職になることで、より多くの責任とより多くの統制力を得る方法について話しました。
また、同僚とより多くコラボレーションすることで、より少ないリソースでより多くの成果を達成でき、その結果、こうした冗長性に実際に対処することができます。 オープンプロセスは、おそらく以前得ていたよりも多くの信用を、あなたの仕事に与えることを意味しています。 これらの計画プロセスを実行して公開することで、すべてがより明確になるため、政治的問題を少なくすることができます。
そして最後に、新しい Trusted Committer をサポートするなどの新しい役割と責任があります。 彼らは、本当にあなたの助けを必要とするでしょう。 また、他のプロダクトオーナーと協力することで、より多くの作業をより短期間で行うことができます。 新しいドキュメントに関しては多くの時間を費やす必要がありますが、それでも大丈夫です。なぜなら、より多くの信用を得られるからです。</description></item><item><title>おわりに</title><link>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/product-owner/06/</guid><description>是非、 innersourcecommon.org まで連絡をいただき、オンラインでご参加ください。 私たちは、80以上の企業が参加するとてもアクティブなコミュニティです。 それらの多くは、Fortune 500の企業です。
他のビデオをまだ視聴されていなければ、是非ご覧ください。 そこには、InnerSourceのプロセスをあなたの会社に実装するために必要な最初のいくつかのステップが含まれています。 また、https://innersourcecommons.org/ja/learn/learning-path/trusted-committer[Trusted Committer] などの役割や、あなたの最初のコントリビューションの合意形成のような、いくつかの文書についても説明しています。
もしよろしければ、私の本をご覧ください。 innersourcecommons.org/checklist から入手してください。 この本の後ろの部分には、プロダクトオーナーの皆さんが実行すべきことがたくさんあります。 innersourcecommons.</description></item></channel></rss>