<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Learning Path - Contributore on InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/</link><description>Recent content in Learning Path - Contributore on InnerSource Commons</description><generator>Hugo</generator><language>it</language><atom:link href="https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduzione</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/01/</guid><description>&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="_il_contributore_nellinnersource">Il Contributore nell&amp;#8217;InnerSource&lt;/h3>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Sei stato mai bloccato nel tuo prossimo task di programmazione perché un altro team non ha avuto il tempo di aggiungere una funzionalità nei loro sistemi da cui tu dipendi?
Forse dopo un pò di tempo hai anche dovuto fare del lavoro aggiuntivo nel tuo progetto per aggirare la funzionalità mancante.
Quanto sarebbe bello non dover mai essere bloccati in questo modo?&lt;/p></description></item><item><title>Diventare un Contributor InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>I contributori InnerSource operano al di fuori dei confini regolari del team, sono i collegamenti tra tutti i silos aziendali. Come tali, hanno bisogno di essere a conoscenza di alcune pratiche comuni che rendano questo lavoro più efficace.&lt;/p></description></item><item><title>La mentalità del Contributore</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Nell&amp;#8217;ultima parte abbiamo sottolineato il perché tu dovresti voler riusare i componenti e
diventare attivo come un Contributore. Questo articolo condivide le best practice su come
contribuire con successo le tue modifiche alla code base dell&amp;#8217;host team.&lt;/p></description></item><item><title>Meccaniche della contribuzione</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/04/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Sei pronto per iniziare a contribuire a progetti/repo di altri team?
Non vedi l&amp;#8217;ora di ridurre i tuoi blocchi non tramite la gestione dell&amp;#8217;escalation ma tramite la collaborazione?
Questa sezione mostra consigli pratici e evidenzia i trucchi da ricordare quando si realizza un contributo InnerSource. Consente a te ed all&amp;#8217;host team di vivere un&amp;#8217;esperienza il più piacevole possibile, ponendo le basi per ulteriori contributi e grandiosa collaborazione.&lt;/p></description></item><item><title>I vantaggi del diventare un Contributore InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>I contributori sono la lifa vitale dei progetti InnerSource. Ogni progetto che
viene seguito come un progetto InnerSource arriva sia con la promessa che con
l&amp;#8217;obiettivo finale di espandere il proprio team di sviluppo oltre i fondatori originali, sfruttando
il potenziale di ulteriori collaboratori tra gli utenti (anche a volte
indicati come clienti nelle aziende) di quel progetto.&lt;/p></description></item><item><title>Conclusione</title><link>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/it/learn/learning-path/contributor/06/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Grazie per aver esaminato il capitolo del Contributore del percorso di apprendimento InnerSource Commons. Con questa sezione hai imparato a conoscere il ruolo del Collaboratore, la linfa vitale dei progetti InnerSource. i contributori sono esterni al team dei proprietari dei componenti e apportano ulteriori preziosi input al progetto.&lt;/p></description></item></channel></rss>