<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Camino de aprendizaje - Trusted Committer on InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/</link><description>Recent content in Camino de aprendizaje - Trusted Committer on InnerSource Commons</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduciendo el rol de Trusted Committer</title><link>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/01/</guid><description>&lt;div class="paragraph pagenumrestart">
&lt;p>El rol de Trusted Commiter (TC) es unos de los roles clave en la comunidad InnerSource.
Piensa en los Trusted Committers como las personas en la comunidad a las que les confías decisiones técnicas importantes y
para tutelar a contribuidores,
para, en última instancia, lograr que las contribuciones lleguen a término.
El rol de Trusted Committer es tanto exigente como gratificante.
Es más que solo ser un portero obstinado.
Es importante para el éxito de cualquier comunidad InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Asegurar la calidad del producto</title><link>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Vamos a empezar con la responsabilidad que suele ser asociada al rol de Trusted Committer:
Asegurar la calidad del producto.&lt;/p></description></item><item><title>Mantener a la comunidad sana</title><link>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>=&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>La introducción señaló que los Trusted Committers tienen tanto responsabilidades orientadas a lo técnico como orientadas a la comunidad.
No es suficiente con concentrarse solo en el código y en la salud del código.
Para asegurar el éxito a largo plazo,
los Trusted Committers también deben esforzarse en mantener sana a la comunidad que está construyendo el software.
Debido a esto, deben encontrar un buen balance entre asegurar la calidad del producto y cultivar una comunidad sana.&lt;/p></description></item><item><title>Subir de nivel a miembros de la comunidad</title><link>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/04/</guid><description>&lt;div id="upleveling" class="paragraph">
&lt;p>La participación en una comunidad InnerSource es continua.
Hay personas que no conocen la existencia de la comunidad.
Los &lt;em>Recién llegados&lt;/em> pueden estar interesados en la comunidad y su producto, pero todavía no lo han usado.
Los &lt;em>Consumidores&lt;/em> usan el software pero puede que no hayan hecho ninguna contribución.
Después están los &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">&lt;em>Contribuidores&lt;/em>&lt;/a>,
que han hecho al menos una contribución,
y finalmente los &lt;em>Trusted Committers&lt;/em>, que están tomando la responsabilidad tanto del software como de la comunidad.
Como Trusted Committer, eres responsable de mover individuos a lo largo de este flujo continuo y de subir de nivel su habilidad para hacer contribuciones.
En este sentido, Trusted Committers actúan como multiplicadores de fuerza en su comunidad.&lt;/p></description></item><item><title>Reducir las barreras para hacer contribuciones</title><link>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Solicitar contribuciones en una comunidad InnerSource es más difícil que al hacerlo en una comunidad Open Source por un número de razones:&lt;/p></description></item><item><title>Abogar por las necesidades de la comunidad</title><link>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/06/</guid><description>&lt;div id="advocating" class="paragraph">
&lt;p>Las comunidades InnerSource existen en un contexto corporativo, por ende están más apretadas que las comunidades Open Source.
A veces los interes de la unidad de negocio están en desacuerdo con los de la comunidad.
Los Trusted Committers toman una perspectiva a largo plazo de su proyecto.
Ellos entienden que un comunidad sana es una precondición para un código sano.
Es por esto que muchas iniciativas de InnerSource están modeladas a la manera Apache, su lema es &lt;a href="http://theapacheway.com/community-over-code/">"Comunidad sobre código"&lt;/a>.
Las Unidades de la empresa, por otro lado, están naturalmente más preocupadas por los productos producidos por una comunidad InnerSource.
Ellos prefieren ver resultados a corto o medio plazo que ayudan a la cuenta de resultados.&lt;/p></description></item><item><title>Llegar a ser un Trusted Committer</title><link>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/07/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>El rol del Trusted Committer es un rol exigente pero gratificante.
Si este camino de aprendizaje te interesa, te puedes estar preguntando como te puedes convertir en un Trusted Committer y si eres la persona indicada para el trabajo.&lt;/p></description></item><item><title>Conclusión</title><link>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/es/learn/learning-path/trusted-committer/08/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>En capítulos anteriores hemos aprendido acerca de las responsabilidades de un Trusted Committer.
Algunas de estas responsabilidades incluyen asegurar la calidad del producto, mantener una comunidad sana, reducir las barreras para hacer contribuciones, mejorando la comunidad y abogar por sus necesitades dentro de la compañia.
También hemos hablado de como convertirse en un Trusted Committer y lo que se necesita para cumplir este rol.
Trabajar como Trusted Committer es exigente pero al final va a amplificar el valor de tus contribuciones a la compañia.&lt;/p></description></item></channel></rss>