<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Learning Path - Contributor on InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/</link><description>Recent content in Learning Path - Contributor on InnerSource Commons</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><atom:link href="https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Einführung</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/01/</guid><description>&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="_der_contributor_in_innersource">Der Contributor in InnerSource&lt;/h3>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Wurdest Du schon einmal an Deiner nächsten Programmieraufgabe gehindert, weil ein anderes Team noch nicht die Zeit hatte ein Feature umzusetzen, von dem Du abhängig warst?
Vielleicht hattest Du sogar Zusatzaufwand in Deinem Projekt um einen Workaround für das fehlende Feature zu erstellen.
Wäre es nicht schön, wenn Du nie wieder auf diese Weise behindert werden würdest?&lt;/p></description></item><item><title>Wie werde Ich ein InnerSource Contributor</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Contributoren im Sinne von InnerSource arbeiten außerhalb der üblichen Grenzen des Teams, Sie dienen als Bindeglied für das Überbrücken von organisatorischen Silos. Um hierbei effektiver zu sein, sollten Ihnen ein paar allgemeine Grundsätze bewusst sein.&lt;/p></description></item><item><title>Das Ethos eines Contributors</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Im vorangegangenen Kapitel haben wir beschrieben, warum es sinnvoll ist, Komponenten wiederzuverwenden und als Contributor aktiv zu werden.
Die besten Methoden um Deine Änderungen erfolgreich im Projekt des Hostteams einzubringen beschreiben wir in diesem Kapitel.&lt;/p></description></item><item><title>Praktische Details der Contributor Rolle</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/contributor/04/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Sind Sie bereit, einen Beitrag zu Projekten/Repos anderer Teams zu leisten?
Freuen Sie sich darauf, Ihre Blockaden nicht durch Management-Eskalation, sondern durch Zusammenarbeit abzubauen?
In diesem Abschnitt finden Sie praktische Ratschläge und Hinweise, was Sie bei einem InnerSource-Beitrag beachten müssen. Er ermöglicht es Ihnen und dem Gastgeberteam, eine möglichst angenehme Erfahrung zu machen, die die Grundlage für weitere Beiträge und eine gute Zusammenarbeit bildet.&lt;/p></description></item></channel></rss>