<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/</link><description>Recent content on InnerSource Commons</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><atom:link href="https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introdução</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/01/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esta Trilha de Aprendizado fornece uma introdução ao InnerSource.
InnerSource é a aplicação de práticas e princípios de código aberto ao desenvolvimento de software dentro da empresa.
O software InnerSource permanece proprietário da empresa, mas dentro dela está aberto para qualquer pessoa usá-lo e contribuir com ele.
Essa estratégia permite uma colaboração ampla e eficaz, produzindo software responsivo e ágil para as necessidades em constante mudança de seus muitos interessados internos.&lt;/p></description></item><item><title>Quais problemas o InnerSource resolve?</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>A InnerSource incentiva e recompensa a colaboração e a reutilização de código com qualquer pessoa, independentemente de sua posição na estrutura organizacional da empresa.
Essa abordagem difere do que é visto em organizações tradicionais, onde ideias e produtos de trabalho tendem a ficar presos dentro dos limites da hierarquia corporativa interna e seus silos.
Vamos explorar uma situação que dá um exemplo dessa ideia.&lt;/p></description></item><item><title>Como funciona o InnerSource?</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Digamos que a equipe A use um software produzido pela equipe B.
A equipe A envia uma solicitação de recurso para a equipe B, mas a equipe B não consegue implementar esse recurso a tempo para a equipe A.
Em uma configuração InnerSource, se a equipe A não conseguir obter essa solicitação de recurso, ela enviará um pull request.
Isso quer dizer que a equipe A implementa o recurso diretamente no software da equipe B e envia um pull request com as alterações de código.
Integrantes da Equipe B para revisar e aceitar o código enviado.&lt;/p></description></item><item><title>Quais são os benefícios do InnerSource?</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/04/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Há muitos benefícios em colaborar via InnerSource.
O InnerSource oferece à empresa uma estratégia escalável para &lt;strong>equipes convidadas obterem solicitações de recursos quando precisarem&lt;/strong> sem o ônus de manutenção de longo prazo.
A empresa como um todo ganha à medida que o tempo das equipes convidadas é colocado em código que outras pessoas podem usar.&lt;/p></description></item><item><title>Princípios do InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Cada empresa, equipe, projeto e indivíduo é diferente.
Devido a esse fato, a maneira exata como o conceito de InnerSource funciona varia de uma situação para outra.
Em seu núcleo, no entanto, estão quatro princípios que formam a base de qualquer instância bem-sucedida do InnerSource.
Esses princípios são inspirados em projetos de código aberto bem-sucedidos e são necessários para que o InnerSource alcance os benefícios descritos anteriormente.&lt;/p></description></item><item><title>Conclusão</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/06/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Nest trilha de aprendizado, apresentamos uma introdução ao InnerSource.
A InnerSource aplica as melhores práticas e princípios de código aberto ao desenvolvimento interno de software.
Ele oferece uma opção adicional aos consumidores quando as equipes de produção não conseguem entregar uma solicitação de recurso necessária.
O InnerSource bem-sucedido envolve um &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/product-owner">&lt;em>product owner&lt;/em>&lt;/a> e &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>trusted committer&lt;/em>&lt;/a> do * time anfitrião &lt;strong>, bem como um &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">&lt;em>contributor&lt;/em>&lt;/a> da *equipe convidada&lt;/strong>.
Feito de forma eficaz, o InnerSource traz muitos benefícios para ambas as equipes participantes.
Os princípios-chave sobre os quais o InnerSource eficaz funciona são &lt;strong>contribuição voluntária de código&lt;/strong> e &lt;strong>orientação prioritária&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>FAQ</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/07/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Para concluir o segmento de Introdução da Trilha de Aprendizado, aqui estão algumas Perguntas Frequentes que as pessoas têm ao embarcar em sua jornada InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>O InnerSource é adequado para o meu projeto?</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/08/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>InnerSource é a aplicação dos princípios de código aberto ao desenvolvimento de software interno da empresa. Feito corretamente, desbloqueia o progresso e facilita a adoção de serviços e módulos compartilhados.
Este artigo contém orientações e perguntas a serem feitas ao considerar a adoção de uma abordagem InnerSource para executar seu projeto.&lt;/p></description></item><item><title>The InnerSource Mentality</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/09/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>InnerSource helps when there are multiple teams at our company that have a shared need - business or technical.
We want one shared project that all can leverage.
This sharing allows each team to spend as much time as possible in their unique business area instead of reinventing what someone has done before.&lt;/p></description></item><item><title>Workbook</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/workbook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/workbook/</guid><description>&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="_video_introduction_to_innersource">Video: Introduction to InnerSource&lt;/h3>
&lt;div class="sect3">
&lt;h4 id="_segment_what_problems_does_innersource_solve">SEGMENT: What Problems Does InnerSource Solve?&lt;/h4>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>TIP:
More than one answer may be correct in some questions.&lt;/p></description></item></channel></rss>