<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Learning Path - Trusted Committer on InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/</link><description>Recent content in Learning Path - Trusted Committer on InnerSource Commons</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><atom:link href="https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Présentation du rôle de Trusted Committer (TC)</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/01/</guid><description>&lt;div class="paragraph pagenumrestart">
&lt;p>Le rôle de Trusted Committer (TC) est un des rôles clés dans la communauté InnerSource.
Pensez aux Trusted Committers comme les personnes dans une communauté à qui
en qui vous avez confiance pour prendre des décisions techniques importantes
et pour guider les contributeurs pour que les contributions franchissent la ligne d&amp;#8217;arrivée.
Le rôle de Trusted Committer est à la fois exigeant et gratifiant.
Il s’agit bien plus que d’être un simple gardien de l’opinion publique et est instrumental au succès de toute communauté InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Garantir la Qualité du Produit</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Commençons par la responsabilité la plus souvent associée au rôle de Trusted Committer: garantir la qualité des produits.&lt;/p></description></item><item><title>Garder la communauté en bonne santé</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>L&amp;#8217;introduction a souligné que les Trusted Committers ont des responsabilités à la fois axées sur la technologie et sur la collectivité.
Il ne suffit pas de se concentrer uniquement sur le code et la santé du code. Pour assurer le succès à long terme, les Trusted Committers devraient s&amp;#8217;efforcer de maintenir la communauté qui construit le logiciel en bonne santé. Pour cette raison, ils doivent trouver un bon équilibre entre la garantie de la qualité des produits et la croissance d&amp;#8217;une communauté en bonne santé.&lt;/p></description></item><item><title>Membres de la communauté Upleveling</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/04/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Il existe un continuum de participation dans une communauté InnerSource.
Il y a des gens qui ne sont pas au courant de la communauté.
Les &lt;em>nouveaux arrivants&lt;/em> pourraient être intéressés par la communauté et son produit, mais ne l&amp;#8217;ont pas encore utilisé.
Les &lt;em>consommateurs&lt;/em> utilise le logiciel mais n&amp;#8217;a peut-être pas apporté de contribution.
Ensuite, il y a les &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">&lt;em>Contributeurs&lt;/em>&lt;/a> qui ont apporté au moins une contribution, et enfin les &lt;em>Trusted Committers&lt;/em>, qui prennent en charge à la fois le logiciel et la communauté.
En tant que &lt;em>Trusted Committers&lt;/em>, vous êtes responsable de la mobilité des personnes dans ce continuum et de leur capacité à apporter des contributions.
En ce sens, les &lt;em>Trusted Committers&lt;/em> agissent comme des multiplicateurs de force dans leur communauté.&lt;/p></description></item><item><title>Abaissement des barrières à l'entrée</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>La sollicitation de contributions dans une communauté InnerSource est plus difficile que dans une communauté Open Source pour un certain nombre de raisons:&lt;/p></description></item><item><title>Défendre les besoins de la communauté</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/06/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Les communautés InnerSource existent dans un contexte d&amp;#8217;entreprise et sont donc plus contraintes que les communautés Open Source. Parfois, les intérêts de l&amp;#8217;entreprise sont en contradiction avec ceux de la communauté. Les &lt;em>Trusted Committers&lt;/em> adoptent une perspective à long terme sur leur projet. Ils comprennent qu&amp;#8217;une communauté saine est une condition préalable à un code sain. C&amp;#8217;est pourquoi de nombreuses initiatives InnerSource s&amp;#8217;inspirent du modèle Apache et de sa devise &lt;a href="http://theapacheway.com/community-over-code/">"Community over Code"&lt;/a>. En revanche, les entreprises commerciales sont naturellement plus concernées par les produits fabriqués par une communauté InnerSource. Elles préfèrent obtenir des résultats à court ou moyen terme qui contribuent aux bénéfices.&lt;/p></description></item><item><title>Devenir un Trusted Committer</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/07/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Le rôle de Trusted Committer est un rôle exigeant mais satisfaisant. Si ce parcours d&amp;#8217;apprentissage vous intéresse, vous pourriez vous demander comment devenir un Trusted Committer et si vous êtes la bonne personne pour le travail.&lt;/p></description></item><item><title>Conclusion</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/08/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Dans les chapitres précédents, nous avons appris les responsabilités des Trusted Committers. Certaines de ces responsabilités comprennent l&amp;#8217;assurance de la qualité des produits, le maintien de la santé de la communauté, la réduction des obstacles à la contribution, l&amp;#8217;amélioration de la communauté et la défense de ses besoins au sein de l&amp;#8217;organisation. Nous avons également parlé de la façon de devenir un Trusted Committer et de ce qu&amp;#8217;il faut pour remplir ce rôle. Travailler en tant que Trusted Committer est une tâche exigeante, mais elle amplifiera en fin de compte votre contribution à la valeur ajoutée dans votre entreprise.&lt;/p></description></item><item><title>Workbook</title><link>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/workbook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/fr/learn/learning-path/trusted-committer/workbook/</guid><description>&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="_video_the_trusted_committer_role_in_innersource">Video: The Trusted Committer Role in InnerSource&lt;/h3>
&lt;div class="sect3">
&lt;h4 id="_segment_introduction">SEGMENT: Introduction&lt;/h4>
&lt;div class="sect4">
&lt;h5 id="_question_1_what_sentence_best_describes_the_motivation_for_the_name_trusted_committer">Question 1. What sentence best describes the motivation for the name “Trusted Committer”?&lt;/h5>
&lt;div class="olist arabic">
&lt;ol class="arabic">
&lt;li>
&lt;p>They are the only ones that are trusted to make commits to the project.&lt;/p></description></item></channel></rss>