<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/</link><description>Recent content on InnerSource Commons</description><generator>Hugo</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://innersourcecommons.org/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>InnerSource for Project Leaders</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/01/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>After completing this segment, you will have a better understanding of
how InnerSource speeds up product development. We will also cover how it
relates to Agile development best practices.&lt;/p></description></item><item><title>Introdução</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/01/</guid><description>&lt;div class="sect1">
&lt;h2 id="_o_contribuidor_no_innersource">= O Contribuidor no InnerSource&lt;/h2>
&lt;div class="sectionbody">
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Você já foi bloqueado em sua próxima tarefa de codificação porque outra equipe não teve tempo de adicionar em seu sistema um recurso do qual você depende?
Talvez depois de um tempo você até teve que fazer algum trabalho extra em seu projeto para contornar o recurso que falta.
Quão bom seria nunca ser bloqueado dessa forma?
Com projetos que incorporam os princípios do InnerSource, você nunca será bloqueado esperando que outra equipe entregue algum recurso necessário.
Se você não estiver obtendo o que você precisa, você pode fazer a mudança que precisa diretamente no repositório de código da outra equipe, agindo como um colaborador InnerSource.
A função Contribuidor descreve uma pessoa que faz contribuições para os repositórios de um projeto da comunidade InnerSource..
Esta pessoa pode ou não fazer parte ou se ver como parte da comunidade.
No entanto, para algumas pessoas, há uma espécie de jornada que os contribuidores podem fazer de apenas saber sobre a comunidade para usar o produto da comunidade para interagir com os membros da comunidade e, finalmente, começar a contribuir.
Finalmente, alguns deles podem se tornar &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">Trusted Committers&lt;/a>.
=== Relacionamento com outras funções
Como um Contribuidor em uma comunidade InnerSource, você irá interagir com pessoas que desempenham outras funções InnerSource, como &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>Trusted Committer&lt;/em>&lt;/a> ou &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/product-owner">&lt;em>Product Owner&lt;/em>&lt;/a> e possivelmente com outros contribuidores.
Às vezes, essas funções podem ser desempenhadas pela mesma pessoa, como Trusted Committer e Product Owner em pequenos projetos populares.
Esta seção fornece uma visão geral muito curta das outras duas funções, mas gostaríamos de encorajá-lo a ler o &lt;a href="https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/01" class="bare">https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/01&lt;/a> / [artigo introdutório da função de Trusted Commiter] e recomendamos que você leia o artigo &lt;a href="https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/05/">Rebaixando as barreiras para entrada&lt;/a> também, antes de se aprofundar nos detalhes da função de Contribuidor nesta seção.
Você também pode assistir aos vídeos (https: //innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer/01 /[introdução], &lt;a href="https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/05/">reduzindo as barreiras de entrada&lt;/a>) em vez de ler os artigos.
==== Trusted Committer
Um Trusted Committer será seu anfitrião para sua estadia na comunidade que te recebe.
Eles são responsáveis ​​pelo repositório de código do projeto e moverão sua contribuição para produção assim que for aceita.
É sua função orientá-lo em seu caminho para contribuir para a comunidade deles.
Eles podem ajudá-lo diretamente ou fornecer informações para que você possa seguir sozinho.
Essas informações poderiam ser regras internas estabelecidas para revisões, modelos de propostas para mudanças maiores, ndicadores para documentação ou seções de código relevantes para sua contribuição.
Eles também precisam se preocupar com a qualidade do produto, a sustentabilidade e a evolução do projeto tanto do ponto de vista técnico e quanto geral, com a redução da barreira para fazer contribuições para todos, bem como com o cuidado com a sua comunidade em geral.
Cuidar da comunidade envolve mantê-la saudável, desenvolvê-la e a seus participantes, e defender suas necessidades em sua organização.
==== Product Owner
A função do &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/product-owner">&lt;em>Product Owner&lt;/em>&lt;/a> tem alguma semelhança com a função usual de Product Owner do seu projeto.
No entanto, existem diferenças: dependendo do tamanho do projeto, esta função é muitas vezes preenchida pela mesma pessoa que atua como Trusted Commiter.
Em projetos maiores ou em equipes que usam o InnerSource apenas parcialmente para atender às suas necessidades ao aceitar contribuições, essa função provavelmente será preenchida por alguém que não seja um Trusted Commiter.
Sua interação com a função de Product Owner provavelmente se concentrará em determinar o alinhamento com sua contribuição para o produto geral e seu roteiro.
Você pode trabalhar com a função de Product Owner para garantir que os aspectos gerais da documentação, ou a consistência UI/UX, sejam mantidos ao integrar sua contribuição.
Por último, mas não menos importante, alguém agindo como product owner pode ter se envolvido em trazer o projeto, seus benefícios e comunidade para sua atenção.
Se você quiser aprender mais detalhes sobre o que essas outras funções são, e nós o encorajamos a fazer isso, nós preparamos seções separadas sobre &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>Trusted Committer&lt;/em>&lt;/a> e &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/product-owner">&lt;em>Product Owner&lt;/em>&lt;/a>.
=== Visão geral da seção
Nos 5 segmentos a seguir, você aprenderá mais detalhadamente sobre os vários aspectos apresentados aqui.
O próximo segmento detalhará &lt;em>mentalidade e hábito&lt;/em> que criam oportunidades para &lt;em>se tornar um Colaborador InnerSource&lt;/em>.
No terceiro segmento, examinaremos o &lt;em>ethos do Colaborador&lt;/em> - ou seja, aspectos do &lt;em>comportamento&lt;/em> que levarão a um momento agradável e produtivo para você e a equipe anfitriã, e podem gerar mais colaboração.
A analogia guest-in-home apresentada nos vídeos introdutórios servirá como um ótimo exemplo.
O quarto segmento descreve as práticas a fazer para tornar sua contribuição um sucesso - a &lt;em>mecânica da Contribuição&lt;/em>.
Vamos dar dicas práticas para alavancar quando se preparar para trabalhar em uma contribuição, durante o desenvolvimento, e também no pull request.
Depois de lidarmos com o pessoal, o foco na interação e os aspectos técnicos do papel de contribuidor, o quinto segmento apresenta os benefícios de fazer o esforço para contribuir.
Mostraremos os benefícios de várias perspectivas: a sua, a da sua equipe e a perspectiva da empresa como um todo.
O último segmento irá recapitular o que aprendemos sobre ser um contribuidor InnerSource.
Nós compartilharemos como você pode continuar seu aprendizado de InnerSource tanto com outros vídeos e artigos online quanto com o envolvimento com a comunidade online de InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Introdução</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/01/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Esta Trilha de Aprendizado fornece uma introdução ao InnerSource.
InnerSource é a aplicação de práticas e princípios de código aberto ao desenvolvimento de software dentro da empresa.
O software InnerSource permanece proprietário da empresa, mas dentro dela está aberto para qualquer pessoa usá-lo e contribuir com ele.
Essa estratégia permite uma colaboração ampla e eficaz, produzindo software responsivo e ágil para as necessidades em constante mudança de seus muitos interessados internos.&lt;/p></description></item><item><title>Introdução à Função de Trusted Committer</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/01/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>A função Trusted Committer (TC) é uma das principais funções em uma comunidade InnerSource.
Pense em Trusted Committers como as pessoas em uma comunidade nas quais você confia com decisões técnicas importantes e para orientar os colaboradores para finalizarem suas contribuições.
A função Trusted Committer é exigente e gratificante.
É mais do que apenas um guardião imparcial e é fundamental para o sucesso de qualquer comunidade InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Introdução ao InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/getting-started-with-innersource/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/getting-started-with-innersource/</guid><description>InnerSource, o poderoso movimento para desenvolvimento de software de código aberto dentro das paredes de uma única organização, onde a &amp;ldquo;abertura&amp;rdquo; de um projeto se estende entre equipes dentro da empresa. O autor Andy Oram leva você ao mundo do InnerSource, começando pela revisão dos princípios que tornam o desenvolvimento de código aberto bem-sucedido e, em seguida, descrevendo como o InnerSource tem funcionado no PayPal.</description></item><item><title>Opening</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/01/</guid><description>&lt;!--- This file autogenerated from https://github.com/InnerSourceCommons/InnerSourceLearningPath/blob/main/scripts --></description></item><item><title>Padrões InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/patterns/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/patterns/</guid><description>&lt;section class="section">
 &lt;div class="container">
 &lt;div class="row align-items-center">
 &lt;div class="col-md-6 order-2 order-md-2">
 &lt;p>A InnerSource Commons fornece um fórum para a comunidade compartilhar suas experiências e aprender uns com os outros na forma de Padrões InnerSource.
 &lt;/p></description></item><item><title>Assegurando a qualidade do produto</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Vamos começar com a responsabilidade mais frequentemente associada ao Trusted Committer: garantir a qualidade do produto.&lt;/p></description></item><item><title>Entendendo a Lista de Verificação do InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/understanding-the-innersource-checklist/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/understanding-the-innersource-checklist/</guid><description>A autora Silona Bonewald explica como a iniciativa InnerSource pode ajudar sua empresa a desenvolver software internamente, aplicando lições do movimento open source. Uma lista de verificação guia você por várias etapas necessárias para produzir software utilizando a abordagem InnerSource, seja para toda a empresa ou apenas para uma equipe.</description></item><item><title>How Difficult it is to be Middle Management</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/02/</guid><description>&lt;!--- This file autogenerated from https://github.com/InnerSourceCommons/InnerSourceLearningPath/blob/main/scripts --></description></item><item><title>InnerSource and Agile</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>You want to improve your product and deliver faster to customers. You
want to make stakeholders happy. InnerSource helps your team deliver
value and maintain autonomy in a highly interconnected world.&lt;/p></description></item><item><title>Quais problemas o InnerSource resolve?</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>A InnerSource incentiva e recompensa a colaboração e a reutilização de código com qualquer pessoa, independentemente de sua posição na estrutura organizacional da empresa.
Essa abordagem difere do que é visto em organizações tradicionais, onde ideias e produtos de trabalho tendem a ficar presos dentro dos limites da hierarquia corporativa interna e seus silos.
Vamos explorar uma situação que dá um exemplo dessa ideia.&lt;/p></description></item><item><title>Tornando-se um Contribuidor InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Os contribuidores de InnerSource operam fora dos limites regulares da equipe, eles são os elos que cruzam os silos organizacionais
Como tal, eles precisam estar cientes de algumas práticas comuns que tornam este trabalho mais eficaz.
=== Mindset de Compartilhamento
Então, você está implementando um novo recurso para o produto da sua equipe.
Você precisa de alguma funcionalidade para que esse recurso funcione.
Em vez de iniciar a implementação, desacelere um pouco: essa funcionalidade reflete um problema geral?
É algo que outras equipes em sua organização enfrentam também devido ao domínio de negócios compartilhado?
Esta funcionalidade é ortogonal ao domínio do seu projeto?
Se isso se aplicar, comece a olhar além da sua própria equipe: existe uma solução compartilhada que você pode usar ou melhorar para atender às suas necessidades?
Deveria haver?
=== Benefícios de compartilhar soluções
Há um provérbio africano afirmando que "Se você quer ir rápido, vá sozinho.
Se você quer ir longe, vá junto." O mesmo é verdade para as equipes de desenvolvimento de software:
Se você quiser se mover rapidamente, é uma ótima ideia quebrar dependências.
A desvantagem para isso pode ser esforço duplicado.
Em particular, ao reimplementar a lógica central, existe um risco muito real de que o custo da duplicação seja superior ao benefício da independência.
Colaborar com outras equipes permite compartilhar o custo de desenvolvimento.
Assim como em projetos Open Source, pode permitir que sua equipe construa algo maior do que você poderia ter realizado sozinho.
Mas cada equipe tem um roteiro diferente!
Eu tentei usar componentes compartilhados antes - eles sempre levaram mais tempo para se integrar do que eu teria levado para reimplementá-los.
Sempre faltavam um aspecto ou outro nesses componentes - e minhas solicitações de recursos nunca tiveram prioridade no roteiro da outra equipe!
Em contraste com um projeto tradicional, os projetos InnerSource vêm com o papel de um Contribuidor.
Sim, haverá momentos em que você deseja que a solução compartilhada tenha um novo recurso.
Como um Contribuidor, você tem a liberdade de verificar o código-fonte do componente, fazer modificações nele e usar a versão melhorada resultante.
Sim, haverá momentos em que você precisará urgentemente de uma correção de bug em sua linha do tempo que não tenha a mesma prioridade na equipe anfitriã.
Tornar-se um Contribuidor permite que você aja e suporte a equipe anfitriã com a correção desse bug.
Essa maneira de trabalhar requer uma mudança de mentalidade para muitos: em vez de esperar que recursos sejam implementados ou bugs corrigidos, em vez de trabalhar em torno de problemas, agora há uma terceira solução.
Gaste seu tempo e energia para verificar novamente com o projeto InnerSource quais são suas necessidades - e então faça a alteração diretamente no projeto compartilhado.
Portanto, além de suas habilidades de codificação, você precisa de habilidades de comunicação para ter sucesso em um projeto InnerSource - para articular claramente suas necessidades e chegar a uma solução que funcione tanto para sua equipe quanto para a equipe anfitriã.
"Mas eu poderia simplesmente ir e fazer um fork (bifurcar) do projeto, fazer minhas mudanças lá e me salvar de toda essa coordenação!".
Com certeza, bifurcar o projeto é uma maneira de fazer seu trabalho.
Exceto no longo prazo, isso significa que você deve manter essa versão bifurcada para sua equipe - e levar suas mudanças adiante para qualquer nova versão que a equipe anfitriã fizer.
Contribuir com suas mudanças para a equipe anfitriã também significa que você se beneficiará de seu conhecimento mais profundo do componente.
Eles podem detectar problemas em seu patch que de outra forma só teriam se tornado óbvios na produção.
Um bom Contribuidor pode decidir confortavelmente quando faz sentido técnico e comercial introduzir uma dependência e reutilizar um componente em vez de duplicar o trabalho.
Eles podem conversar com a gerência para explicar os benefícios das contribuições de InnerSource.
=== Escopo das contribuições InnerSource
Então &lt;em>InnerSource&lt;/em> é apenas sobre &lt;em>Código Fonte&lt;/em>?
Claro que não.
Se o negócio da sua equipe depende de um componente externo, você quer ter certeza de que ele está bem mantido e bem executado.
Como um Contribuidor de InnerSource, você pode ajudar a equipe anfitriã de várias maneiras:
Relatar problemas que você encontra ao usar o componente é uma contribuição valiosa.
Criar ou corrigir casos de teste que mostram que o código não está funcionando conforme o esperado é valioso.
Assim como melhorar a documentação, outros gastam menos tempo usando-a e contribuindo para ela.
Apoiando outros usuários, ajudar com a triagem de bugs podem ser contribuições valiosas.
Melhorar os builds é outro exemplo de contribuição valiosa.
Resumindo, nenhuma contribuição é muito pequena para contribuir.
Aqui está uma que eu fiz para &lt;a href="https://github.com/tensorflow/models/pull/4784">tensorflow/models&lt;/a>.
Uma mudança de rótulo simples em um gráfico
=== Resumo deste artigo
Neste artigo você aprendeu sobre o que é preciso para se tornar um Contribuidor.
Vimos a mentalidade de compartilhamento.
Mergulhamos profundamente nos benefícios do compartilhamento de soluções.
Finalmente, demos uma olhada em como normalmente é o escopo das contribuições do InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Como funciona o InnerSource?</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Digamos que a equipe A use um software produzido pela equipe B.
A equipe A envia uma solicitação de recurso para a equipe B, mas a equipe B não consegue implementar esse recurso a tempo para a equipe A.
Em uma configuração InnerSource, se a equipe A não conseguir obter essa solicitação de recurso, ela enviará um pull request.
Isso quer dizer que a equipe A implementa o recurso diretamente no software da equipe B e envia um pull request com as alterações de código.
Integrantes da Equipe B para revisar e aceitar o código enviado.&lt;/p></description></item><item><title>Ética do Contribuidor</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>No último segmento, descrevemos por que você iria querer reutilizar componentes e se tornar ativo como Contribuidor.
Este artigo compartilha as melhores práticas sobre como contribuir com sucesso suas mudanças no código base da equipe anfitriã.
Um colaborador InnerSource tentando fazer uma contribuição para a equipe anfitriã é essencialmente um convidado em sua casa.
Em geral, espera-se que um bom hóspede se comporte de uma certa maneira:
* Eles batem na porta.
* Eles pressupõem e cumprem as regras da casa.
* Eles entendem que não são o proprietário da casa e agem de acordo.
Como essas expectativas se aplicam a projetos InnerSource?
=== Entrar
Ao visitar seus vizinhos, você provavelmente não entrará em sua casa sem bater na porta ou tocar a campainha, mesmo que a porta esteja aberta.
Da mesma forma no InnerSource como um visitante você não poderá (ou será convidado) a escrever diretamente em qualquer repositório de código.
Em vez disso, depois de fazer suas alterações na base de código, você as enviará como uma pull request.
Assim como você não iria fazer grandes alterações e o que você considera melhorias na casa de seus vizinhos, em InnerSource você vai seguir as diretrizes de colaboração do projeto.
Por sua vez, os seus anfitriões mostrarão o caminho - em InnerSource isso pode ser traduzido nos trusted commiters que dedicam seu tempo em orientar os convidados.
E aquelas lindas festas de verão que você foi?
Geralmente há algum planejamento com antecedência para escolher a data e hora certas, preparar comida suficiente ou ter a contribuição dos convidados.
O mesmo acontece para mudanças maiores nos projetos InnerSource: um projeto provavelmente solicitará que você envie uma issue descrevendo sua necessidade e solução proposta antes de fazer uma grande modificação.
Gastar tempo em design inicial em vez de ir direto para a implementação poupa os contribuidores de terem que refazer muito de seu trabalho.
Compartilhar o progresso antecipadamente - mesmo quando ainda não está concluído - ajuda a equipe anfitriã a orientar o Contribuidor para uma solução melhor.
Como explica &lt;a href="https://cwiki.apache.org/confluence/display/solr/HowToContribute">a lei dos patches inacabados de Yonik&lt;/a>: "Um patch inacabadoo no Jira, sem documentação, sem testes e sem compatibilidade com versões anteriores é melhor do que nenhum patch."
Isso implica que os projetos InnerSource não valorizam a comunicação cara a cara?
Não exatamente: há valor em conhecer os participantes cara a cara.
Lembre-se de que toda comunicação escrita carece de muita largura de banda em comparação com o encontro presencial: não há gestos, nem mímicas, nem mesmo o tom de voz para ajudar na compreensão.
Reuniões presenciais são particularmente valiosas para desafios interpessoais, resolvendo conflitos e mal-entendidos.
No entanto, a comunicação sobre as decisões do projeto deve ser mantida por escrito, para que outros possam acompanhar e influenciar o projeto, e até anos mais tarde é possível rastrear por que uma determinada decisão foi tomada.
Aqui está a minha regra geral: sinta-se à vontade para se juntarem para tomar um café.
Geralmente isso ajuda a construir uma equipe mais forte, especialmente quando a equipe é dividida em vários locais físicos.
Certifique-se de que todas as decisões sejam tomadas de uma maneira transparente e assíncrona para que todos - incluindo aqueles que estão &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lurker">observando&lt;/a> sua conversa - possam participar e se tornar contribuidores ativos.
Um exemplo de até que ponto a tomada de decisão aberta pode ser levada é explicado em vários exercícios do &lt;a href="https://opensource.com/open-organization/resources/workbook">Open Organization Workbook&lt;/a>.
Agora, como você descobre onde um projeto da InnerSource gostaria de discutir mudanças e a futura direção do projeto?
Muitos projetos InnerSource descrevem como eles gostariam de ser abordados por potenciais Contribuidores em seus README.md. Se esse documento se torna muito grande para ser manuseado, as diretrizes de contribuição tendem a ser divididas em um arquivo chamado CONTRIBUTING.md.
Seguir essas recomendações ajuda muito aos Colaboradores para venderem a sua oferta.
Em todas essas interações, esteja preparado para "vender" sua contribuição para a equipe anfitriã.
Articular o valor que a contribuição trará ao seu ecossistema.
A equipe anfitriã será a que assumirá a manutenção das suas alterações.
Faz sentido oferecer &lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/30-day-warranty">uma garantia de 30 dias&lt;/a> em seu envio.
Isso pode aliviar o medo da equipe anfitriã de que os Contribuidores não estejam disponíveis para suporte com a correção de erros após o tempo de contribuição.
=== Antecipar e seguir as regras da casa
Quando você estiver visitando seus vizinhos, eles provavelmente te guiarão em seu apartamento: eles mostrarão o caminho para a sala de estar e onde o banheiro está localizado.
Se você ficar mais tempo, provavelmente lhe darão mais detalhes: no meu caso, um exemplo seria evitar ligar a máquina de lavar louça e a chaleira elétrica ao mesmo tempo para evitar desarmar o disjuntor.
Da mesma forma, cada sistema de software vem com suas próprias peculiaridades e complexidades.
Muitas vezes os mais óbvios são bem documentados.
Em projetos menores, essa documentação pode ser encontrada no README.md. Em projetos maiores, a documentação específica de contribuição pode ser encontrada no documento CONTRIBUTING.md.
Nesses arquivos, é possível encontrar informações sobre como efetuar check-out e construir o projeto, como executar o conjunto de testes e como enviar mudanças para o projeto.
Ele pode apontar para a documentação adicional se ela se desviar muito do conjunto de ferramentas padrão - ou se houver coisas que você deve ter em mente ao fazer mudanças.
Passar por essa documentação geralmente acaba sendo uma grande economia de tempo, pois impede que você siga o caminho errado e te avisa sobre os becos sem saída.
Se você achar que algumas coisas estão faltando com base em sua experiência - correções para essa documentação são geralmente muito bem-vindas: não há ninguém mais adequado para melhorá-la do que um novo colaborador que vê o projeto pela primeira vez.
Tente descobrir junto com o projeto em seu canal de comunicação preferido se as mudanças que você tem em mente fazem sentido em geral.
No início pode ser assustador ter essas conversas em um meio público da empresa que é arquivado e pesquisável.
O benefício aqui é com outros que vêm depois de você com propostas semelhantes: em vez de percorrer exatamente o mesmo caminho novamente, eles podem aprender com o que já foi discutido e começar a partir daí.
=== Entenda que eles não são os donos da casa e aja de acordo.
Ser um Contribuidor essencialmente significa estar mais perto da equipe anfitriã do que alguém simplesmente solicitando um recurso.
Ainda assim, os contribuidores não são responsáveis pelo projeto de software para o qual estão contribuindo.
Como resultado, a palavra final sobre como a contribuição deve ser é da equipe anfitriã.
Ajuda abordar a equipe anfitriã com uma mentalidade humilde, presumindo que todos estão colaborando para o propósito da organização compartilhada.
Ajuda ser aberto e transparente, não apenas sobre o que foi implementado e como, mas também o porquê da mudança ter sido necessária.
Trate qualquer feedback como um presente: os outros estão tentando melhorar sua solução, salvando você de problemas mais adiante.
Há uma chance de que a equipe anfitriã não aceite sua contribuição.
Nesse caso, ajuda trabalhar com a equipe, descobrir se há um sub-aspecto de sua necessidade que pode ser solucionado em seu projeto.
Colabore nesse sub-aspecto e, em seguida, encontre outra maneira de resolver os problemas restantes de sua parte.
## Resumo deste segmento
Neste segmento, aprendemos como abordar melhor um projeto InnerSource como um Contribuidor. Também analisamos como comunicar melhor nossa necessidade para a mudança e trabalhar na solução em conjunto com a equipe anfitriã.&lt;/p></description></item><item><title>Gerenciando Projetos InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/managing-innersource-projects/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/managing-innersource-projects/</guid><description>Como gerenciar projetos InnerSource? Neste livro, Daniel Izquierdo e José Manrique López explicam a infraestrutura básica, bem como as métricas que são úteis ao introduzir metodologias InnerSource em uma empresa.</description></item><item><title>InnerSource and Planning</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Planning plays a role in InnerSource in two important situations:&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Contributing teams need to understand that working on upstream code
typically does need more time than making comparable changes to their
own codebase that they are well familiar with. They need to be aware of
the fact that even if the host team does not have to implement the
change they still need to be available for mentoring and reviewing. The
time needed for that increases with the size of the change required. As
a result early communication with the host team is important in
particular in cases of larger changes.&lt;/p></description></item><item><title>Major Benefits are Built into the InnerSource Process</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/03/</guid><description>&lt;!--- This file autogenerated from https://github.com/InnerSourceCommons/InnerSourceLearningPath/blob/main/scripts --></description></item><item><title>Mantendo a Comunidade Saudável</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>A introdução nos apresentou que os Trusted Committers têm responsabilidades tanto de orientação tecnológica quanto voltadas para a comunidade.
Não é suficiente focar apenas no código e no funcionamento do código.
Para garantir o sucesso a longo prazo, os Trusted Committers devem se esforçar para manter a comunidade construindo o software saudável também.
Por isso, eles devem alcançar um bom equilíbrio entre garantir a qualidade do produto e desenvolver uma comunidade saudável.
Como é uma comunidade saudável?
De forma bem simples, em uma comunidade saudável, os &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] tendem permanecer, podem gastar a maior parte de seu tempo desenvolvendo software e são capazes de desenvolver suas habilidades.
Como resultado, uma comunidade saudável estará em constante crescimento.
Por que os &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] se juntam e permanecem em uma comunidade?
Alguns fazem isso porque subscrevem o propósito ou a missão da comunidade.
Cabe aos Trusted Committers articular e promover claramente este objectivo.
A importância disso muitas vezes não é reconhecida, mas o &lt;em>marketing&lt;/em> de uma comunidade e seus produtos é realmente essencial.
Outra razão mais óbvia para que as pessoas permaneçam é que elas gostam de trabalhar com outros membros da comunidade, incluindo os Trusted Committers.
Uma comunidade próspera é aquela em que os membros se tratam e se comunicam com o máximo respeito.
As contribuições são tratadas como presentes ou doações em vez de distrações, e excelentes contribuições são elogiadas (especialmente primeiras contribuições).
O trabalho do Trusted Committer em tudo isso é principalmente o de definir um exemplo para outros, semelhante a definir um exemplo para o nível de qualidade de software esperado.
Se necessário, os Trusted Committers são os que devem criar e publicar um código de conduta para a comunidade.
Se há membros da comunidade cujo comportamento seja prejudicial ou tóxico para a saúde da comunidade, é responsabilidade dos Trusted Committers abordar isso.
Os Trusted Committers devem criar oportunidades para que as pessoas se reúnam regularmente (presencial ou virtualmente), se conheçam e resolvam pacificamente os conflitos à medida que surgem.
As pessoas também tendem a permanecer porque trabalhar em uma comunidade InnerSource é uma excelente oportunidade para adquirir novas habilidades e crescer pessoalmente.
É aqui, mais uma vez, que o papel dos Trusted Committers é realmente importante.
Os Trusted Committers muitas vezes se tornam mentores para desenvolvedores juniores e explicitamente gastam tempo durante pull requests não apenas apontando áreas para melhoria, mas também explicando em detalhes por que algo precisa ser melhorado e como fazer isso.
Eles fornecem a teoria ou a experiência por trás da mudança e oferecem sugestões para as melhores maneiras de implementá-la.
Ao fazer isso, os Trusted Committers podem aumentar a velocidade de aprendizado em suas comunidades muito além do que em projetos tradicionais de desenvolvimento de software.
Acreditamos que os Trusted Committers devem priorizar a integração e a orientação durante pull requests ao invés de atingir datas de lançamento comunicadas, a menos que haja uma razão muito boa para não fazê-lo.
Uma boa orientação durante pull requests leva a um nível mais alto de confiança e engajamento dos &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>], que por sua vez leva a mais contribuições.
Vamos discutir mais sobre isso em &lt;a href="https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/04/"> "Melhorando a Comunidade"&lt;/a>.
Finalmente, algumas pessoas permanecem em comunidades InnerSource porque elas se concentram no desenvolvimento de software em vez de atividades consideradas gerais ou desperdícios, especialmente comuns em grandes empresas com um forte foco em processos.
A tarefa do Trusted Committer nesse contexto é assegurar que os &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] possam realmente focar em seus projetos comunicando e publicando diretrizes de contribuição úteis.
Um aspecto importante dessas diretrizes é explicar o que chamamos de &lt;em>signaling&lt;/em> em pull requests: como deve ser um comentário?
O que significa se eu dou um &lt;em>like&lt;/em> ou _ + 1_ em um comentário?
Como @mentioning alguém com um prefixo /CC é diferente de usar um prefixo /FYI?
De um modo geral, os Comitentes Confiáveis precisam garantir que o processo de contribuição não crie mais problemas, mas, em vez disso, apoie a comunidade na identificação e resolução de problemas.
Em última análise, os Trusted Committers devem capacitar sua comunidade para encontrar problemas relacionados ao processo e para adaptá-los e melhorá-los como uma comunidade o máximo possível.
Para que os Trusted Committers sejam capazes de cumprir todas essas responsabilidades, é importante que eles se comuniquem regularmente com os membros da comunidade e mantenham-se sempre atentos e bem informados.
Vamos entrar em mais detalhes sobre isso na seção de &lt;a href="https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/06/"> "Advogando as Necessidades da Comunidade".
Em resumo, os Trusted Committers devem se esforçar para criar um ambiente acolhedor e agradável para seus https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor [&lt;em>Contributors&lt;/em>&lt;/a> que permita que eles se concentrem em escrever software e crescer pessoalmente, criando oportunidades para aprender com outros membros da comunidade.&lt;/p></description></item><item><title>Pesquisa State of InnerSource 2024</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2024/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2024/</guid><description>Relatório da Pesquisa State of InnerSource de 2024</description></item><item><title>State of InnerSource Survey 2023</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2022-2023/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2022-2023/</guid><description>Report of the 2022-2023 State of InnerSource Survey</description></item><item><title>Pesquisa Estado do InnerSource 2021</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2021/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2021/</guid><description>Relatório da Pesquisa Estado do InnerSource 2021</description></item><item><title>Pesquisa Estado do InnerSource 2020</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2020/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2020/</guid><description>Relatório da Pesquisa Estado do InnerSource 2020</description></item><item><title>Pesquisa do Estado do InnerSource 2016</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2016/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/research/state-of-innersource-survey-2016/</guid><description>Relatório da Pesquisa do Estado do InnerSource de 2016</description></item><item><title>Adotando o InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/adopting-innersource-principles-and-case-studies/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/adopting-innersource-principles-and-case-studies/</guid><description>Danese Cooper e Klaas-Jan Stol apresentam uma série de estudos de caso em várias empresas para mostrar quando e por que o InnerSource pode ser útil para sua organização. Os estudos de caso discutem de forma franca as dificuldades de iniciar projetos InnerSource, juntamente com o progresso até o momento e os benefícios ou consequências negativas.</description></item><item><title>Desenvolvendo Membros da Comunidade</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/04/</guid><description>&lt;div id="upleveling" class="paragraph">
&lt;p>Há uma participação contínua em uma comunidade InnerSource.
Há pessoas que não tem conhecimento da comunidade.
&lt;em>Newcomers&lt;/em> podem estar interessados na comunidade e seu produto, mas ainda não o usaram.
&lt;em>Consumers&lt;/em> usam o software, mas podem não ter feito uma contribuição
Depois, temos os &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] que fizeram pelo menos uma contribuição e, finalmente, os &lt;em>Trusted Committers&lt;/em>, que estão assumindo a responsabilidade pelo software e pela comunidade.
Como um Trusted Committer, você é responsável por mover os indivíduos ao longo deste fluxo contínuo e desenvolver suas capacidades de fazer contribuições.
Nesse sentido, os Trusted Committers atuam como multiplicadores de força em sua comunidade.
É importante que os Trusted Committers façam o &lt;em>marketing&lt;/em> de seus produtos e comunidades para aumentar o número de &lt;em>newcomers&lt;/em> e consumidores.
Eles também devem comunicar aos consumidores as oportunidades para fazer contribuições e tentar obter e alinhar os interesses de potenciais &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] com os da comunidade.
O que geralmente funciona bem é se os &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] são capazes de trabalhar em algo que beneficie seu departamento ou função na empresa.
Ferramentas de desenvolvimento e automação são bons exemplos.
Por fim, é responsabilidade do Trusted Commiter identificar e apoiar &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] com potencial de crescimento, incentivando-os a enfrentar tarefas desafiadoras e orientá-los para a conclusão destas tarefas.
Esta é, em nossa opinião, a mais nobre responsabilidade de um Trusted Commiter, e é gratificante tanto para o Trusted Commiter como para o seu &lt;em>Contributor&lt;/em>.
Ouvimos Trusted Committers dizer que orientar e ver as pessoas desenvolverem suas habilidades mais do que compensa o fato de que elas têm menos tempo para realmente gastar escrevendo software.
Conforme mencionado na &lt;a href="https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/03" class="bare">https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/03&lt;/a> / [seção anterior], aprendizado e crescimento pessoal são razões pelas quais as pessoas se juntam e permanecem em uma comunidade InnerSource.
Desenvolver seus &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributores&lt;/em>] é uma das ferramentas mais poderosas que os Trusted Commiters têm à disposição para aumentar a velocidade, a produção e a longevidade de suas comunidades.
Também é um dos principais argumentos para convencer a gerência a permitir que seus funcionários participem de uma comunidade InnerSource, pois isso tornará seus funcionários mais valiosos para a empresa em geral e os ajudará a reter os principais talentos.
Em resumo, os Trusted Commiters precisam atrair novos &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] e aumentar sua capacidade de fazer contribuições.
Esta atividade acaba por aumentar a capacidade da comunidade de criar software melhor mais rapidamente.
Eles fazem isso comunicando oportunidades para fazer contribuições e ajudando e orientando os &lt;em>Contributors&lt;/em>, permitindo que eles cresçam.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource and Negotiation Skills</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/04/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Coding and negotiation?
You may ask yourself how these two go together.
In particular for InnerSource host teams it helps to have a few stumbling blocks in mind when it comes to change negotiation.&lt;/p></description></item><item><title>Mecânica de contribuição</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/04/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Você está pronto para começar a contribuir com projetos / repositórios de outras equipes?
Quer reduzir seus bloqueios colaborando em vez de gerenciar?
Esta seção fornece conselhos práticos e destaca pontos a serem lembrados ao fazer uma contribuição InnerSource.
Ele permite que você e a equipe anfitriã tenham a experiência mais agradável possível, estabelecendo a base para mais contribuições e grande colaboração.
Este artigo é separado nas três etapas que você provavelmente experimentará
* &lt;a href="#preparação para o trabalho">Solicitando sua oportunidade de contribuição e preparando-se para trabalhar nela&lt;/a>
* &lt;a href="#criar-o-pull-request">Na verdade, criando a contribuição&lt;/a>
* &lt;a href="#enviar-o-pull-request">Polir e embrulhar bem o presente e apresentá-lo para a equipe anfitriã&lt;/a>.
Se a sua contribuição for maior, você possivelmente percorrerá (alguns) desses passos repetidamente à medida que você iterar em direção ao objetivo comum.
É muito provável que, à medida que você fizer isso, tudo se torne cada vez mais natural para você - você pode até se perguntar por que estava fazendo outra coisa antes.
=== Preparando para trabalhar
==== Tempos de entrega
Uma diferença fundamental é o tempo de entrega.
Com cada nova contribuição, você está chegando a uma nova equipe (anfitriã).
Como resultado, você precisará conhecer sua base de código, as tecnologias usadas e também seu ambiente de desenvolvimento preferido (pense em uma estrutura de teste, sistema de build).
Mesmo nos casos em que estes tipos de ferramentas estão padronizados, cada equipe terá desenvolvido algumas peculiaridades individuais.
Além do lado técnico, você pode se deparar com diferenças na comunicação (pense nas renisões de código).
Mesmo se você estiver voltando depois de um tempo, as práticas e os membros das equipes podem ter mudado.
Não tenha pressa, como faria para conversar com um amigo que você não vê há algum tempo e que você está visitando agora.
Dê tempo suficiente a si mesmo.
Comece com antecedência suficiente, para que seu trabalho esteja disponível para você aproveitar no momento que precisar.
É melhor adicionar mais tempo de folga inicialmente - você terá uma melhor ideia sobre os tempos de resposta depois de trabalhar com a equipe anfitriã.
Muitas vezes, você notará uma redução no tempo de resposta por parte da equipe anfitriã depois de fazer algumas contribuições bem-sucedidas para essa equipe anfitriã.
Esse efeito pode ser observado com Open Source também, você pode ler mais sobre ele &lt;a href="#buildup-of-trust-through-collaboration">aqui&lt;/a>.
==== Gestão de expectativas
Em suas equipes tradicionais, todos tinham uma ideia dos tempos de resposta.
Dentro de um contexto InnerSource, isso pode não ser o caso, seja devido a grandes diferenças de fuso horário (por exemplo, Seattle, EUA com PDT vs Berlim, Alemanha com CEST) ou você não estar disponível em tempo integral como com sua equipe original, mesmo se eles estiverem no mesmo local físico que você.
Assim, para evitar a frustração de ambos os lados, impaciência e outros efeitos que geram desconfiança, você precisará explicitamente fazer o gerenciamento de expectativas com relação aos tempos de resposta esperados.
Uma abordagem é apenas reagir rapidamente com um "Vou dar uma olhada, embora não o faça nos próximos dias" a um comentário de um &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>Trusted Committeter&lt;/em>&lt;/a> se você souber que só poderá respondê-lo em alguns dias.
O ideal é que você possa fornecer a eles uma estimativa aproximada de quando provavelmente terá tempo para dar uma olhada em suas opiniões.
Fazer isso constrói confiança através da confiabilidade, mesmo por meio de contato não físico, maior distância ou mídia assíncrona.
A confiança estabelecida permitirá que você supere os obstáculos da incerteza na jornada colaborativa à sua frente.
==== Construindo confiança
InnerSource valoriza muito a comunicação escrita - em particular quando se trata de decisões de projeto.
Isso implica que a comunicação presencial é proibida?
Calor que não: enquanto a comunicação escrita brilha quando se trata de arquivamento e capacidade de pesquisa, a comunicação presencial brilha quando se trata de largura de banda de comunicação.
Tente reservar um tempo para se encontrar com as pessoas por trás dos nomes.
Se possível, tente encontrá-los para uma bebida ou para comer algumas coisa.
Quando você é capaz de ouvir as pessoas falando, quando você sabe suas idiossincrasias, a colaboração remota se tornará mais fácil.
==== Evitando rejeição
Você tem uma funcionalidade grande que deseja contribuir?
Excelente!
Não seria horrível se todo o seu trabalho fosse desperdiçado?
Isso pode acontecer quando a equipe anfitriã já está construindo algo muito semelhante, está planejando descontinuar o software, ou não vê o que você está propondo para ser um ajuste para seu projeto.
Esse desafio é frequente, e muitas relações de equipe sofreram por não concordarem antecipadamente que uma contribuição é um bom ajuste.
Deixe você e a equipe anfitriã felizes (e possivelmente economize algum trabalho) obtendo o acordo da equipe anfitriã sobre o design técnico/do usuário da contribuição antes de trabalhar nas alterações e enviar um pull request.
Você precisará entender como a equipe anfitriã gostaria que você abordasse isso.
É melhor perguntar a um &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>Trusted Committer&lt;/em>&lt;/a> sobre a melhor forma de discutir sua proposta.
No âmbito do Open Source tem sido repetidamente demonstrado que se você pode escolher como discutir sua proposta, você deve tentar escolher uma forma escrita.
Idealmente, escolha a forma em que os artefatos sejam públicos, pesquisáveis ​​e permanentemente linkáveis ​​para permitir a referência à sua proposta em discussões posteriores sobre esta contribuição futura ou outras contribuições futuras - por você ou por outros.
Esse tipo de acordo inicial de alto nível economizará tempo no retrabalho ou na rejeição de seu pull request no futuro.
=== Criando o pull request
==== Comunicação e desbloqueio
Ótimo, você se familiarizou com a abordagem da equipe anfitriã e eles estão ansiosos para receber seu pull request.
Quais dicas estão esperando por você agora?
Primeiro, você terá menos contato direto com eles.
Em segundo lugar, não é esperado que você tenha tanto conhecimento e proficiência quanto seria nos projetos de tempo integral de sua equipe.
Como você pode lidar com isso agora da melhor forma possível?
Tente examinar a documentação, os arquivos de conversa e os artefatos de código da equipe para se desbloquear.
Isso é semelhante à situação em que você e a maioria das pessoas provavelmente se encontram ao usar um dos projetos OSS populares.
Assim como em projetos Open Source, pergunte à equipe anfitriã se as coisas não avançam mesmo depois de tentar se desbloquear.
As perguntas que você faz e as respostas que você recebe ajudarão a outros que vêm depois de você a resolver os mesmos problemas.
Certifique-se de que sua comunicação termine em um arquivo pesquisável que esteja intimamente ligado ao próprio projeto.
Caso você veja oportunidades fáceis de melhoria para atingir essa meta, caso ela ainda não tenha sido alcançada, você pode tentar - muito educadamente - sugerir uma melhoria à sua equipe anfitriã.
Às vezes, o status quo surge por pura casualidade e permanece assim porque ninguém teve uma ideia diferente ou se importou o suficiente.
Sugestões de melhoria podem ser bem-vindas nesses casos.
Não faz bem algum a nenhum dos lados ficar girando para sempre em torno de um problema que poderia ser resolvido em uma conversa de alguns minutos com alguém com mais conhecimento do projeto.
Tudo bem pedir ajuda.
Porém, há uma diferença fundamental que trará vantagens para você e outras pessoas no futuro: em quase todos os casos você deve preferir os canais de comunicação oficiais dos projetos - isso pode ser uma lista de discussão, uma sala de bate-papo, um ferramenta de gestão de incidentes ou algo semelhante, dependendo do propósito de ter uma maneira mais síncrona ou assíncrona de interagir, ou as diferentes necessidades de estrutura na comunicação.
Todos eles geralmente têm em comum o fato de serem baseados em texto, arquivados, pesquisáveis ​​e vêm com links estáveis - isso significa que sua pergunta e a resposta serão anotadas, e as referências que você vincular nessas respostas também serão mantidas acessíveis.
Desta forma, você poderá se beneficiar da busca por conhecimento documentado passivamente. E ajudar futuros colaboradores a ter a mesma vantagem.
Essa documentação passiva poderia até servir para enriquecer a documentação 'oficial', caso ela contenha jóias especialmente valiosas - como definições importantes que foram criadas ad hoc.
Conforme você trabalha, se você identificar ausência de documentação (ou documentação desatualizada), faça um favor ao próximo Contribuidor e atualize com o que você descobriu.
As equipes do projeto geralmente ficarão felizes em receber adições, atualizações ou correções para a documentação existente - você acabou de encontrar outra oportunidade para contribuir! (ou apenas educadamente fornecer-lhes um feedback sobre sua experiência e o que teria lhe ajudado.)
==== Elaborando o código
Todos nós temos nossas preferências e opiniões sobre estilo de código, indentação, etc.
O projeto da equipe anfitriã também tem.
Tente adaptar e combinar essas preferências mesmo que não seja o que você faria normalmente, e mesmo que não esteja especificado no &lt;a href="https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/05/">&lt;em>`CONTRIBUTING.md`&lt;/em>&lt;/a> do projeto.
Se você não tem certeza, você sempre pode pedir educadamente.
No entanto, uma contribuição para um recurso ou uma correção de bug não é o momento certo de introduzir uma nova maneira de estruturar ou formatar o código do projeto.
=== Enviando o pull request
Você concluiu todo o trabalho essencial, descobriu todas as peculiaridades do problema e do projeto para o qual está contribuindo, o tempo planejado para o novo recurso ser usado está mais próximo e você quer ter certeza de que sua contribuição será mesclada o mais rápido e tranquilamente possível.
Aqui está o que você pode fazer para tornar a revisão e mesclagem o mais fácil possível para o &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>Trusted Committer&lt;/em>&lt;/a> e a equipe anfittriã.
Isso pode ser bastante semelhante ao que você já está fazendo em seu próprio projeto para que suas mudanças sejam aceitas.
Se esse é o caso - ótimo, isso vai ser natural para você!
==== Teste e automação
O ponto básico aqui é permitir que o &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>Trusted Committer&lt;/em>&lt;/a> valide a contribuição sem sua presença e assegure fácil manutenção.
Imagine que você construiu um recurso ou tratou de uma peculiaridade insolúvel, ou um importante ajuste de desempenho, e seu código não é totalmente óbvio (ou pode até parecer hackeado/errado à primeira vista).
Se você tiver coberto isso com um teste - e, idealmente, adicionou algumas palavras sobre a lógica por trás disso em um comentário - um futuro editor será lembrado sobre o propósito do código, e o(s) teste(s) garantirão que o valor do seu código os resultados serão mantidos, mesmo nas novas implementações.
Para conseguir isso, faça o seguinte:
* Adicione testes para sua contribuição de código, para que a validação da função de sua contribuição por outras pessoas funcione bem, mesmo depois de algum tempo, quando você estiver trabalhando em outros projetos ou tiver parado de contribuir para este projeto.
&lt;strong> Muitas vezes, os projetos terão verificações automatizadas contra pull requests usando esses testes e o nível de cobertura de código.
Tente atender aos critérios que esses testes impõem.
* Muitos projetos fornecerão scripts de construção e validação de projeto que permitem testar localmente suas mudanças.
&lt;/strong> Use-os para garantir que sua contribuição funcione o melhor possível antes de abrir um pull request.
&lt;strong> Ter que revisar pull requests defeituosas com erros fáceis de corrigir muitas vezes incomoda os trusted committers.
Eles não corrigirão seu código, mas solicitarão que você o faça.
Isso pode criar mais idas e voltas e retardar a mesclagem.
&lt;/strong> Ninguém é perfeito.
Faça o seu melhor, use scripts de validação preparados se houver, e dê o seu melhor com um pull request!
&lt;strong> Se seu pull request continua quebrando os testes e você não consegue descobrir o porquê depois de dar o seu melhor: tente destacar esses testes no comentário do pull request, ilustre seu entendimento atual do problema e peça ajuda sobre.
* Não se esqueça do seu próprio projeto que desencadeou a sua contribuição em primeiro lugar.
Crie uma versão modificada do projeto compartilhado com suas alterações e teste em seu próprio projeto que a consome.
==== Documentação e capacidade de revisão
Você deseja assegurar que seu pull request inclua quaisquer atualizações de documentação relevantes para suas alterações.
Se a documentação estiver em um local diferente, certifique-se de incluí-la e vinculá-la em seu pull request.
Para tornar a revisão do código o mais fácil possível para o trusted committer ou outras pessoas que o revisam, tente seguir estas dicas:
* Certifique-se de que seu pull request inclua apenas as mudanças relevantes para o problema que você está concluindo.
* Tente evitar commits muito grandes, commits com mensagens de commit pouco claras, zilhões de arquivos, alterações incoerentes (por exemplo, tocar em vários tópicos).
* Forneça uma descrição clara do que esse pull request muda, por que faz isso e quais documentos de emissão e design (se houver) a que ele se refere.
* Se houver algo incomum ou inesperado no pull request, destaque e forneça a explicação.
Isso tornará mais fácil raciocinar e resolver possíveis questões de bloqueio que um revisor possa ter durante a revisão.
&lt;/strong> O mesmo vale para o cenário em que você não tinha certeza da implementação ou da sua abordagem - destaque-a e peça um insight.
&lt;strong> Seja civilizado e espere civilidade da revisão do &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>Trusted Committe&lt;/em>&lt;/a>.
* Fazer pull requests muito amplos e grandes os tornam mais difíceis de revisar, então levará muito mais tempo até que eles sejam aceitos.
&lt;/strong> Se você tiver um recurso maior que você está contribuindo, geralmente ajuda se você dividi-lo em vários pull requests que são enviados, revisados e aceitos sequencialmente.
Ainda é possível conectá-los a um problema ao qual você está se referindo.
&lt;strong>* Algumas ferramentas também têm a funcionalidade de pull request de Rascunho / WIP que você pode usar para marcar explicitamente o trabalho inacabado e não polido e ainda obter feedback antecipado dos &lt;a href="https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/02/"> &lt;em>Trusted Committers&lt;/em>&lt;/a>.
&lt;/strong>* Isso permite que você assegure que você está seguindo um caminho que sua equipe anfitriã ficará feliz em mesclar assim que terminar, aderindo de certa forma à ideia de "lançar antecipadamente, liberar frequentemente".
&lt;strong>* A responsabilidade da equipe anfitriã é criar uma atmosfera onde compartilhar e discutir trabalho não totalmente polido é possível e bem-vindo.
Se você não pode falhar, você não pode inovar, e a colaboração torna-se muito difícil.
&lt;/strong>* Tente equilibrar entre pedir uma revisão antecipada e fornecer mudanças significativas para revisão.
=== Artigos adicionais
Alguns desses recursos podem estar escondidos atrás de acessos pagos.
Às vezes, seu empregador tem uma assinatura que permite o acesso, caso contrário, as bibliotecas universitárias públicas também permitem o acesso aos convidados.
==== &lt;a href="https://doi.org/10.1109/MS.2013.95">Construção de confiança através da colaboração&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>New Roles and Responsibilities</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/04/</guid><description>&lt;!--- This file autogenerated from https://github.com/InnerSourceCommons/InnerSourceLearningPath/blob/main/scripts --></description></item><item><title>Quais são os benefícios do InnerSource?</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/04/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Há muitos benefícios em colaborar via InnerSource.
O InnerSource oferece à empresa uma estratégia escalável para &lt;strong>equipes convidadas obterem solicitações de recursos quando precisarem&lt;/strong> sem o ônus de manutenção de longo prazo.
A empresa como um todo ganha à medida que o tempo das equipes convidadas é colocado em código que outras pessoas podem usar.&lt;/p></description></item><item><title>Benefícios de se tornar um Contribuidor InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Os colaboradores são a força vital dos projetos da InnerSource.
Cada projeto executado como um projeto InnerSource vem com a promessa e com o objetivo final de expandir sua equipe de desenvolvimento além dos fundadores originais, explorando o potencial de mais colaboradores entre os usuários (às vezes também chamados de clientes em corporações) daquele projeto.
No entanto, o que motivaria um desenvolvedor individual a gastar tempo em um projeto que não está sob a direção de seu gerente?
O que motivaria um gerente a reservar tempo para que seus desenvolvedores melhorassem projetos que não estão 100% sob sua alçada?
=== Motivação individual
A motivação mais óbvia é o que normalmente atrai os primeiros contribuidores para o Open Source também.
Lembra daquele bug irritante que você tem trabalhado por tanto tempo?
O tempo e a energia que a manutenção dessas soluções custam?
E se, em vez de esperar que a equipe de envio de dados corrija esse problema no futuro, você pudesse ir em frente e corrigi-lo?
Nessa situação de "coçar sua própria coceira", os colaboradores iniciantes geralmente começam a corrigir problemas em projetos dos quais eles dependem para seu trabalho diário para reduzir o número de soluções alternativas em sua própria base de código.
Ao decidir se deve criar e contribuir com uma correção em vez de manter sua própria solução alternativa, pense no benefício que a contribuição trará para a qualidade de suas próprias alterações.
Em vez de trabalhar isoladamente, aqueles que trabalham no projeto upstream poderão não apenas revisar, mas também melhorar sua solução.
Você obtém suporte e orientação que acelera muito seu próprio esforço de desenvolvimento.
Passar mais tempo com os outros significa que, ao longo do tempo, você aprenderá como a equipe funciona, como ela se organiza, quais ferramentas ela usa para construir seu projeto.
Muitas vezes seus próprios projetos se beneficiarão dessa experiência: em vez de apenas ler sobre alguma nova biblioteca ou sistema de construção, você será capaz de ganhar experiência prática com ela antes de ir em frente e introduzí-la em seus próprios projetos.
Trabalhar em mais de um projeto principal significa que você estará exposto a um ecossistema maior do qual poderá extrair melhores práticas e soluções para desafios.
Um bom efeito colateral de ser capaz de passar algum tempo em outras equipes é que sua reputação e impacto expandem os limites de sua própria equipe.
Então, além de aprender com os outros e crescer, você começa a influenciar projetos.
Você influencia diretamente por meio de suas próprias contribuições e compartilhando sua experiência e conhecimento sobre as ferramentas e a configuração do projeto.
Esse compartilhamento pode ajudar o projeto upstream a melhorar e acelerar os ciclos de desenvolvimento.
Além de todos esses critérios objetivos, há um componente que é muito difícil de medir, mas que foi relatado tanto em InnerSource quanto em projetos Open Source: as pessoas participam porque acham que o trabalho nesses projetos é pessoalmente satisfatório e divertido.
Muito provavelmente, o aspecto de estar em uma posição para realmente selecionar tarefas para trabalhar desempenha um papel importante.
Esta auto-seleção normalmente também faz com que os projetos anfitriões sejam muito receptivos e solidários em seus esforços para manter os colaboradores motivados.
=== Motivação no nível da equipe
Lembra daquele bug irritante que finalmente foi corrigido?
Por que sua equipe deve gastar um esforço extra para contribuir com essa correção para o projeto upstream?
Por um lado, significa que o custo de manutenção e o tempo estão agora com o projeto de envio de dados.
Para cada nova versão, cabe a eles, e não à sua equipe, garantir que continue funcionando com suas modificações e requisitos.
Ter membros da equipe trabalhando como colaboradores ativos em projetos dos quais sua equipe depende significa que eles podem ter uma palavra a dizer na direção do projeto e prazos, o que pode ser benéfico para sua equipe.
Usando o InnerSource, as equipes podem estabelecer um caminho intermediário entre "ser independente e construir seu próprio" (incluindo qualquer número de novos bugs que você possui) e "economizar tempo e dinheiro confiando em implementações existentes" (ao custo de criar dependências de longo prazo que só podem ser influenciadas de forma limitada).
Dessa forma, equilibrar a reimplementação versus a reutilização se torna mais fácil.
=== Motivação da empresa
Lembra daquela funcionalidade que é específica do domínio da sua empresa, mas que é mantida em múltiplas implementações em toda a empresa?
E se houvesse uma maneira de evitar uma dúzia de implementações problemáticas e fundi-las em um ativo compartilhado?
E se o processo de desenvolvimento para esse ativo compartilhado fosse executado sem o consumo usual de energia que as dependências centrais trazem à mesa?
Muitos projetos open source estão sendo usados por um grande número de participantes - alguns dos quais participam de seu design e desenvolvimento.
Incentivar a colaboração entre equipes em projetos InnerSource no nível corporativo significa que você pode impulsionar a inovação central a partir das bordas de sua organização.
Em geral, é bem entendido que projetos com um &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Bus_factor">bus factor&lt;/a> de uma ou duas pessoas representam um risco para a organização - ainda mais, quando esse projeto acaba por ser central para o propósito do negócio.
O InnerSource ajuda não apenas a tornar esses projetos transparentes, mas também fornece ferramentas para melhorar essa situação, colocando o foco em orientar e expandir a base de contribuidores.
Embora a colaboração entre equipes torne difícil avaliar as contribuições individuais, ela também permite o aprendizado e o compartilhamento de conhecimento dentro da organização.
Como resultado, o impacto dos indivíduos vai melhorar.
Melhores práticas e inovação positiva se espalharão mais facilmente por toda a organização.
Como efeito colateral, as melhorias no ambiente de trabalho se espalharão mais facilmente pela organização, ajudando a reter os funcionários.
No lado tecnológico, ter mais olhos com uma formação mais diversificada implica que as alterações de código serão submetidas a uma análise muito mais rigorosa, levando a uma melhor qualidade e segurança globais.
Finalmente, o foco em permitir que os usuários do projeto e clientes participem do desenvolvimento fornece um incentivo muito claro para tornar esses projetos fáceis de começar: com base em ferramentas padrão, fácil de entender, fácil de reutilizar e, como resultado, mais modular e substituível.
=== Conclusão
Como vimos neste artigo, muitas das razões para indivíduos e corporações se tornarem ativos no Open Source também se aplicam a projetos InnerSource.
Também vimos que não são apenas razões altruístas que levam as pessoas a colaborar em projetos InnerSource - muitas vezes é fácil identificar razões de negócios para quando a colaboração como esta faz muito sentido.&lt;/p></description></item><item><title>Options for Shared Ownership</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>"If everyone owns it, nobody is accountable." Traditional
organizations prefer to have a single point of contact in case of
issues. On the other hand allowing simply everyone to make changes
surely will result in a mess that can no longer be maintained.&lt;/p></description></item><item><title>Padrões InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/innersource-patterns/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/books/innersource-patterns/</guid><description>Um padrão - É assim que chamamos as melhores práticas do InnerSource codificadas em um formato específico para facilitar o entendimento, avaliação e aplicação delas no seu contexto. Este livro contém os padrões mais maduros, coletados pela Comunidade InnerSource Commons.</description></item><item><title>Princípios do InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Cada empresa, equipe, projeto e indivíduo é diferente.
Devido a esse fato, a maneira exata como o conceito de InnerSource funciona varia de uma situação para outra.
Em seu núcleo, no entanto, estão quatro princípios que formam a base de qualquer instância bem-sucedida do InnerSource.
Esses princípios são inspirados em projetos de código aberto bem-sucedidos e são necessários para que o InnerSource alcance os benefícios descritos anteriormente.&lt;/p></description></item><item><title>Recap and Takeaways</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/05/</guid><description>&lt;!--- This file autogenerated from https://github.com/InnerSourceCommons/InnerSourceLearningPath/blob/main/scripts --></description></item><item><title>Reduzindo as Barreiras para a Entrada</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Solicitar contribuições em uma comunidade InnerSource é mais desafiador do que em uma comunidade Open Source por uma série de razões:
* O grande número de potenciais &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] é menor nas comunidades InnerSource
* Os colaboradores vão querer contribuir durante o seu tempo de trabalho, o que significa que têm mais tempo limitado.
* O trabalho no InnerSource pode não ser necessariamente parte das metas oficiais de desempenho dos &lt;em>Contributors&lt;/em>, portanto, o tempo gasto trabalhando no InnerSource pode parecer que prejudica em alcançar essas metas.
É por isso que é importante que os Trusted Committers tornem os processos para fazer contribuições e integração de &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] o mais simples possível.
Há uma série de coisas que podem ajudar:
* Ter um bom README.md em cada repositório de código.
Um bom README.md explica o que está no repositório e para que ele pode ser usado.
Além disso, ele deve fornecer instruções detalhadas sobre como obter, construir, testar e usar o software no repositório, incluindo informações sobre a licença.
* Tenha um bom CONTRIBUTING.md que descreve o que se espera do &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributor&lt;/em>].
Deve responder a perguntas comuns, tais como:
&lt;strong> Como enviar um bug report ou feature request? &lt;/strong> Quem e como entrar em contato se tiver dúvidas? &lt;strong> Quais são as convenções para estilo de código, branching ou mensagens de commits? &lt;/strong> Qual é a definição de "feito" para uma contribuição? &lt;strong> Quais são as etapas do processo que regem as contribuições? &lt;/strong> O que é esperado de mim em termos de suporte de código contribuído após a contribuição ser aceita? ** Qual é o código de conduta e quais são as diretrizes para como a comunidade funciona?
Se você tiver uma licença interna anexada ao software, que em algumas empresas é um pré-requisito para compartilhar software entre pessoas jurídicas, inclua uma cópia dessa licença &lt;em>e&lt;/em> uma explicação dos direitos e obrigações em termos leigos.
Além dessas tarefas documentais, semelhante ao desenvolvimento de software Open Source, deve ser fácil e rápido executar e testar o software que está sendo desenvolvido localmente pelos potenciais &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>], para que eles possam começar a implementar e validar sua contribuição com o menor esforço possível.
Há dois modelos comuns para fazer contribuições:
&lt;em>repositório compartilhado&lt;/em> e &lt;em>fork e join&lt;/em>.
Ambos têm vantagens e, como um Trusted Committer, você deseja suportar ambos os modelos para acomodar diferentes necessidades de seus potenciais e atuais &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>].
Seus &lt;em>Contributors&lt;/em> geralmente terão perguntas sobre o processo de contribuição ou sobre a própria comunidade e alguém precisa estar disponível para responder a essas perguntas.
Portanto, é importante que qualquer comunidade InnerSource tenha uma ou mais pessoas de contato disponíveis para responder a essas perguntas.
Alguém do grupo de Trusted Committers é geralmente essa pessoa de contato, ou então eles precisam ter certeza de que há um membro da comunidade "de plantão".
Também é importante ajudar potenciais &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor" class="bare">https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor&lt;/a> [&lt;em>Contributors&lt;/em>] a determinar quais contribuições são necessárias.
Essas podem ser contribuições de código, mas também contribuições que não sejam de código, como escrever documentação, criar arte ou organizar eventos.
Uma maneira comum de fazer isso é marcar "newcomer tasks" no rastreador de issues usado pela comunidade ou implementar um marketplace para tarefas abertas que os contribuidores poderão usar.
Em resumo, é super importante para as comunidades InnerSource em um ambiente corporativo manter as barreiras para contribuir o menor possível para permitir que o maior número possível de pessoas venham a contribuir.
Isso significa fornecer acesso à documentação útil e às pessoas da comunidade para responder a quaisquer perguntas e incentivar a colaboração.
Em suma, os Trusted Committers devem garantir que a integração e a contribuição sejam experiências positivas.&lt;/p></description></item><item><title>Closing</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/06/</guid><description>&lt;!--- This file autogenerated from https://github.com/InnerSourceCommons/InnerSourceLearningPath/blob/main/scripts --></description></item><item><title>Conclusão</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/06/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Obrigado por revisar o segmento de Contribuidor do Caminho de Aprendizagem da InnerSource Commons.
Nsta seção você aprendeu sobre o papel do Contribuidor - a força vital dos projetos InnerSource.
Os contribuidores são externos à equipe de proprietários do componente e trazem informações valiosas adicionais ao projeto.
Nesta seção, você aprendeu sobre como se tornar um contribuidor, encontrando oportunidades para contribuir.
Revisamos a mentalidade e os hábitos necessários para encontrar ou criar essas oportunidades.
Também discutimos o espírito do papel e uma abordagem sugerida que provavelmente levará a contribuições bem-sucedidas.
Dada a mentalidade, os hábitos e o espírito certos, ainda há alguns detalhes que podem impedir que você contribua com sucesso - por isso, discutimos essas partes em mais detalhes.
Por último, mas não menos importante, convencer seus colegas de equipe e sua organização em vários níveis pode ser difícil, então discutimos os benefícios da contribuição de várias perspectivas para tornar esse processo mais fácil para você.
Esperamos que você tenha gostado de assistir aos vídeos, e / ou ler os artigos, e que possa obter alguns novos insights interessantes para sua jornada em direção ao InnerSource e ser um bom contribuidor.
Se você ainda não fez isso, gostaríamos de convidá-lo a saber mais sobre os outros aspectos do InnerSource em nosso caminho de aprendizado do InnerSource: &lt;a href="http://innersourcecommons.org/learningpath/" class="bare">http://innersourcecommons.org/learningpath/&lt;/a>
Convidamos você a conferir o grupo InnerSource &lt;a href="http://innersourcecommons.org">InnerSource Commons&lt;/a> online - sinta-se à vontade para participar da discussão e compartilhar suas experiências e lições aprendidas em sua organização.
Viva por muito tempo e tenha projetos prósperos!&lt;/p></description></item><item><title>Conclusão</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/06/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Nest trilha de aprendizado, apresentamos uma introdução ao InnerSource.
A InnerSource aplica as melhores práticas e princípios de código aberto ao desenvolvimento interno de software.
Ele oferece uma opção adicional aos consumidores quando as equipes de produção não conseguem entregar uma solicitação de recurso necessária.
O InnerSource bem-sucedido envolve um &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/product-owner">&lt;em>product owner&lt;/em>&lt;/a> e &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/trusted-committer">&lt;em>trusted committer&lt;/em>&lt;/a> do * time anfitrião &lt;strong>, bem como um &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">&lt;em>contributor&lt;/em>&lt;/a> da *equipe convidada&lt;/strong>.
Feito de forma eficaz, o InnerSource traz muitos benefícios para ambas as equipes participantes.
Os princípios-chave sobre os quais o InnerSource eficaz funciona são &lt;strong>contribuição voluntária de código&lt;/strong> e &lt;strong>orientação prioritária&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Defendendo as necessidades da Comunidade</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/06/</guid><description>&lt;div id="defendendo" class="paragraph">
&lt;p>As comunidades InnerSource existem em um contexto corporativo e, portanto, são mais restritas do que as comunidades Open Source.
Às vezes os interesses da unidade de negócios estão em desacordo com os da comunidade.
Os Trusted Committers têm uma perspectiva de longo prazo sobre seu projeto.
Eles entendem que uma comunidade saudável é um pré-requisito para um código saudável
É por isso que muitas iniciativas InnerSource foram modeladas no Apache Way com seu lema &lt;a href="http://theapacheway.com/community-over-code/">"Community over Code"&lt;/a> (ou "Comunidade sobre Código").
As unidades de negócios, por outro lado, estão naturalmente mais preocupadas com os produtos produzidos por uma comunidade InnerSource.
Eles preferem ver resultados de curto a médio prazo que ajudem no resultado final.
É nesta área potencial de conflito que o Trusted Committer desempenha um papel vital.
Os Trusted Committers constroem confiança com a organização e, com base nessa confiança, atuam como defensores dos interesses da comunidade e da saúde a longo prazo do software na empresa.
Eles são responsáveis por comunicar riscos técnicos, assim como os relacionados à comunidade, à gestão.
Ao mesmo tempo, os Trusted Committers precisam ser estratégicos e trabalhar dentro dos graus de liberdade concedidos por suas empresas.
Os Trusted Committers também precisam ter certeza de que a comunidade e os colaboradores individuais do &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">contributors&lt;/a> obtenham crédito público por seu trabalho.
O crédito público é a moeda com a qual os contribuintes são pagos, especialmente aqueles que contribuem voluntariamente.
É uma boa prática elogiar publicamente colaboradores valiosos e garantir que seus gestores estejam cientes de suas contribuições.
Negligenciar dar crédito pode ser frustrante para os colaboradores individuais e prejudicial para a saúde da comunidade.
Isso pode acontecer em empresas ainda não acostumadas ao modelo de trabalho InnerSource, ou quando o software que está sendo desenvolvido pela comunidade InnerSource é executado &lt;em>nos bastidores&lt;/em> e os gerentes simplesmente não estavam cientes da contribuição da comunidade.
Um bom Trusted Committer se envolverá com a gestão e defenderá o crédito público.
A falha em dar crédito quase nunca é feita de má fé e é fácil de corrigir.
Outro caso comum que pede a defesa do Trusted Committer é quando &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">contributors&lt;/a> não recebem tempo ou permissão para contribuir.
Isso pode acontecer quando a comunidade está trabalhando em um produto fora do departamento do contributor e, portanto, não é relevante para os objetivos do seu gerente.
Neste caso, o Trusted Committer deve iniciar uma discussão com o gestor do contributor e pressionar por uma decisão alternativa.
Em resumo, há muitas situações em que os Trusted Committers precisam defender os interesses individuais dos &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">contributors&lt;/a> e da comunidade como um todo.
Os Trusted Committers entendem que o valor que a comunidade pode fornecer à organização depende da saúde e da longevidade da comunidade e, finalmente, de uma relação confiável entre ambos.&lt;/p></description></item><item><title>Relation to Open Source</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/project-leader/06/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>InnerSource is the application of Open Source collaboration best
practices inside of the confines of corporations. This makes
understanding two aspects of Open Source easier for teams through
parallels with InnerSource:&lt;/p></description></item><item><title>FAQ</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/07/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Para concluir o segmento de Introdução da Trilha de Aprendizado, aqui estão algumas Perguntas Frequentes que as pessoas têm ao embarcar em sua jornada InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Tornar-se um Trusted Committer</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/07/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>A função de Trusted Committer é uma função exigente, mas satisfatória.
Se este caminho de aprendizagem lhe interessa, você pode estar se perguntando como realmente se tornar um Trusted Committer e se você é a pessoa certa para o trabalho.
As comunidades InnerSource seguem os mesmos princípios que as comunidades Open Source, uma das quais é a meritocracia.
Em uma meritocracia, o poder é investido em indivíduos com base em talento, esforço e realizações.
Isso significa que o poder e os privilégios que vêm com o papel de Trusted Committer precisam ser conquistados.
A transparência, outro valor do Open Source, também desempenha um papel vital na medida em que torna o talento, o esforço e as conquistas visíveis para toda a comunidade.
O processo de se tornar oficialmente um Trusted Commiter difere de comunidade para comunidade, depende de onde você está em sua jornada InnerSource e pode evoluir ao longo do tempo.
Nas comunidades de base, os fundadores geralmente assumem o papel de Trusted Commiter. À medida que uma comunidade cresce, ou em comunidades maiores, os Trusted Commiters geralmente são nomeados ou votados pelos &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">contributors&lt;/a> da comunidade.
Mas o papel do Trusted Commiter deve ser assumido voluntariamente, pois requer uma imensa quantidade de tempo e dedicação para ser bem-sucedido.
Quais são os critérios a serem aplicados na nomeação de &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">contributors&lt;/a> para uma função de Trusted Commiter?
O que é necessário para preencher com sucesso o papel de um Trusted Commiter?
Em primeiro lugar, os potenciais Trusted Commiters devem ter demonstrado uma profunda competência técnica durante o seu trabalho na comunidade.
Além disso, eles devem ter comprovado sua capacidade de se comunicar efetivamente com os colegas da comunidade e, idealmente, também com os product owners e com a gestão.
Da mesma forma, eles devem ter demonstrado disposição e paciência para usar suas habilidades e dedicar seu tempo intencionalmente desenvolvendo os contribuidores.
Por fim, cumprir o papel de Trusted Committer requer certa maturidade emocional para lidar com situações sociais estressantes, que surgem de tempos em tempos.
Os Contributors que satisfazem esses critérios serão, em nossa opinião, bons Trusted Committers em potencial.
A função Trusted Committer pode não parecer tão atraente para alguns contributors, pois significa gastar menos tempo codificando.
Ser nomeado para o papel de Trusted Committer pode até ser percebido por alguns como um rebaixamento ou como feedback negativo sobre suas habilidades de codificação.
Mas, na verdade, é o oposto.
Ser nomeado para o papel de Trusted Committer geralmente significa que alguém reconheceu suas contribuições valiosas e vê em você o potencial de crescer e liderar.
A função Trusted Committer lhe dará mais influência sobre a evolução da base de código e, em última análise, fará de você um desenvolvedor mais completo.
Explicar aos contributors como o software funciona geralmente leva a novos insights por parte do Trusted Committer e ajudará a identificar oportunidades para melhorar o software..
Se você tem um ou vários Trusted Committers depende do tamanho e do risco associado ao software desenvolvido pela comunidade InnerSource.
A função Trusted Committer é demorada e nem todos estão dispostos ou aptos a assumir esse tipo de compromisso.
Por causa disso, algumas empresas utilizam um sistema rotativo de Trusted Commiter, em que vários Trusted Commiters partilham a carga de trabalho do papel de Trusted Commiter, e os Trusted Commiters que não estão em serviço podem se concentrar exclusivamente no trabalho orientado para a tecnologia.
Ter mais de um Trusted Committer também facilita quando alguém sai da empresa ou sai da função para fazer outra coisa.
Nesse caso, é importante que já existam outros Trusted Commiters, que possam assumir e assegurar a continuidade na comunidade.
Em resumo, o papel do Trusted Commiter tem de ser conquistato através de contribuições valiosas - tanto técnicas quanto sociais - em benefício da comunidade.
Em uma comunidade saudável, você terá outros Trusted Committers ao seu lado.
Como um Trusted Committer, você terá menos tempo para codificar, mas ao atuar como um multiplicador de força, você será capaz de aumentar sua contribuição de valor para a comunidade e acelerar seu próprio crescimento.&lt;/p></description></item><item><title>Workbook</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/workbook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/contributor/workbook/</guid><description>&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="_video_innersource_contributor">Video: InnerSource Contributor&lt;/h3>
&lt;div class="sect3">
&lt;h4 id="_segment_becoming_an_innersource_contributor">SEGMENT: Becoming an InnerSource Contributor&lt;/h4>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>TIP:
More than one answer may be correct in some questions.&lt;/p></description></item><item><title>Workbook</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/workbook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/product-owner/workbook/</guid><description>&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="_video_innersource_product_owners">Video: InnerSource Product Owners&lt;/h3>
&lt;div class="sect3">
&lt;h4 id="_segment_how_difficult_it_is_to_be_middle_management">SEGMENT: How Difficult It Is to Be Middle Management&lt;/h4>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>TIP:
More than one answer may be correct in some questions.&lt;/p></description></item><item><title>Conclusão</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/08/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Nos capítulos anteriores, aprendemos sobre as responsabilidades dos Trusted Commiters.
Algumas dessas responsabilidades incluem garantir a qualidade do produto, manter sua comunidade saudável, reduzir as barreiras para fazer contribuições, elevar o nível da comunidade e defender suas necessidades dentro da organização.
Também falamos sobre como se tornar um Trusted Commiter e o que é necessário para cumprir esse papel.
Trabalhar como um Trusted Committer é exigente, mas acabará por ampliar sua contribuição de valor em sua empresa.
Esperamos ter te inspirado a trilhar o caminho para se tornar um Trusted Committer. Também esperamos ter ajudado sua organização a entender a importância de ter Trusted Committers capacitados para o sucesso de qualquer iniciativa InnerSource e o nível de capacitação que essa função exige.
Gostaríamos de convidá-lo a saber mais sobre InnerSource explorando os outros artigos e vídeos no Caminho de Aprendizagem de InnerSource.
E, claro, gostaríamos de recebê-lo na comunidade &lt;a href="http://www.innersourcecommons.org/">the InnerSource Commons&lt;/a>.
May the source be with you.&lt;/p></description></item><item><title>O InnerSource é adequado para o meu projeto?</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/08/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>InnerSource é a aplicação dos princípios de código aberto ao desenvolvimento de software interno da empresa. Feito corretamente, desbloqueia o progresso e facilita a adoção de serviços e módulos compartilhados.
Este artigo contém orientações e perguntas a serem feitas ao considerar a adoção de uma abordagem InnerSource para executar seu projeto.&lt;/p></description></item><item><title>The InnerSource Mentality</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/09/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/09/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>InnerSource helps when there are multiple teams at our company that have a shared need - business or technical.
We want one shared project that all can leverage.
This sharing allows each team to spend as much time as possible in their unique business area instead of reinventing what someone has done before.&lt;/p></description></item><item><title>Workbook</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/workbook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/trusted-committer/workbook/</guid><description>&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="_video_the_trusted_committer_role_in_innersource">Video: The Trusted Committer Role in InnerSource&lt;/h3>
&lt;div class="sect3">
&lt;h4 id="_segment_introduction">SEGMENT: Introduction&lt;/h4>
&lt;div class="sect4">
&lt;h5 id="_question_1_what_sentence_best_describes_the_motivation_for_the_name_trusted_committer">Question 1. What sentence best describes the motivation for the name “Trusted Committer”?&lt;/h5>
&lt;div class="olist arabic">
&lt;ol class="arabic">
&lt;li>
&lt;p>They are the only ones that are trusted to make commits to the project.&lt;/p></description></item><item><title>Workbook</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/workbook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/learning-path/introduction/workbook/</guid><description>&lt;div class="sect2">
&lt;h3 id="_video_introduction_to_innersource">Video: Introduction to InnerSource&lt;/h3>
&lt;div class="sect3">
&lt;h4 id="_segment_what_problems_does_innersource_solve">SEGMENT: What Problems Does InnerSource Solve?&lt;/h4>
&lt;div class="paragraph">
&lt;p>TIP:
More than one answer may be correct in some questions.&lt;/p></description></item><item><title>The 10 Dysfunctions of a Company Culture</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2025-02-04/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2025-02-04/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear Sean Lemson, from Motivated Outcomes, discuss The 10 Dysfunctions of a Company Culture&lt;/p></description></item><item><title>Engineering Corporate Communities - approach, results, and perspectives</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2025-01-21/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2025-01-21/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear Alexandre Quach, from Komyu, discuss Engineering Corporate Communities : approach, results, and perspectives.&lt;/p></description></item><item><title>Ways DevRel skills could save your internal contributor community</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2025-01-14/</link><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2025-01-14/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear Ana Jiménez Santamaría, The Linux Foundation - TODO Group and Developer Relations Foundation, discuss Ways DevRel skills could save your internal contributor community&lt;/p></description></item><item><title>Tax Compliance for Collaborative Software Engineering - Microsoft’s 30 Billion Dollar Problem</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-12-10/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-12-10/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear Michael Dorner and Dr. Oliver Treidler, from Kolabri, discuss Tax Compliance for Collaborative Software Engineering - Microsoft’s 30 Billion Dollar Problem.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Hackathon - Fun and safe approach to get started</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-12-03/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-12-03/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear Shanmugapriya Manoharan, from IKEA, discuss the InnerSource Hackathon: a Fun and safe approach to get started&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Summit 2024</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-2024/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-2024/</guid><description>&lt;nav class="navbar navbar-expand-lg navbar-light bg-transparent mb-0">
 &lt;div class="collapse navbar-collapse text-center mb-0" id="navigation">
 &lt;ul class="navbar navbar-nav mx-auto mb-0">
 &lt;li class="nav-item">
 &lt;a class="nav-link" href="https://www.eventbrite.com/e/innersource-summit-2024-tickets-943448669367">Register&lt;/a>
 &lt;/li>
 &lt;li class="nav-item">
 &lt;a class="nav-link" href="#keynote-speakers">Speakers&lt;/a>
 &lt;/li>
 &lt;li class="nav-item">
 &lt;a class="nav-link" href="#sponsorship">Sponsor&lt;/a>
 &lt;/li>
 &lt;li class="nav-item">
 &lt;a class="nav-link" href="mailto:summit_team@innersourcecommons.org">Contact Us&lt;/a>
 &lt;/li>
 &lt;/ul>
 &lt;/div>
&lt;/nav>
&lt;p>&lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/events/summit-2024.png">&lt;/img>&lt;/p>
&lt;h3 id="registrations-are-now-open">Registrations are Now Open&lt;/h3>
&lt;h4 id="20th--21st-november-2024---online">20th &amp;amp; 21st November 2024 - online&lt;/h4>
&lt;p>&lt;strong>Join us at the world&amp;rsquo;s leading gathering of InnerSource practitioners.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Building Sustainable Internal Developer Platforms with InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-10-22/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-10-22/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear David Grizzanti, from The New York Times, discuss Building Sustainable Internal Developer Platforms with InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Promoting InnerSource Practices with an Internal Developer Platform</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-10-08/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-10-08/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear from Vincent Caldeira (Red Hat), Clemens Jütte (Humanitec), Luiz Fernando Almeida de Oliveira (Red Hat), as they discuss Promoting InnerSource Practices with an Internal Developer Platform.&lt;/p></description></item><item><title>Getting Started with InnerSource Consultations</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-10-01/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-10-01/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear from Gale McCommons &amp;amp; Anusha Pavuluri, from Comcast, as they discuss Getting Started with InnerSource Consultations.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource as one step towards Open Source</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-09-17/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-09-17/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear from Isabel Drost-Fromm, from Europace AG/ InnerSource Commons Foundation, on how to utilize InnerSource as one step towards Open Source.&lt;/p></description></item><item><title>The A,B,Cs of InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-08-13/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-08-13/</guid><description>&lt;p>In this community call we will hear from three senior Members of the InnerSource Commons Foundation. They will share their expierences of InnerSource from their industry vertical perspectives.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons AMA (Ask Me Anything)</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-06-20/</link><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-06-20/</guid><description>&lt;p>Join us for an Ask Me Anything session with Georg Grütter and Dr. Wolfgang Gehring. Bring all your questions!&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons AMA (Ask Me Anything)</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-06-11/</link><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-06-11/</guid><description>&lt;p>Join us for an Ask Me Anything session with Matt Cobby and Guilherme Dellagustin. Bring all your questions!&lt;/p></description></item><item><title>State of InnerSource 2024</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-05-23/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-05-23/</guid><description>&lt;p>Join us for our State of InnerSource 2024 Call, where Clare Dillon, from University of Galway, Ireland, will take us on a deep dive of this year&amp;rsquo;s results.&lt;/p></description></item><item><title>Insightful Learning - InnerSource Dojo Way</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-05-21/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-05-21/</guid><description>&lt;p>Unpack the InnerSource Dojo model which led to generating over $4M annually in fresh revenue streams through a strategic Kubernetes initiative.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons welcomes our new Board and Officers</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2024-05-new-board-and-officers/</link><pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2024-05-new-board-and-officers/</guid><description>&lt;p>May 15, 2024&lt;/p>
&lt;p>The InnerSource Commons Foundation is delighted to announce the election of the Board for the coming year. The following Board Members have been re-elected for another term: Daniel Izquierdo Cortázar (President), Yuki Hattori (Vice President), Matt Cobby (Secretary), Katie Schueths (Assistant Secretary), Tom Sadler (Treasurer), Georg Grütter (Assistant Treasurer) and Sebastian Spier.&lt;/p></description></item><item><title>Mastering Open Source - Balancing the Code Supply Chain, IP, and Legal Considerations</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-04-30/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-04-30/</guid><description>&lt;p>In this talk, we will explore the delicate balance between the benefits of open sourcing code and the need to protect your company&amp;rsquo;s valuable intellectual property.&lt;/p></description></item><item><title>New Members Appointed to the InnerSource Commons Foundation</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2024-04-new-members/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2024-04-new-members/</guid><description>&lt;p>April 26 2024&lt;/p>
&lt;p>We are delighted to announce our new InnerSource Commons (ISC) Foundation Members: Addie Girouard, Brittany Istenes, Chan Voong, Jeff Bailey, Justin Gosses, Thomas Froment and Willem Jiang.&lt;/p></description></item><item><title>Transforming MLOps Culture with InnerSource Principles</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-04-18/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-04-18/</guid><description>&lt;p>In this talk, Mishari Muqbil explores how InnerSource principles like collaboration, transparency, and meritocracy can revolutionize MLOps.&lt;/p></description></item><item><title>Defending the Sports Metaphor - An InnerSource Primer</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-03-26/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-03-26/</guid><description>&lt;p>This talk will explore the relationship (or lack-thereof) between InnerSource and Sports to humorously show how the analogies might have utility in the world of software development.&lt;/p></description></item><item><title>Untangling InnerSource - Weaving Collaboration into the Fabric of Your Organisation</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-03-19/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-03-19/</guid><description>&lt;p>In this talk, we will explore the intricate dynamics of InnerSource adoption within organisations, likening its structure to a spider&amp;rsquo;s web.&lt;/p></description></item><item><title>Cross-Product Architecture - Lessons Learned from Applying Conway’s Law</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-02-27/</link><pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-02-27/</guid><description>&lt;p>This talk will look at the &amp;ldquo;Cross-Product Architecture&amp;rdquo; collaboration model which some consider SAP&amp;rsquo;s largest InnerSource project involving 3,000+ architects and experts across numerous organizations.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource and APIs</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-02-20/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-02-20/</guid><description>&lt;p>This talk will serve as an open discussion for the community of the InnerSource Commons on how to effectively bring together APIs as a way to produce software and have clear communication channels across teams, all with the goal of allowing high API reuse and high autonomy for all teams.&lt;/p></description></item><item><title>Managing InnerSource Projects</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-01-30/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-01-30/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Yuki Hattori, from GitHub, tell us how he manages InnerSource projects that enables individuals to contribute their expertise, fosters innovation, and strengthens the overall development process within the organization.&lt;/p></description></item><item><title>Effective InnerSource; Strategies for Resource-Constrained Teams</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-01-23/</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2024-01-23/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Jeff Bailey tell us how he uses strategies for resource-constrained teams for Effective InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons End of Year Call</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-12-12/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-12-12/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to discuss all that has happened in 2023; celebrate all the wins and look at the learnings. We will also discuss our priorities for 2024.&lt;/p></description></item><item><title>Building an InnerSource Culture of Trust on the Path to Open Source</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-12-05/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-12-05/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Brian Proffitt, from Red Hat, discuss how to build an InnerSource culture of trust on the path to open source.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Summit 2023</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-2023/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-2023/</guid><description>&lt;h3 id="registrations-are-now-open">Registrations are Now Open&lt;/h3>
&lt;h4 id="15th--16th-november-2023---online">15th &amp;amp; 16th November 2023 - online&lt;/h4>
&lt;p>&lt;strong>Join us at the world&amp;rsquo;s leading gathering of InnerSource practitioners.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Getting Ready for State of InnerSource 2024</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-10-25/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-10-25/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Clare Dillon, from University of Galway, discuss getting ready for State of InnerSource 2024.&lt;/p></description></item><item><title>Leveraging Special Interest Groups to expand your enterprise InnerSource initiative</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-10-10/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-10-10/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Brittany Istenes, from Fannie Mae, discuss the importance of leveraging Special Interest Groups to expand your enterprise InnerSource initiative.&lt;/p></description></item><item><title>Starting with a Blank Slate - Building Your InnerSource Program From the Ground Up</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-09-19/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-09-19/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Katie Schueths, from Analog Devices, discuss Starting with a Blank Slate - Building Your InnerSource Program From the Ground Up&lt;/p></description></item><item><title>Improving Engineering Collaboration across the Singapore Government through Innersource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-09-13/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-09-13/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Hunter Nield, from Govtech, discuss Improving Engineering Collaboration across the Singapore Government through Innersource&lt;/p></description></item><item><title>Russell Rutledge appointed as new Executive Director of InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2023-08-new-executive-director/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2023-08-new-executive-director/</guid><description>&lt;p>August 2023&lt;/p>
&lt;p>The InnerSource Commons Foundation (ISC), the world’s foremost community for InnerSource practitioners, today announced Russell Rutledge as its Executive Director. Russell is stepping into the role of Executive Director after being a long-time contributor to the InnerSource Commons. Russell has a wealth of InnerSource experience, having run InnerSource practices in organizations such as Nike and WellSky.&lt;/p></description></item><item><title>How InnerSource enabled the creation of watsonx.ai</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-07-06/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-07-06/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Bill Higgins, from IBM, discuss How InnerSource enabled the creation of watsonx.ai.&lt;/p></description></item><item><title>How the Process Management Standards for Open Source Compliance and Security Impact InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-07-05/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-07-05/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Shane Coughlan from OpenChain Project at The Linux Foundation discuss how the Process Management Standards for Open Source Compliance and Security Impact InnerSource&lt;/p></description></item><item><title>Cultural crosswires - how to communicate effectively and still be misunderstood</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-06-28/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-06-28/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Mishari Muqbil from Zymple discuss Cultural Crosswires - how to communicate effectively and still be misunderstood!&lt;/p></description></item><item><title>New Members Appointed to the InnerSource Commons Foundation</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2023-06-new-members/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2023-06-new-members/</guid><description>&lt;p>June, 2023&lt;/p>
&lt;p>We are delighted to announce the election of our new InnerSource Commons (ISC) Foundation &lt;a href="https://innersourcecommons.org/about/members/">Members&lt;/a>: Guilherme Dellagustin, Yuki Hattori, Bill Higgins and Katie Schueths.&lt;/p></description></item><item><title>Beyond Operational Planning Advocating the Strategic Value of an ISPO</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-05-31/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-05-31/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Thomas Forment from Komyu discuss Beyond Operational Planning: Advocating the Strategic Value of an InnerSource Program Office (ISPO)&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons Welcomes our new Board and Officers</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2023-05-new-board-and-officers/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2023-05-new-board-and-officers/</guid><description>&lt;p>May, 2023&lt;/p>
&lt;p>The InnerSource Commons Foundation is delighted to announce the election of a new Board of Directors and Officers comprising of Isabel Drost-Fromm (Chair), Daniel Izquierdo Cortazar (President), Russ Rutledge (Vice President) Tom Sadler (Secretary), Sebastian Spier (Assistant Secretary), Matt Cobby, Georg Grütter, Yuki Hattori, and Dmitrii Sugrobov. We would also like to congratulate our returning Officers: Silona Bonewald (Treasurer) and Maximilian Capraro (Assistant Treasurer).&lt;/p></description></item><item><title>Understanding Conflict</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-05-23/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-05-23/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Ciara Flanagan from ResetRP discuss how best to deal with conflict when we meet it in relation to InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Running an OSPO the Open Source / InnerSource way</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-04-26/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-04-26/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Thomas Steenbergen from EPAM Systems share the story of how he chose to use industry collaboration and InnerSource as the way to address open source challenges.&lt;/p></description></item><item><title>State of InnerSource 2023</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-04-25/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-04-25/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Clare Dillon from InnerSource Commons share the results from this year&amp;rsquo;s survey in The State of InnerSource 2023.&lt;/p></description></item><item><title>Using Backstage as an InnerSource Portal</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-03-21/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-03-21/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear Miguel Capitao from Deutsche Bank discuss how he uses Backstage as an InnerSource portal.&lt;/p></description></item><item><title>Trouver les arguments pour l’InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-03-09/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-03-09/</guid><description>&lt;p>Join us for our first french-speaking community call when Gilles Gravier will show us how to present the business case for InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Implementing InnerSource Metrics</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-03-08/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-03-08/</guid><description>&lt;p>Join us on this community call to hear how Luis Cañas-Díaz from Bitergia is Implenting InnerSource Metrics.&lt;/p></description></item><item><title>Spelling InnerSource - a history</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-02-28/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-02-28/</guid><description>&lt;p>Join us at this community call to hear the history of the InnerSource Spelling from InnerSource Commons founder, Danese Cooper.&lt;/p></description></item><item><title>Building the Case for InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-02-08/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-02-08/</guid><description>&lt;p>In this session, Gilles Gravier from Wipro will explore the value propositions for InnerSource that get buy-in from senior leadership in organizations.&lt;/p></description></item><item><title>Decision Making at Scale for InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-01-18/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-01-18/</guid><description>&lt;p>InnerSource projects are powerful because they scale. They scale in impact and in quality and function.&lt;/p></description></item><item><title>Applying OpenChain and SBOMs for InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-01-10/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2023-01-10/</guid><description>&lt;p>In this session we discuss how to apply OpenChain and SBOMs for InnerSource. we will look at applying open source industry best practices and standards.&lt;/p></description></item><item><title>ISC End of Year community call</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-12-14/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-12-14/</guid><description>&lt;p>For our ISC End of Year community call we will be celebrating our wins and examine our learnings. We will also discuss our priorities for 2023.&lt;/p></description></item><item><title>An ISPO Working Group for the ISC</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-12-06/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-12-06/</guid><description>&lt;p>This session will discuss forming an ISC working group to document challenges that we have, and plan that solutions to those challenges are implemented as much as possible in the open.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Summit 2022</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-2022/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-2022/</guid><description>&lt;h3 id="registrations-are-now-open">Registrations are Now Open&lt;/h3>
&lt;h4 id="16th--17th-november-2022---online">16th &amp;amp; 17th November 2022 - online&lt;/h4>
&lt;p>&lt;strong>Join us at the world&amp;rsquo;s leading gathering of InnerSource practitioners.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons Halloween Spook-tacular</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-11-08/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-11-08/</guid><description>&lt;p>This community call will be the second of two Halloween Spook-tacular calls discussing InnerSource Horror Stories!. We have assembled a panel of experienced InnerSource practitioners to share their InnerSource horror stories.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons Halloween Spook-tacular</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-10-26/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-10-26/</guid><description>&lt;p>This community call will be the first of two Halloween Spook-tacular calls discussing InnerSource Horror Stories!. We have assembled a panel of experienced InnerSource practitioners to share their InnerSource horror stories.&lt;/p></description></item><item><title>How to Create an InnerSource Culture</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-10-04/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-10-04/</guid><description>&lt;p>This presentation will talk about culture, the importance of building the right foundation and proven tips you can leverage to create for a lasting Innersource culture. Natalie Bradley will discuss how she enabled this in enterprise.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource to Open Source</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-09-21/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-09-21/</guid><description>&lt;p>InnerSource to Open Source - taking the next step. This session will share experiences from both Matt Cobby &amp;amp; Mishari Muqbil on taking the path from Inner to Open Source and the benefits of taking that journey.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons Gathering</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/gathering-2022/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/gathering-2022/</guid><description>&lt;p>Join us for the first post-COVID in-person gathering of the InnerSource Commons community!&lt;/p></description></item><item><title>Demystifying OSPOs</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-09-05/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-09-05/</guid><description>&lt;p>During this talk, Ana Jimenez Santamaria will share some of the insights from the last OSPO survey from the TODO Group and discuss where and how InnerSource could accelerate open source adoption within an organization&amp;rsquo;s open-source journey.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Catchup</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-08-16/</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-08-16/</guid><description>&lt;p>Join us for a Lean Coffee event designed to facilitate informal learning and sharing of insights, challenges and best practices in a safe environment, which will surface the areas of interest that we will focus on in future events.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Catchup</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-07-13/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-07-13/</guid><description>&lt;p>Join us for a Lean Coffee event designed to facilitate informal learning and sharing of insights, challenges and best practices in a safe environment, which will surface the areas of interest that we will focus on in future events.&lt;/p></description></item><item><title>FINOS InnerSource Panel</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-06-21/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-06-21/</guid><description>&lt;p>In place of our usual community call, on June, 21st (5pm BST / 6pm CEST / 9:30 pm IST/ 12am PST) we are partnering with FINOS to bring you a Panel discussion on the topic of InnerSource in Financial Services.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Culture Change</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-06-08/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-06-08/</guid><description>&lt;p>Join us for a fascinating panel discussion on InnerSource Culture Change where Paul Fijnvandraat (Microsoft), Harleen Kaur (Microsoft), Mishari Muqbil (Zymple) and Clare Dillon (InnerSource Commons) will share their experiences on this topic.&lt;/p></description></item><item><title>Incentivizing Culture Change</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-05-24/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-05-24/</guid><description>&lt;p>Join us for a stimulating panel discussion on Incentivizing Culture Change, where Micaela Eller (IBM), Wolfgang Gehring (Mercedes Benz) and Katie Schueths (Indeed) will share their own experiences on this topic. Together we will explore the incentives and programmes that worked and the ones that we all learned from.&lt;/p></description></item><item><title>Diretório de Serviços InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/community/services/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/community/services/</guid><description>&lt;p>Bem-vindo ao Diretório de Serviços InnerSource. Compilamos uma lista de empresas que oferecem serviços InnerSource, divididos em 3 categorias: Ferramentas, Serviços de Consultoria e Serviços de Treinamento.
Se você gostaria de ser adicionado à lista de serviços, por favor, envie-nos um e-mail para &lt;a href="mailto:info@innersourcecommons.org">info@innersourcecommons.org&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>The Role of Middle Management</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-05-11/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-05-11/</guid><description>&lt;p>Join us for a fascinating panel discussion on the role of Middle Management featuring Matt Cobby (Deloitte), Danese Cooper (InnerSource Commons), Jamie Strusz (GitHub), and Jack Yang (Trend Micro).&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons Welcomes our new Board and Officers</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2022-05-new-board-and-officers/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2022-05-new-board-and-officers/</guid><description>&lt;p>May, 2022&lt;/p>
&lt;p>The InnerSource Commons Foundation is delighted to announce the election of a new Board of Directors comprising of Danese Cooper (Chairperson), Isabel Drost-Fromm (President), Daniel Izquierdo Cortazar (Vice President), Tom Sadler (Secretary), Jacob Green, Georg Grütter, Johannes Tigges, Sebastian Spier, and Klaas-Jan Stol. We would also like to congratulate our newly elected Officers: Silona Bonewald (Treasurer), Maximilian Capraro (Assistant Treasurer) and Russell Rutledge (Assistant Secretary).&lt;/p></description></item><item><title>New Members Appointed to the InnerSource Commons Foundation</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2022-05-new-members/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2022-05-new-members/</guid><description>&lt;p>May, 2022&lt;/p>
&lt;p>We are delighted to announce the election of new InnerSource Commons Foundation Members: Matt Cobby, Cristina Coffey, Zack Koppert, Mishari Muqbil and Igor Zubiaurre.&lt;/p></description></item><item><title>Creating Platforms with InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-04-26/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-04-26/</guid><description>&lt;p>Join us on April 26th when Hong Phuc Dang (FOSSASIA) and Dr Lorraine Morgan (NUIG) will discuss their research at Zalando, Philips Healthcare and PayPal into Creating Platforms with InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>State of InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-04-13/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-04-13/</guid><description>&lt;p>Come along to our next event where Klaas-Jan Stol (University College Cork) and Clare Dillon (InnerSource Commons) will discuss the results of the State of InnerSource 2021 Report.&lt;/p></description></item><item><title>Community Building in the context of InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-03-29/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-03-29/</guid><description>&lt;p>Join us for our next event where Shilla Saebi (Comcast), Georg J.P. Link (Bitergia) and Isabel Drost-Fromm (Europace) will discuss Community Building in the context of InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>Transfer Pricing for InnerSource Projects</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-03-16/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-03-16/</guid><description>&lt;p>Come along to our next Community Call on Transfer Pricing for InnerSource Projects where we will be joined by Gijs Meijer (ING Bank), Wolf Salden (ING Bank) and Jesus Gutierrez (Grupo Santander) where they will discuss the tax implications of transferring IP when conducting InnerSource projects&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Security</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-02-22/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-02-22/</guid><description>&lt;p>Come along to our next Community Call to hear from Vishal Kulshrestha (Verizon), Elspeth Minty (Morgan Stanley) &amp;amp; Conley Rogers (GitLab) discussing the way they have tackled the challenge of developing securely while collaborating across the business.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource ROI &amp; People Strategies</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-02-02/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-02-02/</guid><description>&lt;p>In this session, we will be joined by Matt Cobby from Deloitte, Daniel Izquierdo from Bitergia and
Swapnil Kulkarni from Nuance who will be sharing their experiences of InnerSource ROI &amp;amp; Convincing Leaders&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Programs &amp; People Strategies</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-01-18/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2022-01-18/</guid><description>&lt;p>Join us for our first InnerSource Community Call of 2022 where we will discuss the topic of InnerSource Programs &amp;amp; People Strategies.&lt;/p></description></item><item><title>2021 Year End Call</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-12-14/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-12-14/</guid><description>&lt;p>Join us for our Year End InnerSource Commons Community Call to connect and celebrate a great year past and agree on priorities for 2022.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons Outstanding Contributors 2021</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-11-outstanding-contributors/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-11-outstanding-contributors/</guid><description>&lt;p>The Internet, November 19th, 2021&lt;/p>
&lt;p>2021 has been a significant year for InnerSource Commons. With over 50 active contributors across the 3 working groups, the community has significantly increased its activity and achieved some amazing results.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Summit 2021</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-2021/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-2021/</guid><description>&lt;h3 id="17th-and-18th-november-2021-online">17th and 18th November 2021, online&lt;/h3>
&lt;h4 id="get-your-ticket-nowhttpswwweventbritecomeinnersource-summit-2021-tickets-189137053017afferelpanelorg">&lt;a href="https://www.eventbrite.com/e/innersource-summit-2021-tickets-189137053017?aff=erelpanelorg">Get your ticket now!&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;p>Join us at the world&amp;rsquo;s largest InnerSource Conference!&lt;/p></description></item><item><title>Strategies for Kick-starting InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-10-20/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-10-20/</guid><description>&lt;p>Join us for an InnerSource Commons Community Call where we will discuss Strategies to Kick-start InnerSource in enterprise organizations with Jesús Alonso Gutierrez from Grupo Santander and Shishir Saxena from Fidelity.&lt;/p></description></item><item><title>Clare Dillon Joins InnerSource Commons as First Executive Director</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-10-first-executive-director/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-10-first-executive-director/</guid><description>&lt;p>The Internet, October 19th, 2021&lt;/p>
&lt;p>The InnerSource Commons Foundation (ISC), the world&amp;rsquo;s foremost community for InnerSource practitioners, today announced Clare Dillon as Executive Director. InnerSource is the use of open source best practices for software development within the confines of an organization. The mission of the ISC is to establish a body of knowledge and to educate individuals and organizations about the successful adoption of InnerSource best practices. Founded in 2015, the ISC supports and connects hundreds of companies, academic institutions, and government agencies.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Patterns</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-10-05/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-10-05/</guid><description>&lt;p>Join us for an InnerSource Commons Community Call where we will discuss the topic of InnerSource Patterns with Gil Yehuda from US Bank, Fei Wan from Comcast and Sebastian Spier from Meltwater.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons announces first Partners and Supporters helping to scale the efforts in creating and sharing InnerSource knowledge</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-09-sponsors/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-09-sponsors/</guid><description>&lt;p>The Internet, September 22, 2021&lt;/p>
&lt;p>InnerSource Commons, the world&amp;rsquo;s largest community of InnerSource practitioners, today announced seven new Partners and Supporters at the launch of their new Sponsorship Program. Their first official partners are Bitergia, GitHub and Microsoft. New Supporters include Comcast, Europace, Indeed and Grupo Santander.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource in the Enterprise</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-09-21/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-09-21/</guid><description>&lt;p>Join us for an InnerSource Commons Community Call where we will discuss the topic of InnerSource in the Enterprise - Stories from National Australia Bank and Huawei with Matt Cobby and Willem Jiang.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource in Action</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-09-07/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-09-07/</guid><description>&lt;p>Join us for an InnerSource Commons Community Call where we will discuss the topic of InnerSource in Action with Georg Grütter from Bosch and Isabel Drost-Fromm from Europace.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource &amp; Discoverability</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-07-06/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-07-06/</guid><description>&lt;p>Join us for an InnerSource Commons Community Call where we will discuss the topic of InnerSource &amp;amp; Discoverability with Michael Graf and Guilherme Delagustin from SAP.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource &amp; DevOps</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-06-01/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-06-01/</guid><description>&lt;p>In this session we will be joined by Fei Wan from Comcast, Steph Egan from BBC and Tom Sadler from BBC who will be sharing their experiences of implementing DevOps with InnerSource.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource in Government</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-05-04/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-05-04/</guid><description>&lt;p>In this session we will be joined by Zack Koppert from GitHub and some of the InnerSource Community, who will be sharing their experiences of how to implement InnerSource in government organizations.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Metrics, Value &amp; ROI Community Call</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-04-06/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/meetup-2021-04-06/</guid><description>&lt;p>In this session we will be joined by Joe Patrao from Bloomberg and Daniel Izquierdo from Bitergia, who will be sharing their experiences of how to measure the success of your InnerSource implementation.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons Joins FINOS</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-03-finos/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-03-finos/</guid><description>&lt;h3 id="innersource-commons-to-further-collaboration-within-fintech-organizations">InnerSource Commons to Further Collaboration Within Fintech Organizations&lt;/h3>
&lt;p>We are delighted that to announce that InnerSource Commons is now an associate member of FINOS, the Fintech Open Source Foundation.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons announces the appointment of a new Board of Directors</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-03-new-board/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2021-03-new-board/</guid><description>&lt;p>The InnerSource Commons Foundation is delighted to announce the election of a new Board of Directors comprising of Danese Cooper (Chairperson), Isabel Drost-Fromm (President), Georg Grutter (Vice President), Cedric Williams (Treasurer), Russell Rutledge (Secretary), Johannes Tigges (Assistant Secretary), Maximilian Capraro, Daniel Izquierdo Cortazar and Jacob Green.&lt;/p></description></item><item><title>APAC Virtual Summit 2020</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-apac-dec-2020/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-apac-dec-2020/</guid><description>&lt;h3 id="2nd-and-3rd-december-2020-online---event-sitehttpseventyaycome3dbaaa50">2nd and 3rd December 2020, online - &lt;a href="https://eventyay.com/e/3dbaaa50">event site&lt;/a>!&lt;/h3>
&lt;p>The 12th InnerSource Commons Summit was our first summit timed for our growing APAC community. Thanks to the success of the &lt;a href="https://youtu.be/0YzOz94cNec">ISC Online Fall Summit 2020&lt;/a>, we stayed online and recorded all the talks that you can now enjoy on our Youtube Channel in the &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=TA82AFyIaUA&amp;list=PLCH-i0B0otNSA4KltJHgcQB6450VI-8pG">InnerSource Commons APAC Online Summit 2020&lt;/a> Playlist.&lt;/p></description></item><item><title>Statement of Support of the EC Adoption of InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2020-10-ec-innersource-adoption/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2020-10-ec-innersource-adoption/</guid><description>&lt;p>The InnerSource Commons welcomes the &lt;a href="https://ec.europa.eu/info/sites/info/files/en_ec_open_source_strategy_2020-2023.pdf">European Commission&amp;rsquo;s new Open Source Software Strategy 2020-2023&lt;/a> highlighting how InnerSource (the creation of working cultures based on open source) is an integral part of a robust open source strategy and ecosystem. Teams adopting a culture of InnerSource can accelerate active open source corporate participation. We fully support the intention to set InnerSource as a default way of working in order to bring teams closer to open source working methods and to encourage sharing and reuse within the organisation. We agree that InnerSource can be instrumental to the success of this strategy.&lt;/p></description></item><item><title>North American Fall Virtual Summit 2020</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2020/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2020/</guid><description>&lt;h3 id="15th-and-16th-september-2020-online">15th and 16th September 2020, online!&lt;/h3>
&lt;p>The 11th InnerSource Commons Summit stayed online thanks to the success of the &lt;a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLCH-i0B0otNQeYBH5QvNRBDA3CMrS9lL9">ISC Online Spring Summit 2020&lt;/a>. You can now enjoy watching the talks on our Youtube Channel in the &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=0YzOz94cNec&amp;list=PLCH-i0B0otNQZQt_QzGR9Il_kE4C6cQRy">InnerSource Commons Online Fall Summit 2020&lt;/a> Playlist.&lt;/p></description></item><item><title>Spring Summit 2020</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2020/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2020/</guid><description>&lt;h3 id="14th-to-15th-april-2020-online">14th to 15th April 2020, online&lt;/h3>
&lt;p>The 10th InnerSource Commons Summit took place in &lt;em>your living room&lt;/em>! ;) We went virtual - see details below. All the summit talks are now available on the &lt;a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLCH-i0B0otNQeYBH5QvNRBDA3CMrS9lL9">InnerSource Commons YouTube channel&lt;/a>!&lt;/p></description></item><item><title>Incorporation of InnerSource Commons Foundation</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2020-02-incorporation/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/announcements/2020-02-incorporation/</guid><description>&lt;h3 id="press-release-incorporation-of-innersource-commons-foundation">Press Release: Incorporation of InnerSource Commons Foundation&lt;/h3>
&lt;p>The InnerSource Commons Foundation (ISC) was incorporated on February 19th, 2020 and is taking steps to become a 501(c)(3) public charity.&lt;/p></description></item><item><title>Fall Summit 2019</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2019/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2019/</guid><description>&lt;p>MossLabs.io, St. Francis Neighborhood Center, Maryland Institute College of Art, &amp;amp; The Johns Hopkins University proudly welcome the InnerSource Commons community to Baltimore.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Day @ OSCON 2019</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/oscon-2019/</link><pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/oscon-2019/</guid><description>&lt;p>InnerSource day at OSCON is a gathering of industry practitioners discussing real-world implementations of this community-inspired, transformational open source approach to software development within the enterprise. InnerSource was inspired by companies seeking to leverage the methods of open source to enhance proprietary software development by fostering better cross-company collaboration. The pervasive spread of open source software throughout operating systems, cloud computing, programming languages, JavaScript frameworks, and elsewhere has caused a number of companies to invest in bringing these successful methods to bear inside their software engineering departments. This special one-day event is centered around 25-minute sessions detailing the experience of those leading the way in the InnerSource movement.&lt;/p></description></item><item><title>Spring Summit 2019</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2019/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2019/</guid><description>&lt;h3 id="9th-to-11th-april-2019-in-galway-ireland">9th to 11th April 2019 in Galway, Ireland&lt;/h3>
&lt;p>Follow us on &lt;a href="https://twitter.com/Commons2019">Twitter&lt;/a> and &lt;a href="https://www.facebook.com/InnerSourceCommonsSpringSummit2019">Facebook&lt;/a> and share your experience of the Summit.&lt;/p></description></item><item><title>Fall Summit 2018</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2018/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2018/</guid><description>&lt;h3 id="october-3-5-2018-in-islandia-new-york-usa">October 3-5, 2018 in Islandia, New York, USA&lt;/h3>
&lt;h3 id="event">Event&lt;/h3>
&lt;p>That&amp;rsquo;s an official wrap on the InnerSource Commons Fall Summit! Thanks to all attendees and speakers for making this summit so productive and fun!&lt;/p></description></item><item><title>Spring Summit 2018</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2018/</link><pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2018/</guid><description>&lt;h3 id="may-16-18-wed-fri-near-stuttgart-germany">May 16-18 Wed-Fri near Stuttgart, Germany&lt;/h3>
&lt;h3 id="pictures-and-videos">Pictures and Videos&lt;/h3>
&lt;p>The ISC.S6 is a wrap! Thanks to all attendees for making this summit such an
engaging and interesting one!&lt;/p></description></item><item><title>Fall Summit 2017</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2017/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2017/</guid><description>&lt;h3 id="september-27-29-wed-fri-in-chicago-naperville-il-usa">September 27-29 Wed-Fri in Chicago (Naperville, IL), USA&lt;/h3>
&lt;p>Fifty nine people representing twenty two companies and institutions were present for the InnerSource Commons Fall Summit 2017 in Naperville, IL, USA. Naperville is a western suburb of Chicago, about 45 minutes from the Loop. Attendees enjoyed &lt;a href="https://innersourcecommons.org/events/isc-fall-2017-speakers">a great slate of speakers&lt;/a> and &lt;a href="https://innersourcecommons.org/events/isc-fall-2017-agenda">a solid line-up of presentations and workshops&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Spring Summit 2017</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2017/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2017/</guid><description>&lt;h3 id="april-18-20-in-geneva-switzerland">April 18-20 in Geneva, Switzerland&lt;/h3>
&lt;p>Join us for the next &lt;a href="https://tech.ebu.ch/innersource2017">InnerSource Commons Summit in Geneva&lt;/a>, Switzerland.&lt;/p></description></item><item><title>Fall Summit 2016</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2016/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-fall-2016/</guid><description>&lt;h3 id="september-28-30-in-boston-usa">September 28-30 in Boston, USA&lt;/h3>
&lt;p>Join us for the next InnerSource Commons Summit in Boston, USA.&lt;/p></description></item><item><title>InnerSource @ OSCON US 2016</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/oscon-2016/</link><pubDate>Mon, 16 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/oscon-2016/</guid><description>&lt;h3 id="may-16-19-in-austin-texas">May 16-19 in Austin, Texas&lt;/h3>
&lt;p>There are several opportunities to learn more about InnerSource at OSCON US this year. Drop by one of these sessions or look for the InnerSource logo in the exhibition hall booths. See you there!&lt;/p></description></item><item><title>Spring Summit 2016</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2016/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/isc-spring-2016/</guid><description>&lt;h3 id="april-21-22-2016-in-london-england">April 21-22 2016 in London, England&lt;/h3>
&lt;p>Companies today already understand that Open Source is necessary.&lt;/p></description></item><item><title/><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/scaling/markmap-content/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/learn/scaling/markmap-content/</guid><description>&lt;h1 id="scaling-innersource">Scaling InnerSource&lt;/h1>
&lt;h2 id="innersource-program-office">InnerSource Program Office&lt;/h2>
&lt;h3 id="executive-sponsorship">Executive Sponsorship&lt;/h3>
&lt;h3 id="dedicated-staffing">Dedicated Staffing&lt;/h3>
&lt;h3 id="innersource-program-as-an-innersource-project-lead-by-example">InnerSource Program as an InnerSource Project (lead by example)&lt;/h3>
&lt;h2 id="governance-of-innersource-programs">Governance of InnerSource Programs&lt;/h2>
&lt;h3 id="company-leadership-support">Company leadership support&lt;/h3>
&lt;h3 id="unblock-policy-constraints">Unblock policy constraints&lt;/h3>
&lt;h3 id="sboms-for-innersource-projects">SBOMs for InnerSource projects&lt;/h3>
&lt;h4 id="applying-openchain-and-sboms-for-inersourcehttpswwwyoutubecomwatchvui5sgjb9fuw">&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=uI5SGJB9fuw">Applying OpenChain and SBOMs for InerSource&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;h3 id="accelerated-contributions">Accelerated contributions&lt;/h3>
&lt;h3 id="systems">Systems&lt;/h3>
&lt;h4 id="book-managing-innersource-projectshttpsinnersourcecommonsgitbookiomanaging-innersource-projects-chapters-_infrastructure_-and-_tooling_">Book &lt;a href="https://innersourcecommons.gitbook.io/managing-innersource-projects">Managing InnerSource Projects&lt;/a>, chapters &lt;em>Infrastructure&lt;/em> and &lt;em>Tooling&lt;/em>&lt;/h4>
&lt;h3 id="roadmap">Roadmap&lt;/h3>
&lt;h3 id="open-source-principles-to-fund-open-source-variants-of-innersource">Open source principles to fund open source variants of InnerSource&lt;/h3>
&lt;h3 id="technology-budget-available-to-support-innersource">Technology budget available to support InnerSource&lt;/h3>
&lt;h3 id="repeatable-slas">Repeatable SLAs&lt;/h3>
&lt;h3 id="softwaresystem-upgrades">Software/system upgrades&lt;/h3>
&lt;h2 id="metricshttpsinnersourcecommonsgitbookiomanaging-innersource-projectsmeasuring">&lt;a href="https://innersourcecommons.gitbook.io/managing-innersource-projects/measuring">Metrics&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;h3 id="monitoring-scale">Monitoring scale&lt;/h3>
&lt;h3 id="usagehttpsinnersourcecommonsgitbookiomanaging-innersource-projectsmeasuringgoalsuse_gqmmetricsusage-count">&lt;a href="https://innersourcecommons.gitbook.io/managing-innersource-projects/measuring/goals/use_gqm/metrics/usage-count">Usage&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;h3 id="slas">SLAs&lt;/h3>
&lt;h3 id="readiness">Readiness&lt;/h3>
&lt;h3 id="contributions">Contributions&lt;/h3>
&lt;h3 id="accelerated-time-to-market">Accelerated time to market&lt;/h3>
&lt;h3 id="dev-time-saved">Dev time saved&lt;/h3>
&lt;h4 id="cross-team-project-valuationhttpspatternsinnersourcecommonsorgpcrossteam-project-valuation">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/crossteam-project-valuation">Cross-Team Project Valuation&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;h3 id="developer-satisfactionhappiness">Developer satisfaction/happiness&lt;/h3>
&lt;h3 id="learning--development--people-strategy">Learning &amp;amp; development / People strategy&lt;/h3>
&lt;h2 id="research">Research&lt;/h2>
&lt;h3 id="careerinvolvement-boost">Career/involvement boost&lt;/h3>
&lt;h3 id="home-trap-contributions">Home trap contributions&lt;/h3>
&lt;h3 id="showcase-success-storieshttpsinnersourcecommonsorgstories">&lt;a href="https://innersourcecommons.org/stories/">Showcase success stories&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;h3 id="leaderteam-gamification">Leader/team gamification&lt;/h3>
&lt;h3 id="moneyhttpsinnersourcecommonsgitbookiomanaging-innersource-projectsintroductionframeworkfinancial-support">&lt;a href="https://innersourcecommons.gitbook.io/managing-innersource-projects/introduction/framework#financial-support">Money&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;h3 id="better-teamcompany-efficiency">Better team/company efficiency&lt;/h3>
&lt;h3 id="physicaldigital-artifacts">Physical/digital artifacts&lt;/h3>
&lt;h2 id="project-governancehttpsinnersourcecommonsgitbookiomanaging-innersource-projectsgovernance">&lt;a href="https://innersourcecommons.gitbook.io/managing-innersource-projects/governance">Project Governance&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;h3 id="open-source-pathways-to-fund-open-source-variants-of-innersource">Open Source Pathways to Fund Open Source variants of InnerSource&lt;/h3>
&lt;h3 id="timemoney-budget-available-to-support">Time/money budget available to support&lt;/h3>
&lt;h4 id="30-day-warrantyhttpspatternsinnersourcecommonsorgp30-day-warranty">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/30-day-warranty">30 Day Warranty&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;h4 id="contracted-contributorhttpspatternsinnersourcecommonsorgpcontracted-contributor">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/contracted-contributor">Contracted Contributor&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;h3 id="response-slas">Response SLAs&lt;/h3>
&lt;h3 id="securityversion-upgrades">Security/version upgrades&lt;/h3>
&lt;h4 id="core-teamhttpspatternsinnersourcecommonsorgpcore-team">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/core-team">Core Team&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;h3 id="open-source-readinesshttpspatternsinnersourcecommonsorgpbase-documentation">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/base-documentation">Open source readiness&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;h3 id="treasurers-to-manage-project-success">Treasurers to manage project success&lt;/h3>
&lt;h3 id="integration-of-related-resources-into-agile-developer-curricula">Integration of related resources into agile, developer curricula&lt;/h3>
&lt;h3 id="project-discoverygovernance">Project discovery/governance&lt;/h3>
&lt;h3 id="project-maturityhttpspatternsinnersourcecommonsorgpmaturity-model">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/maturity-model">Project maturity&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;h3 id="reduce-arbitrary-uniqueness">Reduce arbitrary uniqueness&lt;/h3>
&lt;h3 id="project-alignment">Project alignment&lt;/h3>
&lt;h3 id="project-value-product-association">Project value (product association)&lt;/h3>
&lt;h3 id="process">Process&lt;/h3>
&lt;h4 id="accelerated-contributions-1">Accelerated Contributions&lt;/h4>
&lt;h4 id="sprints">Sprints&lt;/h4>
&lt;h4 id="roadmap-1">Roadmap&lt;/h4>
&lt;h4 id="decision-making">Decision Making&lt;/h4>
&lt;h2 id="awareness--education">Awareness &amp;amp; Education&lt;/h2>
&lt;h3 id="presence-on-internal-events">Presence on internal events&lt;/h3>
&lt;h5 id="hackathon">Hackathon&lt;/h5>
&lt;h5 id="all-hands">All-hands&lt;/h5>
&lt;h5 id="leadership-meetings">Leadership meetings&lt;/h5>
&lt;h5 id="presentations">Presentations&lt;/h5>
&lt;h3 id="leadership--verbal-support">Leadership verbal support&lt;/h3>
&lt;h3 id="presence-on-internal-enterprise-search">Presence on (internal) Enterprise Search&lt;/h3>
&lt;h3 id="awareness-on-what-is-innersource">Awareness on what is InnerSource&lt;/h3>
&lt;h3 id="external-case-studies">External case studies&lt;/h3>
&lt;h3 id="communities-of-practice">Communities of Practice&lt;/h3>
&lt;h4 id="dedicated-community-leaderhttpspatternsinnersourcecommonsorgpdedicated-community-leader">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/dedicated-community-leader">Dedicated Community Leader&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;h4 id="document-your-guiding-principleshttpspatternsinnersourcecommonsorgpdocument-your-guiding-principles">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/document-your-guiding-principles">Document your Guiding Principles&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;h3 id="stakeholder-comms">Stakeholder comms&lt;/h3>
&lt;h3 id="education-on-how-to-innersource">Education on how to InnerSource&lt;/h3>
&lt;h4 id="integrated-in-related-resources-eg-agile-developer-curriculum">Integrated in related resources (e.g. Agile, Developer Curriculum)&lt;/h4>
&lt;h3 id="project-discoverability">Project Discoverability&lt;/h3>
&lt;h4 id="portalhttpspatternsinnersourcecommonsorgpinnersource-portal">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/innersource-portal">Portal&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;h5 id="project-maturity">Project Maturity&lt;/h5>
&lt;h5 id="project-health">Project Health&lt;/h5>
&lt;h5 id="project-value-product-associations">Project Value (Product Associations)&lt;/h5>
&lt;h4 id="communities">Communities&lt;/h4>
&lt;h5 id="community-growth">Community Growth&lt;/h5>
&lt;h5 id="community-engagement">Community Engagement&lt;/h5>
&lt;h4 id="labeling-repos-for-searchability">Labeling repos for searchability&lt;/h4>
&lt;h4 id="ide-plugin">IDE plugin&lt;/h4>
&lt;h3 id="value">Value&lt;/h3>
&lt;h4 id="gaining-knowledge">Gaining knowledge&lt;/h4>
&lt;h4 id="reducing-time-to-market--cost-of-development">Reducing time to market / cost of development&lt;/h4>
&lt;h5 id="softwarecontent-reuse">Software/Content Reuse&lt;/h5>
&lt;h6 id="cross-team-project-valuationhttpspatternsinnersourcecommonsorgpcrossteam-project-valuation-1">&lt;a href="https://patterns.innersourcecommons.org/p/crossteam-project-valuation">Cross-Team Project Valuation&lt;/a>&lt;/h6>
&lt;h5 id="productbrand-alignment">Product/brand alignment&lt;/h5>
&lt;h4 id="improve-developeremployee-experience">Improve developer/employee experience&lt;/h4>
&lt;h5 id="adopting-innersource-to-maximize-developer-experiencehttpswwwyoutubecomwatchvfojoacthp8k">&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=fOJOacthP8k">Adopting InnerSource to Maximize Developer Experience&lt;/a>&lt;/h5>
&lt;h4 id="enhance-communications">Enhance communications&lt;/h4>
&lt;h4 id="learning--development--people-strategy-1">Learning &amp;amp; development / People strategy&lt;/h4>
&lt;h4 id="anecdotes">Anecdotes&lt;/h4>
&lt;h3 id="reduce-duplication">Reduce duplication&lt;/h3>
&lt;h3 id="project-value">Project Value&lt;/h3>
&lt;h4 id="project-adoption">Project Adoption&lt;/h4>
&lt;h5 id="reduce-arbitrary-uniqueness-1">Reduce arbitrary uniqueness&lt;/h5>
&lt;h3 id="engage-internal-project-community">Engage internal project community&lt;/h3>
&lt;h4 id="prepare-for-open-sourcehttpswwwyoutubecomwatchv5_hr3wjaub4">&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=5_hR3wjaub4">Prepare for open source&lt;/a>&lt;/h4>
&lt;h4 id="advertise-projects">Advertise Projects&lt;/h4>
&lt;h4 id="recruit-contributors">Recruit Contributors&lt;/h4>
&lt;h4 id="showcase-projects">Showcase Projects&lt;/h4>
&lt;h4 id="engage-internal-experts">Engage internal experts&lt;/h4>
&lt;h3 id="leadership-as-what-a-innersource-project-is">Leadership as what a InnerSource project is&lt;/h3>
&lt;h3 id="projects-for-internal-enterprise-search">Projects for Internal Enterprise search&lt;/h3>
&lt;h3 id="advisory-board-for-innersource">Advisory board for InnerSource&lt;/h3>
&lt;h2 id="rewards">Rewards&lt;/h2>
&lt;h3 id="more-projects-reuse">More Projects Reuse&lt;/h3>
&lt;h3 id="careerreview-level">Career/review level&lt;/h3>
&lt;h3 id="social-recognition">Social Recognition&lt;/h3>
&lt;h3 id="money">Money&lt;/h3>
&lt;h3 id="better-teamcompany-efficiency-1">Better team/company efficiency&lt;/h3>
&lt;h3 id="physicaldigital-artifacts-1">Physical/digital artifacts&lt;/h3>
&lt;h2 id="templates">Templates&lt;/h2>
&lt;h3 id="readme">README&lt;/h3>
&lt;h3 id="contributing">CONTRIBUTING&lt;/h3>
&lt;h3 id="new-github-projects">New GitHub Projects&lt;/h3>
&lt;h3 id="innersource-license">InnerSource License&lt;/h3>
&lt;h3 id="user-and-developer-documentatione">User and Developer Documentatione&lt;/h3>
&lt;h3 id="contractor-agreements-innersource-terms">Contractor Agreements InnerSource terms&lt;/h3>
&lt;h3 id="user-experience-contribution-path-clea-from-the-ui-or-other-user-facing-resources">User Experience (contribution path clea from the UI or other user facing resources)&lt;/h3>
&lt;h2 id="engage-external-community">Engage external community&lt;/h2>
&lt;h3 id="patterns">Patterns&lt;/h3>
&lt;h3 id="case-studies">Case Studies&lt;/h3>
&lt;h3 id="sponsorship">Sponsorship&lt;/h3>
&lt;h3 id="present-at-events">Present at events&lt;/h3></description></item><item><title>2020-05-13</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2020-05-13/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2020-05-13/</guid><description>&lt;h2 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h2>
&lt;p>2020-05-13, 6 p.m - 7 p.m. CEST / 11 a.m. - noon CDT&lt;/p></description></item><item><title>2020-06-10</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2020-06-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2020-06-10/</guid><description>&lt;h2 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h2>
&lt;p>2020-06-10, 6 p.m - 7 p.m. CEST / 11 a.m. - noon CDT&lt;/p></description></item><item><title>2020-11-18</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2020-11-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2020-11-18/</guid><description>&lt;h2 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h2>
&lt;p>2020-11-18, 6 p.m - 7 p.m. CET / 9 a.m. - 10 a.m. PT&lt;/p></description></item><item><title>2020-12-16</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2020-12-16/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2020-12-16/</guid><description>&lt;h2 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h2>
&lt;p>2020-12-16, 6 p.m - 7 p.m. CET / 9 a.m. - 10 a.m. PT&lt;/p></description></item><item><title>2021-01-20</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-01-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-01-20/</guid><description>&lt;h2 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h2>
&lt;p>2021-01-20, 7 p.m - 8 p.m. CET / 10 a.m. - 11 a.m. PT&lt;/p></description></item><item><title>2021-03-18</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-03-18/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-03-18/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2021-03-18, 6 p.m - 7 p.m. CEST / 11 a.m. - noon CDT&lt;/p></description></item><item><title>2021-04-21</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-04-21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-04-21/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2021-04-21, 6 p.m - 7 p.m. CEST / 11 a.m. - noon CDT&lt;/p></description></item><item><title>2021-05-26</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-05-26/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-05-26/</guid><description>&lt;h2 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>2021-05-26, 6 p.m - 7 p.m. CEST / 11 a.m. - noon CDT&lt;/li>
&lt;li>Call to order 18:07 CEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned 19:00 CEST&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="role-call">Role Call&lt;/h2>
&lt;h3 id="directors-present">Directors Present&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Jacob Green&lt;/li>
&lt;li>Danese Cooper (Chair)&lt;/li>
&lt;li>Isabel Drost-Fromm (President)&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter (Vice President)&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo&lt;/li>
&lt;li>Russell Rutledge (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Johannes Tigges (Assistant Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Maximilian Capraro&lt;/li>
&lt;li>Cedric Williams (Treasurer)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="directors-absent">Directors Absent&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>None&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="members-present">Members Present&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Sebastian Spier&lt;/li>
&lt;li>Clare Dillon&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h2>
&lt;p>Danese (Cedric seconds) moves to find and promote a VP of FINOS interaction on a trial period of 6 months pending review of the results.&lt;/p></description></item><item><title>2021-06-23</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-06-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-06-23/</guid><description>&lt;h2 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h2>
&lt;p>2021-06-23, 7 p.m - 8 p.m. CET / 10 a.m. - 11 a.m. PT
Call to order: 18:10
Adjourned 19:00&lt;/p></description></item><item><title>2021-07-21</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-07-21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-07-21/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2021-07-21, 7 p.m - 8 p.m. CEST / 12 a.m. - 1 p.m. CDT
Call to order 19:04 CEST - Adjourned 19:52 CEST&lt;/p></description></item><item><title>2021-09-22</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-09-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-09-22/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2021-09-22, 7 p.m - 8 p.m. CEST / 12 a.m. - 1 p.m. CDT
Call to order 19:04 CEST - Adjourned 19:58 CEST&lt;/p></description></item><item><title>2021-10-21</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-10-21/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-10-21/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2021-10-21, 7 p.m - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2021-12-02</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-12-02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2021-12-02/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2021-12-02, 7 p.m. - 8 p.m. CET / 12 p.m. - 1 p.m. CDT
Call to order 7:05 p.m.
Adjourned 7:59 p.m.
Next meeting 13.1.2021 18:00 UTC&lt;/p></description></item><item><title>2022-01-13</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-01-13/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-01-13/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-01-13, 7 p.m. - 8 p.m. CET / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-02-10</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-02-10/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-02-10/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-02-10, 7 p.m. - 8 p.m. CET / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-03-07</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-03-07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-03-07/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-03-07, 7 p.m. - 8 p.m. CET / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-04-04</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-04-04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-04-04/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-04-04, 7 p.m. - 8 p.m. CET / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-04-19</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-04-19/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-04-19/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-04-19, 7 p.m. - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-05-24</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-05-24/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-05-24/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-05-24, 7 p.m. - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-06-20</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-06-20/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-06-20/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-06-20, 7 p.m. - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-08-19</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-08-19/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-08-19/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-08-19, 7 p.m. - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-09-22</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-09-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-09-22/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-09-22, 7 p.m. - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-10-24</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-10-24/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-10-24/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-10-24, 7 p.m. - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-11-28</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-11-28/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-11-28/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-11-28, 7 p.m. - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2022-12-22</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-12-22/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2022-12-22/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2022-12-22, 7 p.m. - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2023-01-26</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-01-26/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-01-26/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-01-26, 7 p.m. - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2023-02-23</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-02-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-02-23/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-02-23, 7 p.m. - 8 p.m. CET / 12 p.m. - 1 p.m. CST&lt;/p></description></item><item><title>2023-03-23</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-03-23/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-03-23/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-03-23, 9 a.m. - 10 a.m. CET / 2 a.m. - 3 a.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2023-04-27</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-04-27/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-04-27/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-04-27, 7 p.m - 8 p.m. CEST / 12 p.m. - 1 p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2023-05-25</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-05-25/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-05-25/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-05-25, 2 p.m. - 3 p.m. CEST&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order 14:02 CEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned 14:41 CEST&lt;/li>
&lt;li>Next meeting 2023-06-29: 7 PM CEST&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Isabel Drost-Fromm (Chair)&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Russ Rutledge (Vice President)&lt;/li>
&lt;li>Silona Bonewald (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier (Assistant Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Matt Cobby&lt;/li>
&lt;li>Georg Gruetter&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori&lt;/li>
&lt;li>Dmitrii Sugrobov&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Tom Sadler (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Maximilian Capraro (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="members-present">Members Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Clare Dillon (Executive Director)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>No proposals were voted on.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>2023-06-29</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-06-29/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-06-29/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-06-29, 9am - 10am CEST&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order 9:03 CEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned 10:00 CEST&lt;/li>
&lt;li>Next meeting 2023-07-27: 2pm CEST&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Isabel Drost-Fromm (Chair)&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier (Assistant Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Matt Cobby&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter (by proxy of Daniel Izquierdo Cortazar)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Russ Rutledge (Vice President)&lt;/li>
&lt;li>Silona Bonewald (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Maximilian Capraro (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Dmitrii Sugrobov&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="members-present">Members Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Clare Dillon (Executive Director)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Vote on having Russell Rutledge as new Executive Director of the InnerSource Commons Foundation starting on the 1st of July 2023. =&amp;gt; Result: 7 in favor (approved unanimously)&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>2023-07-27</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-07-27/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-07-27/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-07-27, 2pm - 3pm CEST&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 14:06 CEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 15:01 CEST&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: 2023-08-31, 9am CEST&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Silona Bonewald (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Russel Rutledge (Executive Director)&lt;/li>
&lt;li>Matt Cobby&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori&lt;/li>
&lt;li>Dmitrii Sugrobov&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Tom Sadler (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier (Assistant Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Isabel Drost-Fromm (Chairperson)&lt;/li>
&lt;li>Maximilian Capraro (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>none&lt;/p></description></item><item><title>2023-08-31</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-08-31/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-08-31/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-08-31, 9am CEST&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 9:05 CEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 9:42 CEST&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: 2023-09-28, 2pm CEST&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Isabel Drost-Fromm (Chairperson)&lt;/li>
&lt;li>Matt Cobby&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori&lt;/li>
&lt;li>Dmitrii Sugrobov&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier (Assistant Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Secretary) (by proxy of Daniel Izquierdo Cortazar)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Silona Bonewald (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Russel Rutledge (Executive Director)&lt;/li>
&lt;li>Maximilian Capraro (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>Vote on adding Katie Schueths as new Board Member.&lt;/p></description></item><item><title>2023-09-28</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-09-28/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-09-28/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-09-28, 2pm CEST&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 2:07pm CEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 2:58pm CEST&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: 2023-10-26, 9am CEST&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Matt Cobby&lt;/li>
&lt;li>Isabel Drost-Fromm (Chair) (by Proxy of Daniel Izquierdo Cortazar)&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Russel Rutledge (Executive Director)&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Katie Scheuths&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier (Assistant Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Dmitrii Sugrobov&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Silona Bonewald (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Maximilian Capraro (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>Vote to elect Vice President:&lt;/p></description></item><item><title>2023-10-26</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-10-26/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-10-26/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;p>2023-10-26, 9am CEST&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 9:06am CEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 9:45am CEST&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: 2023-11-30, 2pm CET&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Matt Cobby (from 9:11)&lt;/li>
&lt;li>Isabel Drost-Fromm (Chair)&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter (by Proxy of Tom Sadler until 9:34)&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President) (by Proxy of Isabel Drost-Fromm until 9:12)&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier (Assistant Secretary, Vice President)&lt;/li>
&lt;li>Dmitrii Sugrobov&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Silona Bonewald (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Maximilian Capraro (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Russel Rutledge (Executive Director)&lt;/li>
&lt;li>Katie Schueths&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>Vote on proposed change to bylaws regarding Directors&amp;rsquo; compensation:&lt;/p></description></item><item><title>2023-11-30</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-11-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2023-11-30/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 2023-11-30, 2:07pm CET&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 3:01pm CET&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: 2023-12-21, 9am CET&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Matt Cobby&lt;/li>
&lt;li>Isabel Drost-Fromm (Chair)&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Russel Rutledge (Executive Director)&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Katie Schueths&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier (Assistant Secretary, Vice President)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Silona Bonewald (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Maximilian Capraro (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Dmitrii Sugrobov&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>None&lt;/p></description></item><item><title>2024-01-25</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-01-25/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-01-25/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 2024-01-25, 2:07pm CET&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 2:53pm CET&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: 2024-02-29, 9am CET&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Georg Grütter (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Russel Rutledge (Executive Director)&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Katie Schueths&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Matt Cobby (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Isabel Drost-Fromm (Chair)&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier (Assistant Secretary, Vice President)&lt;/li>
&lt;li>Dmitrii Sugrobov&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>None&lt;/p></description></item><item><title>2024-03-28</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-03-28/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-03-28/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 2024-03-28, 14:09 CET&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 14:52 CET&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: 2024-05-02, 07:00 CET&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier (Assistant Secretary, Vice President)&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori&lt;/li>
&lt;li>Georg Gruetter (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Katie Schueths&lt;/li>
&lt;li>Russel Rutledge (Executive Director)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Matt Cobby&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Assistant Secrtary)&lt;/li>
&lt;li>Danese Cooper&lt;/li>
&lt;li>Clare Dillon&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>None&lt;/p></description></item><item><title>2024-04-25</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-04-25/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-04-25/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 2024-04-25, 5:07pm AEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 6pm AEST&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: Thursday, 30 May 2024 at 12:00:00 UTC&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Clare Dillon&lt;/li>
&lt;li>Katie Schueths&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Matt Cobby (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori (Vice President)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Danese Cooper&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President) - Proxied by Clare Dillon&lt;/li>
&lt;li>Russel Rutledge (Executive Director)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Motion to nominate Daniel Izquierdo-Cortazar as President. 8 votes in favour. None opposed. Motion Carried.&lt;/li>
&lt;li>Motion to nominate Tom Sadler as Treasurer. 8 votes in favour. None opposed. Motion Carried.&lt;/li>
&lt;li>Motion to nominate Matt Cobby as Secretary. 8 votes in favour. None opposed. Motion Carried.&lt;/li>
&lt;li>Motion to nominate Yuki Hattori as Vice-President. 8 votes in favour. None opposed. Motion Carried.&lt;/li>
&lt;li>Motion to nominate Katie Schueths as Assistant Secretary. 8 votes in favour. None opposed. Motion Carried.&lt;/li>
&lt;li>Motion to nominate Georg Gruetter as Assistant Treasurer. 8 votes in favour. None opposed. Motion Carried.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>2024-05-30</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-05-30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-05-30/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 2024-05-30, 12:15 GMT&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 13:12 GMT&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: 2024-06-27, 7:00 GMT&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Danese Cooper&lt;/li>
&lt;li>Clare Dillon&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori (Vice President)&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Katie Schueths (Assistant Secretary)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Matt Cobby (Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Treasurer) (Proxied by Clare Dillon)&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>None&lt;/p></description></item><item><title>2024-06-27</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-06-27/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-06-27/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Called to order: 2024-06-27, 9:05 AM CEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 2024-06-27, 9:41 AM CEST&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: 2024-07-25, 12:00 UTC&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Georg Grütter (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori (Vice President)&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Katie Schueths (Assistant Secretary)&lt;/li>
&lt;li>Matt Cobby (Secretary)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Clare Dillon&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Danese Cooper&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>None&lt;/p></description></item><item><title>2024-07-27</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-07-27/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-07-27/</guid><description>&lt;h2 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h2>
&lt;p>2024-07-27, 4 p.m. - 5 p.m. CEST / XX p.m. - XX p.m. CDT&lt;/p></description></item><item><title>2024-08-29</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-08-29/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-08-29/</guid><description>&lt;h2 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h2>
&lt;p>2024-08-29, 11 a.m. - 12 p.m. CEST&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order 11:07 CEST&lt;/li>
&lt;li>Adjourned 11:59 CEST&lt;/li>
&lt;li>Next meeting 2024-09-26, 4 p.m - 5 p.m. CEST&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="roll-call">Roll call&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Directors and Officers Present&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>2024-09-26</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-09-26/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/board/2024-09-26/</guid><description>&lt;h3 id="date-and-time-of-meeting">Date and Time of Meeting&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Call to order: 2024-09-26, 14:08 UTC&lt;/li>
&lt;li>Adjourned: 14:54 UTC&lt;/li>
&lt;li>Next Meeting: TBC&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="roll-call">Roll call&lt;/h3>
&lt;h4 id="directors-and-officers-present">Directors and Officers Present&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Clare Dillon&lt;/li>
&lt;li>Georg Grütter (Assistant Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Yuki Hattori (Vice-President)&lt;/li>
&lt;li>Daniel Izquierdo-Cortazar (President)&lt;/li>
&lt;li>Katie Schueths (Assistant Secretary)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="directors-and-officers-absent">Directors and Officers Absent&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Matt Cobby (Secretary) (Proxied by Katie Schueths)&lt;/li>
&lt;li>Tom Sadler (Treasurer)&lt;/li>
&lt;li>Sebastian Spier&lt;/li>
&lt;li>Danese Cooper&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="votes-taken">Votes Taken&lt;/h3>
&lt;p>None&lt;/p></description></item><item><title>Estudo de caso de InnerSource do Dojo de DevOps da Microsoft</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/stories/microsoft/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/stories/microsoft/</guid><description>&lt;h2 id="resumo">Resumo&lt;/h2>
&lt;p>Quando feito corretamente, o InnerSource é uma das formas mais eficazes de liberar valor retido na empresa. O InnerSource não se limita apenas ao código-fonte, pode ser usado para qualquer tipo de conteúdo, incluindo vendas, pré-vendas, marketing, solução, entrega ou educação na sua organização.&lt;/p></description></item><item><title>Fale Conosco</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/contact/</guid><description>&lt;section class="section">
 &lt;div class="container">
 &lt;div class="row align-items-center">
 &lt;div class="col-md-6 order-2 order-md-2">
 &lt;p>A maneira mais rápida e melhor de nos contatar é entrar no Slack e fazer sua pergunta no canal #general.
 &lt;/p></description></item><item><title>InnerSource Commons Code of Conduct</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/codeofconduct/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/codeofconduct/</guid><description>&lt;h2 id="our-pledge">Our Pledge&lt;/h2>
&lt;p>We as members, contributors, and leaders pledge to make participation in our
community a harassment-free experience for everyone, regardless of age, body
size, visible or invisible disability, ethnicity, sex characteristics, gender identity and expression, level of experience, education, socio-economic status, nationality, personal appearance, race, religion, or sexual identity and orientation.&lt;/p></description></item><item><title>ISC 101</title><link>https://innersourcecommons.org/isc-101/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/isc-101/</guid><description/></item><item><title>Local Gatherings</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/local-gatherings/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/local-gatherings/</guid><description/></item><item><title>Membros</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/members/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/members/</guid><description>&lt;p>A comunidade InnerSource Commons (ISC) está aberta a todos. Alguns participantes da comunidade vão além e podem ser convidados a se tornarem membros do ISC.
A InnerSource Commons é uma corporação de membros associados, portanto, os membros do ISC desempenham um papel semelhante ao de acionistas em empresas de capital aberto.&lt;/p></description></item><item><title>Nossos Patrocinadores</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/sponsors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/sponsors/</guid><description>&lt;div class="container text-center" >
 &lt;h2 class="display-3"> Nossos Parceiros &lt;/h2>
&lt;/div>
&lt;div class="container">
&lt;div class="row justify-content-center">
 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/analog-devices.png" alt="Analog Devices" title="Analog Devices" class="mh-150">
 &lt;div>Analog Devices&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/bitergia.png" alt="Bitergia" title="Bitergia" class="mh-150">
 &lt;div>Bitergia&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/github.png" alt="GitHub" title="GitHub" class="mh-150">
 &lt;div>GitHub&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/ibm.png" alt="IBM" title="IBM" class="mh-150">
 &lt;div>IBM&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/microsoft.png" alt="Microsoft" title="Microsoft" class="mh-150">
 &lt;div>Microsoft&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="container text-center" >
 &lt;h2 class="display-3"> Nossos Apoiadores &lt;/h2>
&lt;/div>
&lt;div class="container">
&lt;div class="row justify-content-center">
 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/adeo-supporters.png" alt="Adeo" title="Adeo" class="mh-150">
 &lt;div>Adeo&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/bosch.png" alt="Bosch" title="Bosch" class="mh-150">
 &lt;div>Bosch&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/comcast.png" alt="Comcast" title="Comcast" class="mh-150">
 &lt;div>Comcast&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/Fannie_Mae.png" alt="Fannie Mae" title="Fannie Mae" class="mh-150">
 &lt;div>Fannie Mae&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/Indeed_Logo_RGB.png" alt="indeed" title="indeed" class="mh-150">
 &lt;div>indeed&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/lenstra.png" alt="lenstra" title="lenstra" class="mh-150">
 &lt;div>lenstra&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/Mercedes-Benz.png" alt="Mercedes Benz" title="Mercedes Benz" class="mh-150">
 &lt;div>Mercedes Benz&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/Red%20Hat.png" alt="Red Hat" title="Red Hat" class="mh-150">
 &lt;div>Red Hat&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

 &lt;div class="col-md-4 col-sm-6 mb-4">
 &lt;div class="feature-card bg-light text-center mb-0">
 &lt;div class="h-150 d-flex align-items-center justify-content-center mb-0 company-logo-box">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/logos/sap.png" alt="SAP" title="SAP" class="mh-150">
 &lt;div>SAP&lt;/div>
 &lt;/div>
 &lt;div class="cite-icons mt-1 align-items-center justify-content-center mb-0">
 
 
 
 &lt;/div>
 
 &lt;/div>
 &lt;/div>

&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;section class="section bg-light">
 &lt;div class="container">
 &lt;div class="row justify-content-center">
 &lt;div class="col-12 text-center mb-4">
 &lt;p class="mt-3 h1">Torne-se um Patrocinador&lt;/p></description></item><item><title>Padrões de InnerSource</title><link>https://innersourcecommons.org/patterns/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/patterns/</guid><description/></item><item><title>Page Not Found</title><link>https://innersourcecommons.org/404.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/404.html</guid><description>&lt;svg class="animated" id="freepik_stories-404-error-with-a-cute-animal" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" viewBox="0 0 500 500" version="1.1" xmlns:svgjs="http://svgjs.com/svgjs">&lt;style>svg#freepik_stories-404-error-with-a-cute-animal:not(.animated) .animable {opacity: 0;}svg#freepik_stories-404-error-with-a-cute-animal.animated #freepik--Floor--inject-17 {animation: 1s 1 forwards cubic-bezier(.36,-0.01,.5,1.38) fadeIn;animation-delay: 0s;}svg#freepik_stories-404-error-with-a-cute-animal.animated #freepik--yarn-ball--inject-17 {animation: 1s 1 forwards cubic-bezier(.36,-0.01,.5,1.38) slideRight;animation-delay: 0s;}svg#freepik_stories-404-error-with-a-cute-animal.animated #freepik--Plants--inject-17 {animation: 1s 1 forwards cubic-bezier(.36,-0.01,.5,1.38) slideDown;animation-delay: 0s;}svg#freepik_stories-404-error-with-a-cute-animal.animated #freepik--Text--inject-17 {animation: 1s 1 forwards cubic-bezier(.36,-0.01,.5,1.38) zoomOut;animation-delay: 0s;}svg#freepik_stories-404-error-with-a-cute-animal.animated #freepik--Character--inject-17 {animation: 1s 1 forwards cubic-bezier(.36,-0.01,.5,1.38) lightSpeedRight;animation-delay: 0s;} @keyframes fadeIn { 0% { opacity: 0; } 100% { opacity: 1; } } @keyframes slideRight { 0% { opacity: 0; transform: translateX(30px); } 100% { opacity: 1; transform: translateX(0); } } @keyframes slideDown { 0% { opacity: 0; transform: translateY(-30px); } 100% { opacity: 1; transform: translateY(0); } } @keyframes zoomOut { 0% { opacity: 0; transform: scale(1.5); } 100% { opacity: 1; transform: scale(1); } } @keyframes lightSpeedRight { from { transform: translate3d(50%, 0, 0) skewX(-20deg); opacity: 0; } 60% { transform: skewX(10deg); opacity: 1; } 80% { transform: skewX(-2deg); } to { opacity: 1; transform: translate3d(0, 0, 0); } } &lt;/style>&lt;g id="freepik--Floor--inject-17" class="animable" style="transform-origin: 250px 380.53px;">&lt;line x1="68.67" y1="380.53" x2="59.49" y2="380.53" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 64.08px 380.53px;" id="elgsvel2yjd0a" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="440.51" y1="380.53" x2="83.19" y2="380.53" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 261.85px 380.53px;" id="elk41ulejljxa" class="animable">&lt;/line>&lt;/g>&lt;g id="freepik--yarn-ball--inject-17" class="animable" style="transform-origin: 243.125px 387.905px;">&lt;ellipse cx="306.07" cy="410.55" rx="30.39" ry="8.36" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 306.07px 410.55px;" id="ela157ufbsc1i" class="animable">&lt;/ellipse>&lt;path d="M149,429.54c-31.63,0-36.3-4.57-36.76-8.26a5,5,0,0,1,1.44-4.23c8.52-8.94,57.62-5.16,125.56.07,9.48.73,19.28,1.48,29.33,2.23,68.65,5.1,96.29,4.44,102-2.46,1.16-1.41,1.4-3.17.76-5.55-2.72-9.95-39.08-10-52.85-9.22a1.2,1.2,0,0,1-1.26-1.12,1.18,1.18,0,0,1,1.12-1.25c5.27-.31,51.57-2.64,55.28,11,.85,3.14.46,5.65-1.22,7.69-6.41,7.78-32.65,8.61-104,3.31-10.06-.75-19.86-1.5-29.34-2.23-64.76-5-115.92-8.93-123.66-.8a2.65,2.65,0,0,0-.8,2.29c.29,2.36,6,7.64,52,5.8,25.73-1,51.58-3.83,51.84-3.86a1.19,1.19,0,0,1,.26,2.36c-.26,0-26.19,2.84-52,3.87C160.06,429.42,154.18,429.54,149,429.54Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 243.125px 414.475px;" id="elskiwtsaxc8l" class="animable">&lt;/path>&lt;circle cx="294.77" cy="382.08" r="35.81" style="fill: rgb(255, 255, 255); transform-origin: 294.77px 382.08px;" id="elfm7jdi5xo8t" class="animable">&lt;/circle>&lt;g style="clip-path: url(&amp;quot;#freepik--clip-path--inject-17&amp;quot;); transform-origin: 294.91px 382.18px;" id="elem17gyloxx9" class="animable">&lt;path d="M294.77,417.89a35.8,35.8,0,0,0,29.58-56c-.39,15.6-9,38.63-53.78,46.55A35.67,35.67,0,0,0,294.77,417.89Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 300.582px 389.89px;" id="elppqapqueikp" class="animable">&lt;/path>&lt;g id="el0nd1461vsj38">&lt;path d="M294.77,417.89a35.8,35.8,0,0,0,29.58-56c-.39,15.6-9,38.63-53.78,46.55A35.67,35.67,0,0,0,294.77,417.89Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); opacity: 0.3; transform-origin: 300.582px 389.89px;" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;path d="M312.39,396.12a56.94,56.94,0,0,0-22.64-13.51,56.94,56.94,0,0,1,22.64,13.51l1.9,0a65.76,65.76,0,0,0,10.79-14.06C308.31,364.34,292,366.15,292,366.15s16.36-1.81,33.13,15.93c.92-1.65,1.69-3.2,2.32-4.63C320.47,367.67,308.45,361,302,360l-1.5-.36a21.24,21.24,0,0,0-7-.1,21.24,21.24,0,0,1,7,.1l4.27-12a35.8,35.8,0,0,0-6.17-1.19c-2.77,4.47-9.9,18.75-9.9,47.08,0-28.33,7.13-42.61,9.9-47.08-1.2-.11-2.4-.18-3.63-.18a36.1,36.1,0,0,0-4.05.24c-4.22,6.38-12.29,21.45-12.83,44.07C286.46,393.63,297.66,395.91,312.39,396.12Zm8.09-7.29c-14.26-13.9-30-14.63-30-14.63S306.22,374.93,320.48,388.83Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 302.77px 371.195px;" id="el3ezbapnw216" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M278.05,390.64c.54-22.62,8.61-37.69,12.83-44.07a35.83,35.83,0,0,0-9.61,2.46,71.37,71.37,0,0,0-12.35,37.6A65.21,65.21,0,0,0,278.05,390.64Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 279.9px 368.605px;" id="elksv9cqs6ia" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M281.27,349a35.88,35.88,0,0,0-22.12,30.72,46.11,46.11,0,0,0,9.77,6.88A71.37,71.37,0,0,1,281.27,349Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 270.21px 367.8px;" id="el98rj63uzwpk" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M327.4,377.45a44.18,44.18,0,0,0,2-5.3,36,36,0,0,0-7.63-13.78L319,367.61l2.72-9.24a36,36,0,0,0-7.55-6.42l-3.05,11.41L314.19,352a35.45,35.45,0,0,0-9.46-4.25l-4.27,12C307,360.69,317.11,364.54,327.4,377.45Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 314.93px 362.6px;" id="ellx2a1xln4ed" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M330.77,383.77c0-.52,0-1,0-1.56a35.87,35.87,0,0,0-1.44-10.06,44.18,44.18,0,0,1-2,5.3l0,0,0,0a22.69,22.69,0,0,1-1.52,3.06c.06.06-.86,1.51-.8,1.57s-1,1.8-1,1.74c-2.38,4.23-9.56,12.33-9.44,12.33-.12,0-3.88,3.41-5.93,5.13h0a98.79,98.79,0,0,1-11.89,8.45l.26,0-.26,0a124.09,124.09,0,0,1-12.69,6.7,36,36,0,0,0,10.81,1.66c.61,0,1.21,0,1.8,0C304,414.1,315.65,405,330.77,383.77Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 307.415px 395.12px;" id="ele8lbtj328e" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M330.77,383.77C315.65,405,304,414.1,296.73,418A35.88,35.88,0,0,0,330.77,383.77Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 313.75px 400.885px;" id="elafufq3qi2xp" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M266.89,404.57a35.86,35.86,0,0,0,17.23,11.86,124.09,124.09,0,0,0,12.69-6.7C288.27,411.31,274.91,407.39,266.89,404.57Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 281.85px 410.5px;" id="elq6ognotxcud" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M296.81,409.73a98.79,98.79,0,0,0,11.89-8.45c-25.79,2.64-41.7-5.35-48.46-9.89a35.76,35.76,0,0,0,6.65,13.18C274.91,407.39,288.27,411.31,296.81,409.73Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 284.47px 400.742px;" id="elghw90o3u4x7" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M308.7,401.28c2.05-1.72,3.9-3.44,5.59-5.14l-1.9,0c.14.13.28.26.41.4-.13-.14-.27-.27-.41-.4-14.73-.21-25.93-2.49-34.34-5.48v0c-12.29-4.26-16.72-8.84-18.9-10.89-.06.82-.1,1.63-.1,2.46a36.1,36.1,0,0,0,1.19,9.18C267,395.93,282.91,403.92,308.7,401.28Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 286.67px 390.786px;" id="el46t8t7fxzbh" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;circle cx="294.77" cy="382.08" r="35.81" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 294.77px 382.08px;" id="el6xpv39ig833" class="animable">&lt;/circle>&lt;/g>&lt;g id="freepik--Plants--inject-17" class="animable" style="transform-origin: 389.495px 316.585px;">&lt;path d="M360.73,320.88s-2.45-7.95-9.59-10.81c-5-2-10.67-1.46-15.82-.57-9.58,1.67-17.94,5.48-27,8.73,0,0,3.88-1.43,19.79,6.33,5.86,2.85,12.56,5.07,19.26,4.92C352.74,329.36,361,327.82,360.73,320.88Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 334.528px 319.094px;" id="elqx8b2fpw2b" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M361.59,297.51s0-8.33-6-13.12c-4.18-3.34-9.8-4.49-15-5.12-9.66-1.17-18.76.06-28.4.55,0,0,4.13-.24,17.12,11.78,4.79,4.42,10.57,8.48,17,10.27C351.49,303.31,359.83,304.23,361.59,297.51Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 336.89px 290.838px;" id="elsef3r7jzx6" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M378,328.42s-6.49-5.21-6.51-12.9c0-5.35,2.57-10.46,5.3-14.91,5.08-8.3,11.7-14.66,18.08-21.91,0,0-2.76,3.08-1.42,20.73.5,6.5.08,13.55-2.53,19.72C388.87,324.11,384.4,331.22,378,328.42Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 383.18px 303.876px;" id="elv4ykh1y5j8d" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M401,341.2s-.92-8.27,4.5-13.73c3.76-3.79,9.21-5.59,14.28-6.81,9.46-2.28,18.64-2.11,28.27-2.74,0,0-4.12.23-15.64,13.67-4.24,5-9.51,9.65-15.72,12.18C411.74,345.8,403.56,347.67,401,341.2Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 424.495px 331.799px;" id="eltf6yenq15n" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M399.53,311.71s-8.25-1.13-12.21-7.72c-2.76-4.58-3.17-10.3-3.12-15.52.1-9.72,2.52-18.59,4.27-28.08,0,0-.79,4.06,9.43,18.51,3.76,5.33,7,11.59,8,18.23C406.61,302.46,406.42,310.85,399.53,311.71Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 395.186px 286.05px;" id="el5f94fve4q5j" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M423.27,296.9s5.93,5.84,13.57,5c5.31-.61,10.09-3.78,14.19-7,7.64-6,13.19-13.34,19.64-20.51,0,0-2.73,3.09-20.42,3.82-6.51.27-13.46,1.5-19.29,4.82C426.28,285.65,419.75,290.92,423.27,296.9Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 446.469px 288.186px;" id="el6av1zdxl95r" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M416.4,291.13s8.28.83,13.68-4.64c3.76-3.81,5.5-9.27,6.67-14.36,2.18-9.47,1.92-18.66,2.44-28.29,0,0-.18,4.12-13.51,15.78-4.9,4.29-9.55,9.61-12,15.84C411.69,280.47,409.9,288.67,416.4,291.13Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 425.518px 267.507px;" id="elf0gphjfghd" class="animable">&lt;/path>&lt;polyline points="386.83 371.74 372.53 336.55 356.04 295.86" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 371.435px 333.8px;" id="elxznj6xzdru" class="animable">&lt;/polyline>&lt;polyline points="390.13 365.69 404.42 316.76 419.82 286.52" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 404.975px 326.105px;" id="eln1zk9e7yd4m" class="animable">&lt;/polyline>&lt;line x1="395.62" y1="346.45" x2="409.92" y2="338.2" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 402.77px 342.325px;" id="elp0mig3xisjj" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="404.42" y1="316.76" x2="397.27" y2="300.81" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 400.845px 308.785px;" id="el5c4lvrvmrae" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="413.37" y1="300.89" x2="430.81" y2="293.11" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 422.09px 297px;" id="ellh5ecfbfjaj" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="375.28" y1="343.15" x2="381.33" y2="318.96" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 378.305px 331.055px;" id="elvxm9wjpqbjj" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="367.26" y1="324.76" x2="353.29" y2="317.31" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 360.275px 321.035px;" id="elq617qyhv4qj" class="animable">&lt;/line>&lt;path d="M394.16,389.33H382.24a8.37,8.37,0,0,1-8.22-6.81l-4.24-22.33h36.84l-4.23,22.33A8.38,8.38,0,0,1,394.16,389.33Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 388.2px 374.76px;" id="elbw2xy6zups" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;g id="freepik--Text--inject-17" class="animable" style="transform-origin: 123.245px 271.86px;">&lt;path d="M58.66,253.2c0-2.77,1.28-4.81,4.16-4.81s4.21,2,4.21,4.81v9.72c0,2.77-1.28,4.81-4.21,4.81s-4.16-2-4.16-4.81Zm1.25,9.8c0,2.07.82,3.59,2.91,3.59s3-1.52,3-3.59v-9.88c0-2.07-.84-3.59-3-3.59s-2.91,1.52-2.91,3.59Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 62.845px 258.06px;" id="el3ipm7lxfhvk" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M69,253.2c0-2.77,1.28-4.81,4.16-4.81s4.21,2,4.21,4.81v9.72c0,2.77-1.28,4.81-4.21,4.81s-4.16-2-4.16-4.81Zm1.25,9.8c0,2.07.82,3.59,2.91,3.59s3-1.52,3-3.59v-9.88c0-2.07-.84-3.59-3-3.59s-2.91,1.52-2.91,3.59Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 73.185px 258.06px;" id="elvgppu25qje" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M83.38,248.55c2.94,0,4.08,1.85,4.08,4.62v2.07c0,3-1.39,4.5-4.4,4.5H80.69v7.83H79.44v-19Zm-.32,10.05c2.2,0,3.15-1,3.15-3.28v-2.23c0-2.06-.71-3.4-2.83-3.4H80.69v8.91Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 83.45px 258.06px;" id="elcxxvee96tk9" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M97.35,253.14v.41h-1.2v-.49c0-2-.76-3.53-2.82-3.53S90.5,251,90.5,253c0,4.61,6.87,4.69,6.87,9.94,0,2.74-1.19,4.75-4.1,4.75s-4.1-2-4.1-4.75v-1h1.2v1.06c0,2,.78,3.5,2.87,3.5s2.88-1.47,2.88-3.5c0-4.57-6.87-4.65-6.87-9.94,0-2.86,1.25-4.7,4-4.73S97.35,250.4,97.35,253.14Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 93.27px 258.01px;" id="elxgjs0dah1fl" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M100.47,265.18v2.39H99.25v-2.39Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 99.86px 266.375px;" id="elbxf5vjlcyyp" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M103.87,265.18v2.39h-1.23v-2.39Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 103.255px 266.375px;" id="elxsgw06bmihj" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M107.26,265.18v2.39H106v-2.39Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 106.63px 266.375px;" id="elgljn0huwckv" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M62.68,276.22c2.94,0,4.08,1.84,4.08,4.61v2.07c0,3-1.39,4.51-4.4,4.51H60v7.82H58.74v-19Zm-.32,10c2.2,0,3.15-1,3.15-3.29v-2.23c0-2.06-.71-3.39-2.83-3.39H60v8.91Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 62.75px 285.725px;" id="eluf9z9rn1gc" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M70.1,291l-.95,4.21H68l4.15-19H74l4.24,19H77L76,291Zm.19-1.09h5.54L73,277.63Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 73.12px 285.71px;" id="elny6f9v18wo" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M88.22,280.86v1.41H87v-1.49c0-2-.78-3.59-2.88-3.59s-2.87,1.55-2.87,3.59v9.89c0,2,.78,3.55,2.87,3.55S87,292.7,87,290.67v-4.11H84.5v-1.14h3.72v5.16c0,2.75-1.2,4.81-4.1,4.81s-4.1-2.06-4.1-4.81v-9.72c0-2.74,1.19-4.81,4.1-4.81S88.22,278.12,88.22,280.86Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 84.12px 285.72px;" id="elmq2hykwhpa" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M96.75,285v1.14H91.56v7.93h6.25v1.14h-7.5v-19h7.5v1.14H91.56V285Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 94.06px 285.71px;" id="elh5liul04dc9" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M105.2,295.23h-1.14v-19h1.63l5.7,16v-16h1.14v19h-1.38l-6-17Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 108.295px 285.73px;" id="elylkniyn0q5d" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M114.6,280.86c0-2.77,1.27-4.81,4.15-4.81s4.21,2,4.21,4.81v9.72c0,2.77-1.27,4.81-4.21,4.81s-4.15-2-4.15-4.81Zm1.25,9.81c0,2.06.81,3.58,2.9,3.58s3-1.52,3-3.58v-9.89c0-2.07-.84-3.59-3-3.59s-2.9,1.52-2.9,3.59Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 118.78px 285.72px;" id="els0hke4gb0pa" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M128.23,295.23V277.36h-3.85v-1.14h9v1.14h-3.89v17.87Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 128.88px 285.725px;" id="elwbidpat62mg" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M145.29,285.48v1.14h-4.91v8.61h-1.25v-19h7.22v1.14h-6v8.12Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 142.74px 285.73px;" id="elmw41xfvbpsj" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M148.17,280.86c0-2.77,1.28-4.81,4.16-4.81s4.21,2,4.21,4.81v9.72c0,2.77-1.28,4.81-4.21,4.81s-4.16-2-4.16-4.81Zm1.25,9.81c0,2.06.82,3.58,2.91,3.58s3-1.52,3-3.58v-9.89c0-2.07-.84-3.59-3-3.59s-2.91,1.52-2.91,3.59Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 152.355px 285.72px;" id="el7rdggfcdbbf" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M159.8,290.64c0,2,.76,3.61,2.85,3.61s2.85-1.57,2.85-3.61V276.22h1.17v14.36c0,2.72-1.14,4.81-4,4.81s-4.08-2.09-4.08-4.81V276.22h1.25Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 162.63px 285.805px;" id="el24djk8rda7k" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M170,295.23h-1.14v-19h1.63l5.7,16v-16h1.14v19h-1.38l-5.95-17Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 173.095px 285.73px;" id="elknrbi8zallk" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M183.62,276.22c2.94,0,4.21,1.92,4.21,4.72v9.56c0,2.8-1.27,4.73-4.21,4.73h-4.18v-19Zm0,17.87c2.12,0,3-1.44,3-3.53v-9.67c0-2.09-.89-3.53-3-3.53h-2.91v16.73Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 183.635px 285.725px;" id="ely7qyrookstq" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;g id="freepik--Character--inject-17" class="animable" style="transform-origin: 242.749px 216.295px;">&lt;path d="M231.15,342.28c-22.26,0-35.64-19.75-40.39-37.12l-.16-.61a6.54,6.54,0,1,1,12.65-3.29l.12.45c3.61,13.22,13.44,28.33,29.21,27.46a21.16,21.16,0,0,0,15.48-7.55c8.65-9.92,12.52-31.49,11.66-42.37a5.23,5.23,0,1,1,10.42-.83c1,12.11-.32,38.14-12.23,51.79a34.11,34.11,0,0,1-24.59,12C232.59,342.26,231.86,342.28,231.15,342.28Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); transform-origin: 230.366px 307.847px;" id="elkfe25l1jb" class="animable">&lt;/path>&lt;g style="clip-path: url(&amp;quot;#freepik--clip-path-2--inject-17&amp;quot;); transform-origin: 238.372px 307.951px;" id="elcthfxftuz5" class="animable">&lt;path d="M264.51,273.62a5.23,5.23,0,0,0-4.79,5.63c.42,5.31-.29,13.16-2.13,21a23.12,23.12,0,0,1,7.77,1,41.36,41.36,0,0,1-7.64,20.87c-9.71,13.49-24.27,17.8-35.6,16.18-5.07-.72-10.88-3.38-15.77-6.11a35.59,35.59,0,0,0,24.8,10.11c.71,0,1.44,0,2.17-.06a34.11,34.11,0,0,0,24.59-12c11.91-13.65,13.19-39.68,12.23-51.79A5.22,5.22,0,0,0,264.51,273.62Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 238.372px 307.951px;" id="elz4y490j1bok" class="animable">&lt;/path>&lt;g id="elkw23ci3of6">&lt;path d="M264.51,273.62a5.23,5.23,0,0,0-4.79,5.63c.42,5.31-.29,13.16-2.13,21a23.12,23.12,0,0,1,7.77,1,41.36,41.36,0,0,1-7.64,20.87c-9.71,13.49-24.27,17.8-35.6,16.18-5.07-.72-10.88-3.38-15.77-6.11a35.59,35.59,0,0,0,24.8,10.11c.71,0,1.44,0,2.17-.06a34.11,34.11,0,0,0,24.59-12c11.91-13.65,13.19-39.68,12.23-51.79A5.22,5.22,0,0,0,264.51,273.62Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); opacity: 0.5; transform-origin: 238.372px 307.951px;" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;/g>&lt;path d="M231.15,342.28c-22.26,0-35.64-19.75-40.39-37.12l-.16-.61a6.54,6.54,0,1,1,12.65-3.29l.12.45c3.61,13.22,13.44,28.33,29.21,27.46a21.16,21.16,0,0,0,15.48-7.55c8.65-9.92,12.52-31.49,11.66-42.37a5.23,5.23,0,1,1,10.42-.83c1,12.11-.32,38.14-12.23,51.79a34.11,34.11,0,0,1-24.59,12C232.59,342.26,231.86,342.28,231.15,342.28Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 230.366px 307.847px;" id="eltu8zem12fnr" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M218.31,328.75c.53-2.45-5.33,1.38-10.24,4.95a38.34,38.34,0,0,0,5.84,4.07C215.66,334.92,217.8,331.11,218.31,328.75Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 213.207px 332.873px;" id="elf8ea8pzbyrl" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M231.15,342.28c.71,0,1.44,0,2.17-.06a37.91,37.91,0,0,0,6.31-.89c-2.76-3.6-6.56-8.36-7.65-8.72-1.25-.42-3.66,5.71-5,9.43A35.67,35.67,0,0,0,231.15,342.28Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 233.305px 337.435px;" id="el5sez5stcfbg" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M203.37,301.71l-.12-.45a6.54,6.54,0,1,0-12.65,3.29l.16.61a64.09,64.09,0,0,0,7.6,17.27l11.91-5.67A49.83,49.83,0,0,1,203.37,301.71Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 200.297px 309.279px;" id="el2l1rvpk9gt6" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M257.91,330.21a33.72,33.72,0,0,0,2.54-3.34c-3.78-1.29-9.44-3.07-11.54-2.88-2.49.23.89,8.23,2.63,12A36.76,36.76,0,0,0,257.91,330.21Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 254.238px 329.983px;" id="els3iok9z6jqn" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M258.12,308.84c-.4.8,4.49,4.36,7.79,6.65a75.33,75.33,0,0,0,2.52-9.52C264.43,306.77,258.51,308.06,258.12,308.84Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 263.263px 310.73px;" id="el9lqkaecmj4g" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M270.05,294.05c.22-2.85.33-5.57.34-8.07-3.44,1.89-7.52,4.51-7.52,6.23S266.69,294.14,270.05,294.05Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 266.63px 290.024px;" id="eld7lyl42ja4k" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M216.21,216.68s-9.71,28.12-4.48,50a42.77,42.77,0,0,0,24.39,29.11s-14.19,5-11,12.69,15.42,2.74,19.41.25,9-9.95,9.7-14.93a35.73,35.73,0,0,0,.5-7.71s16.17-1.74,27.12-10.7c0,0,9.71,7.71,16.68,6.22s16.92-13.94,15.92-25.13S307,245.3,303.06,247a16,16,0,0,0-5.48,3.48s5.72-7,0-16.67a21.75,21.75,0,0,0-15.93-10.45s-3-15.93-11.94-21.9S228.9,189.31,216.21,216.68Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); transform-origin: 262.352px 254.467px;" id="el5ybyc37y1n3" class="animable">&lt;/path>&lt;g style="clip-path: url(&amp;quot;#freepik--clip-path-3--inject-17&amp;quot;); transform-origin: 262.39px 254.469px;" id="eler5bf1wkzg9" class="animable">&lt;path d="M290.14,226.35a56.4,56.4,0,0,1-43.86,27.22c-19.8,1.74-30.9-2.16-36-4.87a127,127,0,0,1,6-32c12.69-27.37,44.54-21.15,53.5-15.18s11.94,21.9,11.94,21.9A21.38,21.38,0,0,1,290.14,226.35ZM303.06,247a16,16,0,0,0-5.48,3.48,13.06,13.06,0,0,0,2.33-5.64c-13.45,6.7-12.4,21-14.07,21-2.06,0-3.08-7.19-3.08-7.19s-2.57,10.27-18,17.47-32.88,1.54-32.88,1.54,3.6,8.22-5.65,7.19a15.27,15.27,0,0,1-7.23-2.64,42.82,42.82,0,0,0,17.1,13.54s-14.19,5-11,12.69,15.43,2.74,19.41.25,9-9.95,9.7-14.93a35.73,35.73,0,0,0,.5-7.71s16.17-1.74,27.12-10.7c0,0,9.71,7.71,16.68,6.22s16.92-13.94,15.92-25.13S307,245.3,303.06,247Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 262.39px 254.469px;" id="el2cmjkbr2yfb" class="animable">&lt;/path>&lt;g id="el3qoucvbgfxb">&lt;path d="M290.14,226.35a56.4,56.4,0,0,1-43.86,27.22c-19.8,1.74-30.9-2.16-36-4.87a127,127,0,0,1,6-32c12.69-27.37,44.54-21.15,53.5-15.18s11.94,21.9,11.94,21.9A21.38,21.38,0,0,1,290.14,226.35ZM303.06,247a16,16,0,0,0-5.48,3.48,13.06,13.06,0,0,0,2.33-5.64c-13.45,6.7-12.4,21-14.07,21-2.06,0-3.08-7.19-3.08-7.19s-2.57,10.27-18,17.47-32.88,1.54-32.88,1.54,3.6,8.22-5.65,7.19a15.27,15.27,0,0,1-7.23-2.64,42.82,42.82,0,0,0,17.1,13.54s-14.19,5-11,12.69,15.43,2.74,19.41.25,9-9.95,9.7-14.93a35.73,35.73,0,0,0,.5-7.71s16.17-1.74,27.12-10.7c0,0,9.71,7.71,16.68,6.22s16.92-13.94,15.92-25.13S307,245.3,303.06,247Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); opacity: 0.5; transform-origin: 262.39px 254.469px;" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;path d="M254.78,286.11a35.12,35.12,0,0,1-28.15-12.91" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 240.705px 279.661px;" id="eliqrtg2ml9ji" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;path d="M216.21,216.68s-9.71,28.12-4.48,50a42.77,42.77,0,0,0,24.39,29.11s-14.19,5-11,12.69,15.42,2.74,19.41.25,9-9.95,9.7-14.93a35.73,35.73,0,0,0,.5-7.71s16.17-1.74,27.12-10.7c0,0,9.71,7.71,16.68,6.22s16.92-13.94,15.92-25.13S307,245.3,303.06,247a16,16,0,0,0-5.48,3.48s5.72-7,0-16.67a21.75,21.75,0,0,0-15.93-10.45s-3-15.93-11.94-21.9S228.9,189.31,216.21,216.68Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 262.352px 254.467px;" id="elm9wfd1p1did" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M297.58,250.52s-5.22,3.49-7.71,14.19" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 293.725px 257.615px;" id="elt8abbn6uc1" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M307.17,255.1c-.61,1.82-2.28,2.91-3.72,2.42s-2.1-2.36-1.49-4.18,2.28-2.91,3.72-2.42S307.79,253.28,307.17,255.1Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 304.567px 254.22px;" id="el7rd8ftvpj2q" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M312.32,258.34c-.61,1.82-2.28,2.91-3.72,2.42s-2.11-2.36-1.49-4.18,2.28-2.91,3.72-2.42S312.94,256.52,312.32,258.34Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 309.715px 257.46px;" id="eltszkg817rdq" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M313.42,263.19a2.06,2.06,0,1,1-1.09-3A2.32,2.32,0,0,1,313.42,263.19Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 311.602px 262.135px;" id="els3svlv2cg98" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M306.85,269.85c-1.8,3.25-5.4,4.69-8.05,3.22s-3.33-5.28-1.53-8.53,5.4-4.69,8.05-3.22S308.65,266.6,306.85,269.85Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 302.06px 267.195px;" id="elbo178a42j7k" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M236.12,295.81a15,15,0,0,0,10.7.75" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 241.47px 296.51px;" id="elao4n9l8zcrq" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M225.17,308.5s1-4.23,7.21-7.21" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 228.775px 304.895px;" id="el4ra8tdf4bng" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M231.39,312.24s2.49-6,6.72-8.71" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 234.75px 307.885px;" id="elsmsf26bkare" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M133.26,243.4a8.58,8.58,0,0,1-3.22-7.09V212.6H68.88a10.37,10.37,0,0,1-8-3.32,11.2,11.2,0,0,1-3.06-7.84,11.92,11.92,0,0,1,2-6.65l58.58-92.06Q125,92.54,135.94,92.54a15.68,15.68,0,0,1,10.73,3.76q4.29,3.75,4.29,11.15v89.49h15.56a7.34,7.34,0,0,1,5.79,2.3,8.52,8.52,0,0,1,0,11.06,7.34,7.34,0,0,1-5.79,2.3H150.85v23.71a8.69,8.69,0,0,1-3.11,7.09,11,11,0,0,1-7.19,2.57A11.37,11.37,0,0,1,133.26,243.4ZM130,196.94v-82.4l-51.29,82.4Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 116.084px 169.251px;" id="elz74d76sjza" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M218.13,243.88a42.42,42.42,0,0,1-15.51-11.59,60,60,0,0,1-9.76-17.65,102.32,102.32,0,0,1-5.31-21.35,176.84,176.84,0,0,1-1.5-23.93q0-79.07,54-79.07t53.87,79.07a182.94,182.94,0,0,1-1.45,23.82,100.22,100.22,0,0,1-5.26,21.35,60,60,0,0,1-9.76,17.65,42.86,42.86,0,0,1-15.51,11.64,51.64,51.64,0,0,1-21.89,4.4A52.24,52.24,0,0,1,218.13,243.88Zm32.56-15.13a25.29,25.29,0,0,0,8.05-5.47,31.76,31.76,0,0,0,5.68-8.42,59.86,59.86,0,0,0,3.81-10.2,83.39,83.39,0,0,0,2.2-11.64q.81-6.5,1.08-11.91t.26-11.75q0-6.65-.26-12.28T270.38,145a91.61,91.61,0,0,0-2.25-11.64,56.58,56.58,0,0,0-3.81-10.08,31.36,31.36,0,0,0-5.69-8.27,24.49,24.49,0,0,0-8-5.31,29.5,29.5,0,0,0-21.25,0,24.2,24.2,0,0,0-7.94,5.26,32,32,0,0,0-5.68,8.21A51,51,0,0,0,212,133.2a95.39,95.39,0,0,0-2.2,11.7q-.87,6.54-1.13,12.18t-.27,12.28q0,6.33.27,11.8t1.07,12a84.87,84.87,0,0,0,2.2,11.64A59.76,59.76,0,0,0,215.71,215a31.49,31.49,0,0,0,5.63,8.37,24.87,24.87,0,0,0,8,5.42,28.31,28.31,0,0,0,21.35,0Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 239.985px 169.26px;" id="elah1w8ts3apm" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M386.58,243.4a8.58,8.58,0,0,1-3.22-7.09V212.6H322.2a10.37,10.37,0,0,1-8-3.32,11.2,11.2,0,0,1-3.06-7.84,11.92,11.92,0,0,1,2-6.65l58.58-92.06q6.54-10.19,17.49-10.19A15.68,15.68,0,0,1,400,96.3q4.29,3.75,4.29,11.15v89.49h15.56a7.34,7.34,0,0,1,5.79,2.3,8.52,8.52,0,0,1,0,11.06,7.34,7.34,0,0,1-5.79,2.3H404.17v23.71a8.69,8.69,0,0,1-3.11,7.09,11,11,0,0,1-7.19,2.57A11.37,11.37,0,0,1,386.58,243.4Zm-3.22-46.46v-82.4l-51.29,82.4Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 369.409px 169.25px;" id="elywimccro2i" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M196.05,202.5s-10.45,14.68-11.94,29.61.25,24.88,4.73,28.62,8.95,2.24,11.44-1.25-1.49-15.68-1.49-15.68,4.23-11.69,10.7-19.9,7.71-9.46,7.71-9.46S206,201.75,196.05,202.5Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); transform-origin: 200.394px 232.69px;" id="el7ssykaurbik" class="animable">&lt;/path>&lt;g style="clip-path: url(&amp;quot;#freepik--clip-path-4--inject-17&amp;quot;); transform-origin: 203.62px 214.454px;" id="eleeyyizj0obt" class="animable">&lt;path d="M196.05,202.5A80.76,80.76,0,0,0,190,213.08c5,2,12.75,6.1,17.67,13.36.6-.87,1.22-1.73,1.86-2.54,6.47-8.21,7.71-9.46,7.71-9.46S206,201.75,196.05,202.5Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 203.62px 214.454px;" id="elpoh0ib7zsod" class="animable">&lt;/path>&lt;g id="eld7jc7tebbc9">&lt;path d="M196.05,202.5A80.76,80.76,0,0,0,190,213.08c5,2,12.75,6.1,17.67,13.36.6-.87,1.22-1.73,1.86-2.54,6.47-8.21,7.71-9.46,7.71-9.46S206,201.75,196.05,202.5Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); opacity: 0.5; transform-origin: 203.62px 214.454px;" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;/g>&lt;path d="M196.05,202.5s-10.45,14.68-11.94,29.61.25,24.88,4.73,28.62,8.95,2.24,11.44-1.25-1.49-15.68-1.49-15.68,4.23-11.69,10.7-19.9,7.71-9.46,7.71-9.46S206,201.75,196.05,202.5Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 200.394px 232.69px;" id="elwacmni336e" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M188.84,260.73a27.63,27.63,0,0,1-1.75-10.21" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 187.963px 255.625px;" id="eli8gl7njqq" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M195.55,262.22s-2.48-4.23-2.73-11.45" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 194.185px 256.495px;" id="el52drn6b0qc2" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M199.29,229.12c0-2.62-5-7.74-11.95-10a59,59,0,0,0-2.31,7.47,29.33,29.33,0,0,1,7.79,2.49C196.55,231.11,199.29,232.11,199.29,229.12Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 192.16px 225.061px;" id="elratnavctuvf" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M195.44,203.39A84.08,84.08,0,0,0,191,211a23.92,23.92,0,0,1,6,2.5c7.71,4.47,9.2,5,6.72-1.5C202.22,207.92,198.64,205.15,195.44,203.39Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 197.911px 210.131px;" id="elr404oko2fn7" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M277.9,195.25s11.84,13.58,14.79,28.3,2.2,24.79-1.9,28.94-8.69,3.11-11.51-.12,0-15.74,0-15.74-5.36-11.23-12.6-18.77-8.61-8.65-8.61-8.65S267.92,195.48,277.9,195.25Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); transform-origin: 276.273px 225.232px;" id="elj7ff6sjzm3" class="animable">&lt;/path>&lt;g style="clip-path: url(&amp;quot;#freepik--clip-path-5--inject-17&amp;quot;); transform-origin: 272.07px 208.825px;" id="elt1a0m8k2e7" class="animable">&lt;path d="M277.9,195.25c-10,.23-19.88,14-19.88,14s1.36,1.12,8.61,8.65a53.06,53.06,0,0,1,3.82,4.5,42.15,42.15,0,0,1,15.67-15.3A81.53,81.53,0,0,0,277.9,195.25Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 272.07px 208.825px;" id="ele1ar8l8hu7" class="animable">&lt;/path>&lt;g id="el2b5lhyrj1dy">&lt;path d="M277.9,195.25c-10,.23-19.88,14-19.88,14s1.36,1.12,8.61,8.65a53.06,53.06,0,0,1,3.82,4.5,42.15,42.15,0,0,1,15.67-15.3A81.53,81.53,0,0,0,277.9,195.25Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); opacity: 0.5; transform-origin: 272.07px 208.825px;" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;/g>&lt;path d="M277.9,195.25s11.84,13.58,14.79,28.3,2.2,24.79-1.9,28.94-8.69,3.11-11.51-.12,0-15.74,0-15.74-5.36-11.23-12.6-18.77-8.61-8.65-8.61-8.65S267.92,195.48,277.9,195.25Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 276.273px 225.232px;" id="eljww0w9tjte" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M290.79,252.49a27.54,27.54,0,0,0,.74-10.32" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 291.255px 247.33px;" id="el7ws378af9wp" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M284.25,254.63s2.07-4.45,1.61-11.66" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 285.088px 248.8px;" id="elutsb3cckdm" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M277.29,222.06c-.25-2.61,4.22-8.19,10.92-11.08a58.59,58.59,0,0,1,3,7.2,29.93,29.93,0,0,0-7.5,3.25C280.21,223.78,277.59,225,277.29,222.06Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 284.245px 217.384px;" id="elcavjpee2eql" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M278.59,196.08a81.4,81.4,0,0,1,5.14,7.09,24.07,24.07,0,0,0-5.75,3.07c-7.23,5.22-8.67,5.86-6.83-.82C272.3,201.25,275.58,198.14,278.59,196.08Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 277.077px 203.186px;" id="elb462hnhqaed" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M195.07,189.8s-3.08,10.39-1.92,14.62,6.54.39,11.93,5,10.38,12.93,30.79,14.47,32.73-9.47,37-15.63,3.85-13.47,11.16-13.85,1.16-14.63-1.15-16.94c0,0,14.24-21.17,14.24-26.56s-13.47-4.24-30,.77c0,0-12.32-6.55-34.65-2.7s-28.87,10.4-28.87,10.4-27.72,3.46-29.64,6.92S177.75,184.41,195.07,189.8Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); transform-origin: 235.363px 185.699px;" id="elmawnc50tjz" class="animable">&lt;/path>&lt;g style="clip-path: url(&amp;quot;#freepik--clip-path-6--inject-17&amp;quot;); transform-origin: 231.086px 193.663px;" id="elmpwjfvfzh3h" class="animable">&lt;path d="M284,194.42c7.32-.39,1.16-14.63-1.15-16.94,0,0,2.71-4,5.76-9-8.27-4.32-16.39-6.72-18.55-4.29-4.65,5.22-2.12,15.22,0,25s-6.35,13.95-12.27,22.41-14.37-.85-14.37-.85c-3,12.27-15.65,4.23-15.65,4.23-9.72-3-26.21-12.68-22.83-19.45s4.23-13.11-1.69-18.6-29.53-10.06-29.53-10.06h0c-1.24,4.17,4.75,17.83,21.36,23,0,0-3.08,10.39-1.92,14.62s6.54.39,11.93,5,10.38,12.93,30.79,14.47,32.73-9.47,37-15.63S276.68,194.8,284,194.42Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 231.086px 193.663px;" id="elk6q7tf7z3kf" class="animable">&lt;/path>&lt;g id="el63kurp9228e">&lt;path d="M284,194.42c7.32-.39,1.16-14.63-1.15-16.94,0,0,2.71-4,5.76-9-8.27-4.32-16.39-6.72-18.55-4.29-4.65,5.22-2.12,15.22,0,25s-6.35,13.95-12.27,22.41-14.37-.85-14.37-.85c-3,12.27-15.65,4.23-15.65,4.23-9.72-3-26.21-12.68-22.83-19.45s4.23-13.11-1.69-18.6-29.53-10.06-29.53-10.06h0c-1.24,4.17,4.75,17.83,21.36,23,0,0-3.08,10.39-1.92,14.62s6.54.39,11.93,5,10.38,12.93,30.79,14.47,32.73-9.47,37-15.63S276.68,194.8,284,194.42Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); opacity: 0.5; transform-origin: 231.086px 193.663px;" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;path d="M253.89,196.74c.29,2.44-5.13,5.07-12.08,5.88s-12.83-.51-13.12-3,5.13-5.06,12.09-5.87S253.61,194.31,253.89,196.74Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); transform-origin: 241.29px 198.187px;" id="el9vipnf8ygdo" class="animable">&lt;/path>&lt;g id="elfh8cxakglp">&lt;path d="M253.89,196.74c.29,2.44-5.13,5.07-12.08,5.88s-12.83-.51-13.12-3,5.13-5.06,12.09-5.87S253.61,194.31,253.89,196.74Z" style="fill: rgb(255, 255, 255); opacity: 0.5; transform-origin: 241.29px 198.187px;" class="animable">&lt;/path>&lt;/g>&lt;/g>&lt;path d="M195.07,189.8s-3.08,10.39-1.92,14.62,6.54.39,11.93,5,10.38,12.93,30.79,14.47,32.73-9.47,37-15.63,3.85-13.47,11.16-13.85,1.16-14.63-1.15-16.94c0,0,14.24-21.17,14.24-26.56s-13.47-4.24-30,.77c0,0-12.32-6.55-34.65-2.7s-28.87,10.4-28.87,10.4-27.72,3.46-29.64,6.92S177.75,184.41,195.07,189.8Z" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 235.363px 185.699px;" id="elpes2hceo27" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M274.69,159c-10,6.72-6.47,13.44-2,17.17,2.73,2.28,7.13,2,10.14,1.36h0s14.24-21.17,14.24-26.56C297.08,150.92,284.64,152.23,274.69,159Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 282.659px 164.477px;" id="elq0ogncyob4g" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M173.71,166.8c-1.24,4.17,4.75,17.83,21.36,23,0,0,12.68-1.24,8.45-11.44C199.57,168.84,179.6,166.47,173.71,166.8Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 188.968px 178.285px;" id="eldx3gcpntp4" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M232.41,149c-1.31.23-2.57.47-3.78.71,2,10.1,5.29,26.92,8.23,26.92s5.19-18.44,6.15-28.77A82,82,0,0,0,232.41,149Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 235.82px 162.245px;" id="elmpat605eys" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M220.94,173.63c3.06-1.8,2.6-15.33,2.11-22.67a82.12,82.12,0,0,0-9.31,2.91C214.85,160.74,217.67,175.55,220.94,173.63Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 218.572px 162.38px;" id="el3r5e4e36dip" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M250.55,167.41c3.13,1.1,4.89-10.15,5.88-18.81a62.32,62.32,0,0,0-9.56-.81C246.77,154.9,247.16,166.22,250.55,167.41Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 251.643px 157.637px;" id="elijqhaib1s5b" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M246.36,206.35a11.78,11.78,0,0,0-8.67,1.07.86.86,0,0,0-.16,1.37l5.31,5a.86.86,0,0,0,1.37-.27l2.72-6A.86.86,0,0,0,246.36,206.35Z" style="fill: rgb(10, 168, 167); stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 242.13px 209.993px;" id="elj8iovzt9g9" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M233.74,198c.73,1.93.44,3.83-.65,4.24s-2.57-.81-3.31-2.73-.44-3.83.65-4.24S233,196.08,233.74,198Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 231.758px 198.755px;" id="el0idmo5w97xy" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M248.22,196.63c-.38,2,.24,3.85,1.39,4.06s2.39-1.25,2.77-3.28-.24-3.84-1.39-4.06S248.6,194.61,248.22,196.63Z" style="fill: rgb(38, 50, 56); transform-origin: 250.3px 197.019px;" id="el40jklojfj06" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M244.21,213.51s-7.1,9.64-13.57-.06" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 237.425px 215.613px;" id="elahwt2jevxve" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M242.84,213.78s4.72,4.89,9.7,2.15,2-7,2-7" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 249.132px 212.847px;" id="eltg0wkol7sp" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M221.19,190.3s1.74-6.22,9.95-4.73" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 3.33991px; transform-origin: 226.165px 187.82px;" id="elyvrj2c3hxso" class="animable">&lt;/path>&lt;path d="M246.07,184.58s6.22-3.73,11.94,2.24" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-linejoin: round; stroke-width: 3.33991px; transform-origin: 252.04px 185.125px;" id="elwyz1e0o5wna" class="animable">&lt;/path>&lt;line x1="216.46" y1="206.98" x2="222.43" y2="208.47" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 219.445px 207.725px;" id="elnsf2fh6go1" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="221.68" y1="210.71" x2="216.46" y2="211.7" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 219.07px 211.205px;" id="el8aqts0s5xtk" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="222.68" y1="213.45" x2="218.95" y2="215.44" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 220.815px 214.445px;" id="els38dm4c13o9" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="260.5" y1="204.24" x2="265.73" y2="202.99" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 263.115px 203.615px;" id="el0v14yeeq72ib" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="261.5" y1="206.73" x2="264.98" y2="206.73" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 263.24px 206.73px;" id="eljfbe2ihqwkn" class="animable">&lt;/line>&lt;line x1="262.24" y1="209.22" x2="266.97" y2="210.46" style="fill: none; stroke: rgb(38, 50, 56); stroke-linecap: round; stroke-miterlimit: 10; stroke-width: 1.1133px; transform-origin: 264.605px 209.84px;" id="el148lxeq0am2p" class="animable">&lt;/line>&lt;/g>&lt;defs> &lt;filter id="active" height="200%"> &lt;feMorphology in="SourceAlpha" result="DILATED" operator="dilate" radius="2">&lt;/feMorphology> &lt;feFlood flood-color="#32DFEC" flood-opacity="1" result="PINK">&lt;/feFlood> &lt;feComposite in="PINK" in2="DILATED" operator="in" result="OUTLINE">&lt;/feComposite> &lt;feMerge> &lt;feMergeNode in="OUTLINE">&lt;/feMergeNode> &lt;feMergeNode in="SourceGraphic">&lt;/feMergeNode> &lt;/feMerge> &lt;/filter> &lt;filter id="hover" height="200%"> &lt;feMorphology in="SourceAlpha" result="DILATED" operator="dilate" radius="2">&lt;/feMorphology> &lt;feFlood flood-color="#ff0000" flood-opacity="0.5" result="PINK">&lt;/feFlood> &lt;feComposite in="PINK" in2="DILATED" operator="in" result="OUTLINE">&lt;/feComposite> &lt;feMerge> &lt;feMergeNode in="OUTLINE">&lt;/feMergeNode> &lt;feMergeNode in="SourceGraphic">&lt;/feMergeNode> &lt;/feMerge> &lt;feColorMatrix type="matrix" values="0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 ">&lt;/feColorMatrix> &lt;/filter>&lt;/defs>&lt;defs>&lt;clipPath id="freepik--clip-path--inject-17">&lt;circle cx="294.77" cy="382.08" r="35.81" style="fill:#fff;stroke:#263238;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-width:1.1133040189743042px">&lt;/circle>&lt;/clipPath>&lt;clipPath id="freepik--clip-path-2--inject-17">&lt;path d="M231.15,342.28c-22.26,0-35.64-19.75-40.39-37.12l-.16-.61a6.54,6.54,0,1,1,12.65-3.29l.12.45c3.61,13.22,13.44,28.33,29.21,27.46a21.16,21.16,0,0,0,15.48-7.55c8.65-9.92,12.52-31.49,11.66-42.37a5.23,5.23,0,1,1,10.42-.83c1,12.11-.32,38.14-12.23,51.79a34.11,34.11,0,0,1-24.59,12C232.59,342.26,231.86,342.28,231.15,342.28Z" style="fill:#fff;stroke:#263238;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-width:1.1133040189743042px">&lt;/path>&lt;/clipPath>&lt;clipPath id="freepik--clip-path-3--inject-17">&lt;path d="M216.21,216.68s-9.71,28.12-4.48,50a42.77,42.77,0,0,0,24.39,29.11s-14.19,5-11,12.69,15.42,2.74,19.41.25,9-9.95,9.7-14.93a35.73,35.73,0,0,0,.5-7.71s16.17-1.74,27.12-10.7c0,0,9.71,7.71,16.68,6.22s16.92-13.94,15.92-25.13S307,245.3,303.06,247a16,16,0,0,0-5.48,3.48s5.72-7,0-16.67a21.75,21.75,0,0,0-15.93-10.45s-3-15.93-11.94-21.9S228.9,189.31,216.21,216.68Z" style="fill:#fff;stroke:#263238;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-width:1.1133040189743042px">&lt;/path>&lt;/clipPath>&lt;clipPath id="freepik--clip-path-4--inject-17">&lt;path d="M196.05,202.5s-10.45,14.68-11.94,29.61.25,24.88,4.73,28.62,8.95,2.24,11.44-1.25-1.49-15.68-1.49-15.68,4.23-11.69,10.7-19.9,7.71-9.46,7.71-9.46S206,201.75,196.05,202.5Z" style="fill:#fff;stroke:#263238;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-width:1.1133040189743042px">&lt;/path>&lt;/clipPath>&lt;clipPath id="freepik--clip-path-5--inject-17">&lt;path d="M277.9,195.25s11.84,13.58,14.79,28.3,2.2,24.79-1.9,28.94-8.69,3.11-11.51-.12,0-15.74,0-15.74-5.36-11.23-12.6-18.77-8.61-8.65-8.61-8.65S267.92,195.48,277.9,195.25Z" style="fill:#fff;stroke:#263238;stroke-linecap:round;stroke-linejoin:round;stroke-width:1.1133040189743042px">&lt;/path>&lt;/clipPath>&lt;clipPath id="freepik--clip-path-6--inject-17">&lt;path d="M195.07,189.8s-3.08,10.39-1.92,14.62,6.54.39,11.93,5,10.38,12.93,30.79,14.47,32.73-9.47,37-15.63,3.85-13.47,11.16-13.85,1.16-14.63-1.15-16.94c0,0,14.24-21.17,14.24-26.56s-13.47-4.24-30,.77c0,0-12.32-6.55-34.65-2.7s-28.87,10.4-28.87,10.4-27.72,3.46-29.64,6.92S177.75,184.41,195.07,189.8Z" style="fill:#fff;stroke:#263238;stroke-miterlimit:10;stroke-width:1.1133040189743042px">&lt;/path>&lt;/clipPath>&lt;/defs>&lt;/svg></description></item><item><title>Past Summits</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/past-summits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/events/past-summits/</guid><description>&lt;div class="row">
 &lt;div class="col-lg-4 col-sm-6 mb-5 event-card">
 &lt;div class="card border-0 h-100">
 &lt;div class="h-md-45">
 &lt;a class="primary-link" href="https://innersourcecommons.org/events/isc-2023/">
 &lt;img src="https://innersourcecommons.org/images/events/Summit2023.jpg" alt="InnerSource Summit 2023" class="card-img rounded-lg">
 &lt;/a>
 &lt;/div>
 &lt;div class="card-body p-0 d-flex flex-column">
 &lt;h3>&lt;a href="https://innersourcecommons.org/events/isc-2023/" class="post-title">InnerSource Summit 2023&lt;/a>&lt;/h3>
 &lt;p class="card-text event-card-text">Registrations are Now Open 15th &amp; 16th November 2023 - online Join us at the world’s leading gathering of InnerSource practitioners.&lt;/p></description></item><item><title>Política de Privacidade</title><link>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/privacy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/pt-br/about/privacy/</guid><description>&lt;p>A InnerSource Commons é uma organização independente e sem fins lucrativos que cria e compartilha conhecimento sobre InnerSource para seus membros.&lt;/p></description></item><item><title>slack</title><link>https://innersourcecommons.org/slack/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/slack/</guid><description/></item></channel></rss>