<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Learning Path - Contributor on InnerSource Commons</title><link>/pt-br/learn/learning-path/contributor/</link><description>Recent content in Learning Path - Contributor on InnerSource Commons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/pt-br/learn/learning-path/contributor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introdução</title><link>/pt-br/learn/learning-path/contributor/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/pt-br/learn/learning-path/contributor/01/</guid><description>= O Contribuidor no InnerSource Você já foi bloqueado em sua próxima tarefa de codificação porque outra equipe não teve tempo de adicionar em seu sistema um recurso do qual você depende?</description></item><item><title>Tornando-se um Contribuidor InnerSource</title><link>/pt-br/learn/learning-path/contributor/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/pt-br/learn/learning-path/contributor/02/</guid><description>Os contribuidores de InnerSource operam fora dos limites regulares da equipe, eles são os elos que cruzam os silos organizacionais Como tal, eles precisam estar cientes de algumas práticas comuns que tornam este trabalho mais eficaz.</description></item><item><title>Ética do Contribuidor</title><link>/pt-br/learn/learning-path/contributor/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/pt-br/learn/learning-path/contributor/03/</guid><description>No último segmento, descrevemos por que você iria querer reutilizar componentes e se tornar ativo como Contribuidor.</description></item><item><title>Mecânica de contribuição</title><link>/pt-br/learn/learning-path/contributor/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/pt-br/learn/learning-path/contributor/04/</guid><description>Você está pronto para começar a contribuir com projetos / repositórios de outras equipes? Quer reduzir seus bloqueios colaborando em vez de gerenciar?</description></item><item><title>Benefits of becoming an InnerSource Contributor</title><link>/pt-br/learn/learning-path/contributor/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/pt-br/learn/learning-path/contributor/05/</guid><description>Contributors are the life blood of InnerSource projects. Every project that is run as an InnerSource project comes both with the promise and with the ultimate goal of expanding their development team beyond the original founders, tapping into the potential of further collaborators amongst users (also sometimes referred to as customers in corporations) of that project.</description></item><item><title>Conclusion</title><link>/pt-br/learn/learning-path/contributor/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/pt-br/learn/learning-path/contributor/06/</guid><description>Thanks for reviewing the Contributor segment of the InnerSource Commons Learning Path. With this section you&amp;#8217;ve learned about the Contributor role - the life blood of InnerSource projects.</description></item><item><title>Workbook</title><link>/pt-br/learn/learning-path/contributor/workbook/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/pt-br/learn/learning-path/contributor/workbook/</guid><description>Video: InnerSource Contributor SEGMENT: Becoming an InnerSource Contributor TIP: More than one answer may be correct in some questions.</description></item></channel></rss>