<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Learning Path - Contribuidor on InnerSource Commons</title><link>/es/learn/learning-path/contributor.html</link><description>Recent content in Learning Path - Contribuidor on InnerSource Commons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/es/learn/learning-path/contributor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introducción</title><link>/es/learn/learning-path/contributor/01.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/es/learn/learning-path/contributor/01.html</guid><description>El Contribuidor en InnerSource ¿Alguna vez se ha visto bloqueado en su próxima tarea de programación porque otro equipo no ha tenido tiempo de agregar una funcionalidad en su sistema de la que Ud.</description></item><item><title>Convertirse en contribuidor de InnerSource</title><link>/es/learn/learning-path/contributor/02.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/es/learn/learning-path/contributor/02.html</guid><description>Los contribuidores de InnerSource operan fuera de los límites habituales de los equipos, son los enlaces que cruzan los silos organizativos.</description></item><item><title>Ética del colaborador</title><link>/es/learn/learning-path/contributor/03.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/es/learn/learning-path/contributor/03.html</guid><description>En el último segmento, explicamos por qué querría reutilizar componentes y participar activamente como Colaborador. Este artículo comparte las mejores prácticas sobre cómo contribuir con éxito sus cambios a la base de código del equipo anfitrión.</description></item><item><title>Mecánica de la contribución</title><link>/es/learn/learning-path/contributor/04.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/es/learn/learning-path/contributor/04.html</guid><description>¿Estás preparado para empezar a contribuir a los proyectos/repositorios de otros equipos? ¿Quieres reducir tus bloqueos colaborando en vez de gestionar?</description></item><item><title>Beneficios de ser en un colaborador de InnerSource</title><link>/es/learn/learning-path/contributor/05.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/es/learn/learning-path/contributor/05.html</guid><description>Los colaboradores son la sangre vital de los proyectos de InnerSource. Cada proyecto que se ejecuta como un proyecto InnerSource viene tanto con la promesa y con el objetivo final de expandir su equipo de desarrollo más allá de los fundadores originales, aprovechando el potencial de más colaboradores entre los usuarios (también a veces referido como clientes en las corporaciones) de ese proyecto.</description></item><item><title>Duración: 1-3 Minutos</title><link>/es/learn/learning-path/contributor/06.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/es/learn/learning-path/contributor/06.html</guid><description>=
Actores: Isabel y Johannes Resumen del “PlayBook” Este segmento recapitula que hemos aprendido acerca de ser un contribuidor InnerSource.</description></item><item><title>Workbook</title><link>/es/learn/learning-path/contributor/workbook.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/es/learn/learning-path/contributor/workbook.html</guid><description>Video: InnerSource Contributor SEGMENT: Becoming an InnerSource Contributor TIP: More than one answer may be correct in some questions.</description></item></channel></rss>