<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Learning Path - Trusted Committer on InnerSource Commons</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/</link><description>Recent content in Learning Path - Trusted Committer on InnerSource Commons</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><atom:link href="https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Einführung der Rolle des Trusted Committers</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/01/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/01/</guid><description>&lt;div class="paragraph pagenumrestart">
&lt;p>Die Rolle des &lt;em>Trusted Committers&lt;/em> (TC) ist eine der Schlüsselrollen einer
&lt;em>InnerSource&lt;/em>-Organisation. Stell Dir einen &lt;em>Trusted Committer&lt;/em> als jemanden im Team vor, auf den Du bei wichtigen technischen Entscheidungen
 vertraust, und als einen fähigen Betreuer, der dem &lt;em>Committer&lt;/em> hilft, dessen Beitrage zielführend in das Produkt integrieren zu können. Die Rolle eines &lt;em>Trusted Committers&lt;/em>
ist sowohl anspruchsvoll als auch wertgeschätzt. Sie ist mehr als nur ein bürokratischer Pförtner, im Gegenteil, sie ist maßgeblich für den Erfolg jeder &lt;em>InnerSource&lt;/em> Organisation.&lt;/p></description></item><item><title>Sicherstellung der Produktqualität</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/02/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/02/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Lasst uns mit der wohl am häufigsten mit der Rolle des &lt;em>Trusted Committers&lt;/em> in Verbindung gebrachten Verantwortung beginnen: Sicherung der Produktqualität&lt;/p></description></item><item><title>Die Leistungsfähigkeit der Organisation erhalten</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/03/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/03/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>In der Einführung wurde darauf hingewiesen, dass &lt;em>Trusted Committer&lt;/em> sowohl technikorientierte als auch organisationsorientierte Verantwortlichkeiten haben. Es ist nicht ausreichend, sich nur auf den &lt;em>Code&lt;/em> und den Zustand des &lt;em>Codes&lt;/em> zu konzentrieren.
Um auf lange Sicht erfolgreich zu sein, sollten &lt;em>Trusted Committer&lt;/em> auch danach streben, die Community, die die Software erstellt, gesund zu erhalten. Deshalb müssen sie sich um eine gute Balance zwischen dem Sicherstellen der Produktqualität und dem Wachstum der eigenen Community bemühen.&lt;/p></description></item><item><title>Weiterbildung von Community Mitgliedern</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/04/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/04/</guid><description>&lt;div id="upleveling" class="paragraph">
&lt;p>Es gibt ein Kontinuum bei der Teilnahme an einer InnerSource Community. Es gibt Menschen, denen die Community nicht bekannt ist. Neulinge könnten sich für die Community und deren Produkt interessieren, haben aber bisher noch nicht damit gearbeitet. &lt;em>Consumer&lt;/em> nutzen die Software, haben aber bisher noch nicht selbst dazu beigetragen.
Dann gibt es die &lt;a href="https://innersourcecommons.org/learn/learning-path/contributor">&lt;em>Contributors&lt;/em>&lt;/a>, die schon mindestens einen Beitrag geleistet haben, und schließlich die &lt;em>Trusted Committer&lt;/em>, welche Verantwortung sowohl für die Software als auch die Community übernehmen.
Als &lt;em>Trusted Committer&lt;/em> bist du verantwortlich, Individuen zu helfen sich innerhalb dieses Kontinuums weiterzuentwickeln und ihre Fähigkeiten zu verbessern, Beiträge zu liefern.
In diesem Sinne agieren &lt;em>Trusted Committer&lt;/em> als Multiplikatoren in ihrer Community.&lt;/p></description></item><item><title>Herabsetzen der Einstiegshürden</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/05/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/05/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Aufgrund einer Reihe von Gründen ist das Werben um Beiträge für eine &lt;em>InnerSource Community&lt;/em> herausfordernder als in einer &lt;em>Open Source Community&lt;/em>:&lt;/p></description></item><item><title>Für die Belange der Community eintreten</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/06/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/06/</guid><description>&lt;div id="advocating" class="paragraph">
&lt;p>InnerSource Communities existieren im Kontext eines Unternehmens und unterliegen daher größeren Einschränkungen als Open Source Communities. Manchmal stehen die Interessen des Unternehmens im Widerspruch zu denen der Community. Trusted Committer vertreten eine langfristige Perspektive für ihr Projekt. Sie verstehen, dass eine funktionierende Gemeinschaft eine Vorbedingung für die langfristige Wartbarkeit und Qualität der Software ist. Aus diesem Grund sind viele InnerSource Initiativen nach dem Apache Motto modelliert: &lt;a href="http://theapacheway.com/community-over-code/">"Community over Code"&lt;/a>. Unternehmen hingegen befassen sich natürlich mehr mit den Produkten selbst, die von der InnerSource Community entwickelt werden. Sie bevorzugen kurz- bis mittelfristige Ergebnisse, die die Geschäftsziele verbessern.&lt;/p></description></item><item><title>Wie wird man ein _Trusted Committer_</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/07/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/07/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>Die Rolle des &lt;em>Trusted Committer&lt;/em> ist zwar anspruchsvoll, aber auch erfüllend. Wenn dich dieses Tutorial interessiert, dann möchtest du vielleicht wissen, wie man zu einem &lt;em>Trusted Committer&lt;/em> wird, und ob du die richtige Person für diese Aufgabe bist.&lt;/p></description></item><item><title>Fazit</title><link>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/08/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://innersourcecommons.org/de/learn/learning-path/trusted-committer/08/</guid><description>&lt;div class="paragraph">
&lt;p>In den vorherigen Kapiteln haben wir die Verantwortlichkeiten des &lt;em>Trusted Committers&lt;/em> kennengelernt.
Zu diesen Verantwortlichkeiten gehört es die Produktqualität sicherzustellen, die Community funktionsfähig zu halten, Einstiegshürden herabsetzen, die Gemeinschaft weiter zu entwickeln und sich für ihre Bedürfnisse innerhalb des Unternehmens einzusetzen. Wir haben auch darüber gesprochen, wie man ein &lt;em>Trusted Committer&lt;/em> wird, und was notwendig ist, um die Rolle zu auszufüllen. Als &lt;em>Trusted Committer&lt;/em> zu arbeiten ist anspruchsvoll, aber es wird definitiv deinen Wertbeitrag im Unternehmen erhöhen.&lt;/p></description></item></channel></rss>